// This file is generated

I_note_0 = [
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho Ambrosio de Benevides e Ana Pereira mulher de Jo\u00e3o de Melo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: Twin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDemente\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNome da m\u00e3e Ant\u00f3nia Francisca\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAdopted\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta a porta de Ant\u00f3nio Maia morador na Canada dos Medeiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Luis Vasconcelos de Miranda e Maria dos Reis\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado no batismo de Jeronima  filha de Manuel Alves Texeira como filho de Ambrosio de Benevides\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRR\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe and his family were drowned in the Vila Franca Floods\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSingle woman\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Diogo was Diogo Afonso Lopes.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNencionado no Obito  de Batezar como seu pai\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n: \tMarriage (with Bartolomeu Roiz Leit\u00e3o, RR296)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n2 - Maria Afonso, nomeada administradora do v\u00ednculo de seus pais Afonso Anes, cavaleiro de S. L\u00e1zaro, e sua mulher Catarina Anes, que o institu\u00edram por testamento feito em Ponta Delgada a 6.7.1540, em que nomearam esta sua filha e na falta dela a seu neto deles testadores, Sebasti\u00e3o Fernandes. Era administrador deste v\u00ednculo, quando o Morgado Jo\u00e3o de Arruda escreveu as suas \u00d9SInstitui\u00e7\u00f5es Vinculares\u00d9T o Morgado das Calhetas Ant\u00f3nio do Rego e S\u00e1 Botelho (Cap.\u00d9B 1.\u00d9B \u00d9G 7.\u00d9B N.\u00d9B 11). Este v\u00ednculo constava de 12 moios de terra e pastos na Relva, que rendiam 50 moios de trigo e 22 mil reis em dinheiro e tinha a obriga\u00e7\u00e3o de um anal de missas ditas pelo parente mais pr\u00f3ximo e mais um moio de trigo \u00e1 Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada; em 1773 o rendimento l\u00edquido do v\u00ednculo institu\u00eddo por Afonso Anes dos Mosteiros era de 655.600 reis. Maria Afonso fez testamento aprovado a 27.12.1565, em que deixou a sua ter\u00e7a a seus filhos Manuel e Isabel. A 20.5.1561 j\u00e1 era vi\u00fava como se v\u00ea de uma escritura que nesta data assinou. A 17.7.156.... fez uma doa\u00e7\u00e3o a seu filho Jo\u00e3o Roiz. Casou com Sebasti\u00e3o Fernandes, que veio da Madeira para a Ilha de S. Miguel e aqui testou a 17.3.1561, vindo a morrer a 18 ou 19 do mesmo m\u00eas e Ano, como se v\u00ea do Livro da receita da Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada, onde se diz que Basti\u00e3o Fernandes, o Saramago, foi enterrado com o auto a 19.3.1561.\n</p>\n<p>\n2 - Maria Afonso, nomeada administradora do v\u00ednculo de seus pais Afonso Anes, cavaleiro de S. L\u00e1zaro, e sua mulher Catarina Anes, que o institu\u00edram por testamento feito em Ponta Delgada a 6.7.1540, em que nomearam esta sua filha e na falta dela a seu neto deles testadores, Sebasti\u00e3o Fernandes. Era administrador deste v\u00ednculo, quando o Morgado Jo\u00e3o de Arruda escreveu as suas \u00d9SInstitui\u00e7\u00f5es Vinculares\u00d9T o Morgado das Calhetas Ant\u00f3nio do Rego e S\u00e1 Botelho (Cap.\u00d9B 1.\u00d9B \u00d9G 7.\u00d9B N.\u00d9B 11). Este v\u00ednculo constava de 12 moios de terra e pastos na Relva, que rendiam 50 moios de trigo e 22 mil reis em dinheiro e tinha a obriga\u00e7\u00e3o de um anal de missas ditas pelo parente mais pr\u00f3ximo e mais um moio de trigo \u00e1 Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada; em 1773 o rendimento l\u00edquido do v\u00ednculo institu\u00eddo por Afonso Anes dos Mosteiros era de 655.600 reis. Maria Afonso fez testamento aprovado a 27.12.1565, em que deixou a sua ter\u00e7a a seus filhos Manuel e Isabel. A 20.5.1561 j\u00e1 era vi\u00fava como se v\u00ea de uma escritura que nesta data assinou. A 17.7.156.... fez uma doa\u00e7\u00e3o a seu filho Jo\u00e3o Roiz. Casou com Sebasti\u00e3o Fernandes, que veio da Madeira para a Ilha de S. Miguel e aqui testou a 17.3.1561, vindo a morrer a 18 ou 19 do mesmo m\u00eas e Ano, como se v\u00ea do Livro da receita da Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada, onde se diz que Basti\u00e3o Fernandes, o Saramago, foi enterrado com o auto a 19.3.1561.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel de Sousa Aguiar n\u00e3o prova que \u00e9 o pai de Maria Aguiar.<br />\nEst\u00e1 mencionado no batismo de Apolonia filha de Maria Aguiar  como pai do padrinho Manuel de Sousa Aguiar jr. que pode ser o irm\u00e3o de Maria Aguiar?\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta a porta.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nOn her death resgister say widow of Jos\u00e9 Furtado<br />\nParentesco n\u00e3o confirmado.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTeve filhos  extraconjugais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name: Joaquim Miguel Albernaz\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nUnion: RR - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeorge C Lima Funeral Home Inc Obituary\n</p>\n<p>\nMaria (Albernaz) Viveiros, 90, passed away on January 13th 2017 at Grace Barker Nursing Home. She was the wife of the late Joao Carvalho Viveiros. Born in Fall River MA she was the daughter of the late Joao and Maria da Conceicao (Oliveira) Albernaz. She was the mother of Jeremias Carvalho Viveiros, Edward Carvalho Viveiros and Mary Carvalho Miranda; grandmother of Steven Viveiros, Cheryl Viveiros, Kelly Viveiros, Edward Viveiros, Jody DeCosta and Edward Miranda; great grandmother of Jackson Viveiros, Ella Viveiros, Kayla DeCosta, A.J. DaCosta and the great great-grandmother of Madisyn Teixeira. She was the sister of the late Manuel Albernaz. Mrs. Viveiros attended school in Portugal and worked for Davol Manufacturing for 20 years before retiring Her funeral services will be held Monday January 16th 10 AM from the George Lima Funeral Home 367 High Street with a Mass of Christian Burial, 11 AM at St. Elizabeth's Church 577 Wood Street. Burial will follow in Gate of Heaven Cemetery, East Providence. Calling hours are Sunday 2-5 PM. Memorial donations may be made to: Hope Hospice and Palliative Care 1085 North Main St. Providence, RI 02904\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadr: bat: Antonio de Albernaz e Maria de Jesus.<br />\nEla era Coxa.<br />\nShe was lame.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRegisto de casamento com Ana Thomasia tem o nome de Miguel de Sousa Arruda\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nMaria Aldina DaRosa\n</p>\n<p>\nObituary<br />\nMrs. Maria Aldina DaRosa, age 74, went with God while surrounded by her loving family on Friday, February 15, 2008 in hospital after a lengthy illness. Born in Relva, Sao Miguel, Azores, Portugal, she came to Canada with her 3 children to be with her husband in 1971. She worked as a seamstress at Tee Kay's Apparel and Food Services at Lakehead University. Her main interests were her family, Portuguese music, poetry, crochet and traveling back to her beloved Azores. She was a member of St. Andrew's Roman Catholic Church, St. Anthony's Roman Catholic Church and was a member of the C.W.L. Maria is survived by her children Aldina, Rosa &amp; Emanuel; her loving grandchildren whom she adored Michael, Kimberlee, Blair, Daniel and Deanna; sons-in-law Americo &amp; Kevin; daughter-in-law Sherry; brothers Alvaro, Herinque, Carlos &amp; Gabriel; sister Lucia; brother-in-law- Jose; sisters-in-law Maria, Celizia, Odilia, Olivia, Grace, Lurdes and many nieces, nephews and cousins all of whom were very special to Maria. She was a wonderful woman, mother and grandmother who will be missed by all whom had their lives touched by her kind smile and big heart. Predeceased by her loving husband Manuel; her parents Henrique &amp; Ines; brother Manuel and her sister Odilia. Funeral Services for the late Mrs. Maria DaRosa will be held on Wednesday, February 20, 2008, with family and friends assembling in St. Andrew's Roman Catholic Church for the Funeral Mass at 10:00 am celebrated by Father Peter Groulx. Interment to follow in St. Andrew's Cemetery. Visitation for family and friends will be held on Tuesday February 19, 2008 in St. Andrew's Roman Catholic Church after 5:30 pm with the Vigil Prayers offered at 7:30 pm. Removal will be made from the EVEREST FUNERAL CHAPEL, 299 Waverley Street at Algoma, prior to the visitation time. If friends so desire donations may be made to the Heart &amp; Stroke Foundation. Please sign the online condolences at everestofthunderbay.com\"<br />\n- See more at: http://www.legacy.com/obituaries/chroniclejournal/obituary.aspx?n=maria-aldina-darosa&amp;pid=174131723&amp;#sthash.D5cxKCyk.dpuf\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados em 4 Grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAos 79 anos de idade, v\u00edtima de doen\u00e7a prolongada, faleceu ontem no Hospital do Divino Esp\u00edrito Santo de Ponta Delgada Jos\u00e9 de Almeida, professor e l\u00edder hist\u00f3rico da Frente de Liberta\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores (FLA). O seu corpo estar\u00e1 hoje, ter\u00e7a-feira, a partir das 8 horas, em c\u00e2mara ardente, na Igreja de Nossa Senhora das Merc\u00eas, nos Bairros Novos. O seu funeral realiza-se amanh\u00e3, quarta-feira, pelas 9 horas, ap\u00f3s missa de corpo presente, seguindo o cortejo f\u00fanebre para o cemit\u00e9rio de S\u00e3o Joaquim.<br />\nJos\u00e9 de Almeida deixa vi\u00fava a sra. D. Maria Teresa Rodrigues de Matos Almeida. Era pai de Maria Teresa Rodrigues Matos Almeida Neves, Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Rodrigues Matos Almeida, Carlos Miguel Rodrigues Matos Almeida, Jo\u00e3o Lu\u00eds Rodrigues Matos Almeida, Sara Am\u00e9lia Rodrigues Matos Almeida e David Manuel Rodrigues Matos Almeida. Era av\u00f4 de Miguel Jos\u00e9 Almeida Neves, Clemente Jos\u00e9 Almeida, Maria Teresa Almeida, Gon\u00e7alo Almeida, Tiago Almeida, Maria Beatriz Almeida e Leonor Soares.<br />\nJos\u00e9 de Almeida nasceu nos Rem\u00e9dios da Bretanha e era o mais novo de 18 irm\u00e3os, sendo aquele que prosseguiu estudos e fez um curso universit\u00e1rio.<br />\nFoi deputado da Ac\u00e7\u00e3o Nacional Popular \u00e0 Assembleia Nacional no tempo de Marcelo Caetano, mas j\u00e1 no per\u00edodo ap\u00f3s Abril, est\u00e1vamos no ano 1975.<br />\nJos\u00e9 de Almeida destacou-se como l\u00edder e estratega da FLA, movimento que reivindicou desde sempre a separa\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores de Portugal.<br />\nNuma entrevista ao Correio dos A\u00e7ores o l\u00edder hist\u00f3rico da FLA confirmava a exist\u00eancia de v\u00e1rias movimenta\u00e7\u00f5es em seu redor para que o independentismo a\u00e7oriano regressasse \u00e0 vanguarda da pol\u00edtica nos A\u00e7ores. Defendeu que, ao assumir-se um projecto desta natureza, ele n\u00e3o se deve basear em erup\u00e7\u00f5es independentistas. \u201cA alavanca do independentismo passa, n\u00e3o por movimenta\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas, n\u00e3o por aquilo que eu chamo erup\u00e7\u00f5es independentistas, mas por um processo racional, estruturado, dialogado, exigente, reconhecido e respons\u00e1vel\u201d, disse na altura, manifestando tamb\u00e9m a ideia de que via com bons olhos um referendo sobre a independ\u00eancia dos A\u00e7ores. \u201cVeria um referendo sobre a independ\u00eancia dos A\u00e7ores com a maior das naturalidades, desde que fosse dado tempo a todos os intervenientes para que este referendo fosse democraticamente equilibrado, democraticamente pronunciado e democraticamente acompanhado\u201d, assumiu. Apesar de doente, Jos\u00e9 de Almeida manteve at\u00e9 ao final da sua vida o seu activismo p\u00fablico em defesa da independ\u00eancia dos A\u00e7ores.<br />\nNa sua \u00faltima interven\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a 6 de Junho passado para assinalar a data hist\u00f3rica juntou numa manifesta\u00e7\u00e3o 10 mil pessoas em Ponta Delgada, na sua maioria lavradores, que se batiam por v\u00e1rias revindica\u00e7\u00f5es e contra o regime de Lisboa.<br />\nA FLA sempre reivindicou este protesto do 6 de Junho de 1976 como sendo de apoio \u00e0 causa da independ\u00eancia dos A\u00e7ores, tendo Jos\u00e9 de Almeida admitido que a FLA se sentiu \u201ctra\u00edda\u201d neste percurso.<br />\nO seu rosto ficar\u00e1 sempre associado ao independentismo, as lutas que travou, incluindo com a justi\u00e7a, tendo sido v\u00e1rias vezes ouvido em tribunal pelas ideias que defendia. Ontem, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Antena-1, Carlos Melo Bento, seu amigo e parceiro durante muitos anos nas lutas que travara, disse que \u201dJos\u00e9 de Almeida foi uma figura incontorn\u00e1vel da nossa hist\u00f3ria, um homem de coragem sem limites e uma firmeza nos prop\u00f3sitos nunca vista\u201d.<br />\nO advogado micaelense definiu Jos\u00e9 de Almeida \u201cfoi um homem de ac\u00e7\u00e3o e coragem extraordin\u00e1ria. Deu o exemplo, que vai vigorar na Hist\u00f3ria dos A\u00e7ores, como um homem que teve a coragem de arriscar tudo com o objectivo de autodetermina\u00e7\u00e3o do povo a\u00e7oriano. Foi uma pessoa que personificou este movimento e a sua morte abala aqueles que sempre o acompanharam\u201d.<br />\nMelo Bento defendeu que Jos\u00e9 de Almeida foi \u201cum democrata\u201d que ter\u00e1 lugar na hist\u00f3ria dos A\u00e7ores, porque \u201csempre acolheu \u00e0 sua volta aqueles que tinham o mesmo objectivo dele e democraticamente sempre aceitou as posi\u00e7\u00f5es diversas que naturalmente num movimento desta natureza sempre surgem. Ele soube congregar vontades e esfor\u00e7os. A pr\u00f3pria Autonomia dos A\u00e7ores, hoje existente, se deve em grande parte ao espa\u00e7o por ele criado, numa determinada for\u00e7a, que surgiu politicamente, depois do desmembramento do Imp\u00e9rio portugu\u00eas, e sendo os A\u00e7ores e Madeira as \u00fanicas parcelas que pensavam Autonomia, naturalmente que o passo seguinte estaria na mente de muitos. Ele soube personificar isso, numa altura muito perigosa para toda a gente que n\u00e3o pensava a orienta\u00e7\u00e3o que Lisboa impunha\u201d .<br />\nEle soube abrir um espa\u00e7o para ampliar a Autonomia, assim como outros, registou ainda Carlos Melo Bento.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nausent quando a mulher morreu\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a criar a Luisa Rosa mulher de Manuel Pimentel\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada no batismo de sua Sobrinha Anacomo filha de Ant\u00f3nio de Sousa e Maria Travassos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name: Isabel Nunes\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel de Oliveira filho de Ambrosio de Benevides e Maria Carneira mulher de Jos\u00e9 de Sousa.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: he is mentioned on his great grandson Manuel de Oliveira's death record\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSeu padrinho foi Ant\u00f3nio de Amaral casado com Barbara de Viveiros . Provavelmente adoptou o nom Amaral do padrinho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCriada por Francisca de Jesus mulher de Ant\u00f3nio Rebelo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDied at 108 years of age\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTodos moradores em Vila Franca do Campo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto em casa de Andr\u00e9 Cabral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe fought in the armies of Jo\u00e3o I and Henry the Navigator in Ceuta in 1413.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n8) Beatriz Pessoa de Ara\u00fajo (\u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 4)<br />\nDe um documento da Casa Chaves e Melo consta que este Beatriz Pessoa \u00e9 filha de Ant\u00f3nio \u00c1lvares de Benevides, em 1634, tinha filhos menores em Ponta Delgada. Ser\u00e1 este Ant\u00f3nio \u00c1lvares de Benevides o que casou com Francisca de Ara\u00fajo (\u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 4) ?\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFez testamento\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGaspar Rodrigues de Ara\u00fajo, baptizado na Matriz de Vila Franca a 12.1.1578. Casou com Beatriz Pessoa (Nota N.\u00d9B 7).<br />\n7) Gaspar Rodrigues de Ara\u00fajo (\u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 3)<br />\nN\u00e3o se sabe ao certo se Gaspar Rodrigues de Ara\u00fajo \u00e9 filho de Jer\u00f3nimo de Ara\u00fajo e de sua mulher Ana Pacheco Raposo, porque numa escritura feita em Vila Franca, a 20.10.1604, em que Gaspar Pacheco Raposo, cidad\u00e3o da mesma Vila, vende uma terra a Afonso Correia, est\u00e1 junta uma certid\u00e3o provando que essa terra fora arrendada a um Pedro Fernandes por Gaspar Pacheco de Ara\u00fajo, que a herdou de seu pai Jer\u00f3nimo de Ara\u00fajo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorreu na Ribeira Seca- Vila Franca a 17 de Novembro de 1588. Casou com Ana Pacheco Raposo. Fez testamento com a sua mulher a 30 de Ag\u00f4sto de 1588.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Madalena de Jesus esposa de Francisco de Medeiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria dos Anjos, que casou na Bretanha a 30.6.1703 com Manuel Homem, filho de Manuel Fernandes Vult\u00e3o e B\u00e1rbara da Costa.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe fought in Ceuta (1413); knighted. Battle in batles of Tui (1415),Tangiers,(1437)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNome da m\u00e3e Ant\u00f3nia Francisca<br />\nPd: Jos\u00e9 Alves e Maria do Esp.St.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnt\u00f3nia e Manuel s\u00e3o primos em terceiro grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Antonio Ferreira, cantoneiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados de 4 grau de consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilho natural de Ant\u00f3nia Maria mulher solteira e, Jos\u00e9 Raposo por confiss\u00e3o de ambos\n</p>\n<p>\nConhecido  por Jos\u00e9 Guiomar Arruda\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou com o nome de Manuel \u00c1lvares .No nascimento dos filhos tem sempre o nome de Manuel de Arruda.\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCCA # 113-1779\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel Ferreira e sua irm\u00e3 Maria Ferreira<br />\nCasou com Claudina com o nome Manuel Viveiros Botelho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMariana A. Pimentel June 28, 1911 - July 24, 2009 Resident of San Mateo Passed away in San Mateo on July 24, 2009. Beloved wife of the late Manuel Pimentel. Dear sister of Maria Araujo of San Mateo, Irene Arruda of Sacramento, and the late Manuel Arruda, Argenio Arruda, and Jose Arruda. She was the loving sister-in-law of Honorina Arruda of San Mateo, Marie Arruda of Modesto, and the late Doris Arruda. Also survivived by many loving nieces and nephews. Mariana was born in Fall River, MA and was a resident of San Mateo for 50 years. A Funeral Mass will be celebrated at 10:00 a.m. on Tuesday, July 28, 2009 at St. Gregory Catholic Church, 28th and Hacienda Street in San Mateo. Committal at Holy Cross Cemetery in Colma. SNEIDER &amp; SULLIVAN &amp; O'CONNELL'S FUNERAL HOME (650) 343-1804\n</p>\n<p>\nPublished in East Bay Times on July 28, 2009 - See more at: http://www.legacy.com/obituaries/eastbaytimes/obituary.aspx?n=mariana-a-pimentel&amp;pid=130507765#sthash.SZ7mSh1u.dpuf\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Jo\u00e3o Lopes filho do cap. Jo\u00e3o Lopes e Maria do Ros\u00e1rio<br />\nFilha de Manuel Albernaz e Jos\u00e9fa Botelha moradores nas  Calhetas\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta da Camara, dada a criar a Ana Joaquina mulher de Tom\u00e9 de Lima.<br />\nCasou com Jo\u00e3o do Couto Aguiar viuva de Luis Pereira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha de pais inc\u00f3gnitos dada a criar a Sebastiana de Jesus mulher de Jos\u00e9 Rodrigues\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nWas sister of Nicolau Domingos,Vicar of Bretanha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilho de pais inc\u00f3gnitos ,dado a criar a Maria Joaquina mulher de Manuel de Benevides\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n16.04.1614 - MANUEL, filho de Sebasti\u00e3o \u00c1lvares de Benevides e de Clara da Fonseca<br />\nPadrinhos: Pedro de Ara\u00fajo e Isabel de Benevides<br />\nJos\u00e9 Fernandes\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIn a baptism 1640 in Mosteiros, the godmother is Maria de S\u00e3o Pedro \"entiada de Sebasti\u00e3o \u00c1lvares Benevides.\"<br />\n. Morador na Bretanha, onde foi padrinho de um baptizado a 9.12.1629<br />\n17) Ana de Santo Ant\u00f3nio (N.\u00d9B 6 \u00d9G 4.\u00d9B)<br />\nAna de Santo Ant\u00f3nio fez testamento na Bretanha a 23.2.1649, em que nomeia testamenteira sua m\u00e3e Clara da Fonseca e diz querer ser sepultada na igreja da Ajuda da Bretanha, na cova de seu falecido pai Sebasti\u00e3o Alvares de Benevides.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nCasou viuvo de Mariana Xavier com Antonia Botelho de Araujo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada num batismo com filha de Francisco e Mariana\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nVerificar os Pais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nN\u00e9e le 15 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 11h21. Elle p\u00e8se 6lb 14oz.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTeve filhos extraconjugais\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu no calhau dos Rem\u00e9dios\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMARIA PEREIRA\n</p>\n<p>\nMARIA AIDA PEREIRA Peacefully, after a long and courageous battle with heart disease, Maria Aida Pereira passed away on Tuesday, November 20, 2007 at the Health Sciences Centre at the age of 72 years. Maria will be sadly missed by three sons Manuel (Maria), Jose (Dalia) and Mario (Donna), daughter Aida (Daniel) Smith, nine grandchildren Joshua, Melanie, Stefanie, Cory, Jesse, Jory, Gia, Aidan and Nicholas. She also leaves to mourn her passing, five sisters, Maria Goncalo, Ascencao Estacio, Matilde Sousa, Belmira Pavao and Nelia Cabral, three brothers Antonio, Francisco and Manuel Borges and their families. She was predeceased by her husband Manuel in 1984 and two brothers Filipo and Jose Borges. The family would like to thank the staff of CCU at the Health Sciences Centre. Prayers will be held on Thursday, November 22 at 8:00 p.m. at Cropo Funeral Chapel, 1442 Main St. Mass of Christian Burial will be celebrated on Friday, November 23 at 10:00 a.m. at Immaculate Conception Roman Catholic Church, 181 Austin St. with Very Rev. Jos\u00e9 Eduardo Medeiros, V.S. officiating. Interment will follow in Assumption Cemetery. In lieu of flowers, if friends so desire, donations in Maria's memory may be made to the Heart Stroke Foundation. We Love You Mom and Always Will CROPO FUNERAL CHAPEL 586-8044\n</p>\n<p>\nAs published in the Winnipeg Free Press on November 21, 2007\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto em casa de Ant\u00f3nio Rodrigues\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasados na Ermida de Santa Ana Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEmigrou para o Brasil em 1895 com 4 filhos menores\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do segundo grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCaiu au mar e faleceu\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos:Francisco Antonio de S\u00e1 Bettencourt e Maria da Ressurrei\u00e7\u00e3o.Filhos de Francisco Tavares de S\u00e1 Betencourt<br />\nTest: Jose da Costa Homem e Andre de Simas\n</p>\n<p>\nTest.casamento:Antonio Boteilho e Jo\u00e3o Trava\u00e7os\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJuiz de Alfandega de Lisboa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nnom prefixe: Capt.<br />\nSebasti\u00e3o de Melo Botelho, capit\u00e3o, de Santo Ant\u00f3nio (Vide Nota N.\u00d9B 9) morreu em Santo Ant\u00f3nio a 29.6.1677 casou testamento que ficou em poder de seu tio e testamenteiro Manuel Botelho; foi sepultado em cova sua. Casou com Catarina da Costa que morreu em Santo Ant\u00f3nio a 5.6.1679 com testamento e foi sepultada em cova sua junto \u00e0s grades (Nota N.\u00d9B 10).<br />\n10) Capit\u00e3o Sebasti\u00e3o de Melo Botelho (N.\u00d9B 5 \u00d9G 1.\u00d9B)<br />\nEm S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 2.6.1640 casou um Sebasti\u00e3o de Melo Botelho, da freguesia Matriz Ponta Delgada com \u00darsula de Melo ou Pereira de Vasconcelos, filha de Ant\u00f3nio Pereira de Castro e Maria Travassos de Melo, n\u00e3o dizendo o termo os nomes dos pais do nubente. Este; Sebasti\u00e3o de Melo Botelho e \u00darsula de Melo foram pais de Manuel de Melo Botelho que casou na Matriz Ponta Delgada a 15.7.1665 com Luzia de Sampaio (Cap.\u00d9B 50.\u00d9B \u00d9G 6.\u00d9B, N.\u00d9B 6).<br />\nEm 1653 um Sebasti\u00e3o de Melo Botelho recebeu 20 alq. de trigo da administra\u00e7\u00e3o da capela do capit\u00e3o In\u00e1cio de Melo.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos: Ant\u00f3nio In\u00e1cio Brasil solteiro proprietario e sua av\u00f3 materna.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBRASIL, Jose Silveira - Peacefully at St. Joseph's Health Centre on Wednesday, October 21, 2009 at the age of 86. Beloved husband of Maria do Rosario Brasil. Loving father of Eduardo and Natalia, Theresa and Octavio Oliveira, Jose (Josezinho) and Lucy and Sam Tassone. Devoted grandfather of Steve Oliveira, Danny Brasil, Eddy Brasil, Jamie-Lynn Minns, Michael Tassone, Daniel Tassone and Jayden Brasil, and proud great-grandfather of Dylan, Matthew, Jacquelyn, Andrew, Natasha and Nicole. Dear brother of Maria Arruda, Felizardo Brasil, Eduardo Silveira and the late Manuel Silveira, Joao Brasil, Antonio Brasil and Jorge Brasil. Jose was the co-founder and leader of the first Portuguese Marching Band in Canada, the Banda do Senhor Santo Cristo of St. Mary's Parish in Toronto. He also went on to play pivotal roles in numerous other bands across Southern Ontario and Eastern United States; more notably, the Banda Lira do Divino Espirito Santo, of London Ontario, the Banda da Nossa Senhora de Fatima of Toronto and the Banda Portuguesa de Hamilton. Friends may call at the Cardinal Funeral Home, 366 Bathurst Street (north of Dundas) on Saturday from 5-9 p.m. and Sunday from 2-4 and 6-9 p.m. Mass of Christian Burial will be held on Monday, October 26, 2009 at 9 a.m. at St. Helen's Church, 1680 Dundas Street West (East of Lansdowne). Entombment to follow in the Sacred Souls Mausoleum of Prospect Cemetery, 1450 St. Clair Avenue West (at Lansdowne).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEla e seu irm\u00e3o foram padrinhos em fevereiro de 1775\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel e sua irm\u00e3 foram padrinhos em fevereiro de 1775\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCombateu na batalha de Aljubarrota, vindo a falecer em Coimbra ap\u00f3s ter tomado assento nas Cortes de 1385, que inauguraram a dinastia de Avis, elegendo como soberano o Mestre de Avis, que reinou como D. Jo\u00e3o I.\n</p>\n<p>\nHe was (Alcaide -Mor) of Belmonte (Governor) in time of King John I.High Sherriff and Tax Colletor of Guarda (1383), Lorde of Azurara (1384), Valhelhas and Manteigas ,Folhada,Tavares,Moimenta,etc.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Sim\u00e3o Raposo e Isabel  filhos de Manuel Raposo e Ana de Medeiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO noivo \u00e9 referido como Ant\u00f3nio In\u00e1cio\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel de Oliveira Vasconcelos, natural da Bretanha (Nota N.\u00d9B 1). Casou duas vezes: a primeira em S. Pedro Ribeira Grande a 30.12.1609 com B\u00e1rbara Cabral (Cap.\u00d9B 252.\u00d9B \u00d9G \u00danico, N.\u00d9B 3), a segunda em Santo Ant\u00f3nio a 8.7.1643 com sua parente em 4.\u00d9B grau Beatriz de Sousa (sic).<br />\n1) Manuel de Oliveira Vasconcelos (N.\u00d9B 2 \u00d9G 1.\u00d9B)<br />\nA 3.11.1654 autuou-se o invent\u00e1rio por morte de Manuel de Oliveira Vasconcelos, da Bretanha, sendo inventariante sua segunda mulher Beatriz de Sousa; dele consta a primeira mulher B\u00e1rbara Cabral e os filhos Manuel Cabral, casado, Sebasti\u00e3o de Oliveira de Vasconcelos, solteiro, de 28 anos, Ana de Oliveira de Vasconcelos, casada com Jo\u00e3o Ledo de Frias, de 26 anos, Maria de Oliveira, falecida, que foi casada com Gabriel Cardoso, de quem ficaram 4 filhos, que s\u00e3o: Ant\u00f3nio de 6 ou 7 anos, Manuel de 9 anos, Maria de 10 anos, e B\u00e1rbara de 5 anos. H\u00e1 ainda 3 filhos ausentes do inventariado que s\u00e3o Isabel de Sousa, casada em Santa Maria, Ant\u00f3nio Cabral ausente em Fontar\u00e1bia e Tom\u00e9 de Sousa no Rio de Janeiro.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCap.?B 166.?B, nota 12. 12) Ana Rodrigues (N.?B 5 ?G 4.?B) Ana Roiz, mulher de Andr\u00e9 da Costa, morreu em St.?B Ant\u00f3nio a 22.3.1697 mandou-lhe fazer of\u00edcios o seu filho o Padre Tom\u00e9 Homem da Costa. Isto diz o termo de \u00f3bito e sendo assim Francisco de Sousa foi o seu primeiro marido a n\u00e3o ser que se trate de uma outra Ana Rodrigues (minha obs.: realmente trata-se de outra Ana Rodrigues)\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRR\n</p>\n<p>\nCap.?B 166.?B, ?G 4.?B\n</p>\n<p>\nNOTAS\n</p>\n<p>\n13) Manuel de Sousa Rodrigues (N.?B 6 ?G 4.?B)\n</p>\n<p>\nNuma justifica\u00e7\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o ao legado do Padre Jo\u00e3o Soares da Costa, existente na Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada, no ano de 1776, encontra-se o requerimento de Manuel de Sousa Cordeiro e de seus irm\u00e3os. Catarina Cordeiro e Manuel Cordeiro, filhos de Mateus da Costa Cordeiro e de sua mulher Beatriz Travassos e netos de Francisco de Sousa Cabral e sua mulher Ana Roiz, naturais da Bretanha, e Ana de Medeiros Botelho e Maria de Medeiros Botelho filha de Manuel de Sousa Roiz e de sua mulher Maria Botelho e netos de Francisco de Sousa Cabral e de sua mulher Ana Roiz, naturais de St.?B Ant\u00f3nio, e outros (que s\u00e3o: Manuel Correia, filho de Manuel Vaz e de sua mulher Barbara de Medeiros, e neto de Ant\u00f3nio Vaz e Ant\u00f3nio Raposo, e Braz de Sousa e Maria de Medeiros, filhos de Felipe de Sousa e sua mulher Barbara de Medeiros, e netos de Manuel Pereira e Maria de Medeiros, naturais dos Mosteiros, e Maria deAguiar, mulher de Miguel Raposo e filha de Ant\u00f3nio Vaz e de sua mulher Maria de Aguiar e neta de Francisco de Sousa Cabral e sua mulher Ana Roiz, naturais de St.?B Ant\u00f3nio, e Ana Maria Correia, vi\u00fava de Ant\u00f3nio de Arruda e filha de Jos\u00e9 Correia e de sua mulher Apol\u00f3nia de Medeiros e neta de Manuel de Sousa e de sua mulher Maria Nunes, natural de St.?B Ant\u00f3nio), pedindo a certid\u00e3o dos termos de baptismo dos ditos seus pais e av\u00f3s; o p\u00e1roco de St.?B Ant\u00f3nio certifica que Maria de Medeiros Botelho, filha de Manuel de Sousa Roiz, natural da Bretanha, e de sua mulher Maria Botelho, natural de St.?B Ant\u00f3nio, foi baptizada em St.?B Ant\u00f3nio a 8.2.1706 e nasceu a 3 do mesmo m\u00eas. Diz o p\u00e1roco que n\u00e3o se encontram os termos de Ana de Medeiros Botelho e Francisco Botelho, por os livros respectivos terem levado descaminho (sic) no tempo em que foi vig\u00e1rio Jo\u00e3o Tavares Cabral. A Manuel de Sousa Cordeiro e aos demais requerentes foram passadas as certid\u00f5es pelo P\u00e1roco da Bretanha, donde todos s\u00e3o naturais.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFirst adminstrator of N. Sra. dos Remedios Church-Bretanha 23-6-1753.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSua filha Maria Cabral mandou dizer 5 missas\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJo\u00e3o Francisco Cabral nasceu na Ajuda da Bretanha, a 23 de Abril de 1818, e faleceu em Ponta Delgada, no dia 2 de Janeiro de 1888. Modesto de nascimento, emigrou para o Brasil, onde fez fortuna, que aplicou em iniciativas de solidariedade social, quando do seu regresso a S\u00e3o Miguel. Foi benem\u00e9rito do primitivo Hospital de Ponta Delgada, no actual Largo Vasco Bensa\u00fade, inicialmente designado de \"Largo Jo\u00e3o Francisco Cabral\" at\u00e9 1971. Aqui instituiu um internato para a evoca\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as pobres. Em 1834, a Santa Casa da Miseric\u00f3rdia mudou-se para o Convento de S. Francisco, junto \u00e0 Rua da Vila Nova de Baixo, que adoptara, entretanto, a designa\u00e7\u00e3o de \"Rua Jo\u00e3o Francisco Cabral\" (in Jos\u00e9 Andrade).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou com Maria Pimentel Furtado no estado de Viuvo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nLuiz \"Louis\" S. Cabral, Jr., of Somerset, passed Wednesday, April 12, 2017 at home surrounded by his loving family at the age of 93.  He was the husband of Leotina \u201cLeona\u201d (Manica) Cabral with whom they shared 64 years of marriage. He was born in Ajuda da Bretanha, Sao Miguel, Azores and was a son of the late Luiz S. Cabral, Sr. and Abigail (Perreira) Cabral. He was a foreman for Aetna Bridge Company for many years. Louis was a World War II Army Veteran and had earned the Army of Occupation Medal of Germany, European Theater Campaign Ribbon, the Good Conduct Medal and the WWII Victory Medal.  In addition to his wife, he is survived by his three daughters: Elizabeth Mullaney and her husband Joseph of Dighton, Abigail Marie Cabral of Somerset, and Marie Ann Cavallo and her husband James of New Jersey; four grandchildren: Joseph Patrick Mullaney, Sean Louis Mullaney, Abigail Elizabeth Cavallo and Jamie Marie Cavallo and his sister Leonilda Roderiques of Westport. He was the brother of the late: Joseph Cabral, Antone Cabral, and Armand Cabral.  His Funeral Mass was Celebrated on Tuesday, April 18th in St. John of God Church, Somerset, followed by his committal with military honors at Notre Dame Cemetery in Fall River.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nLuiz Manuel Cabral, 65, of Cary, formerly of Middletown, Rhode Island, passed away, Sunday, July 11, 2010 at Wake Medical Center in Cary, NC after nine month battle with cancer.\n</p>\n<p>\nLuiz was born September 15, 1944 on the island of Sao Miguel in the Azores Islands of Portugal to Manuel Ferreira Cabral and Senhorinha da Luz Rego. He was a veteran of the US Navy where he served as musician in the US Naval Academy Band. After his military service, Luiz earned a degree in electrical engineering from Southeastern Massachusetts University and a master's degree in mathematics from the University of Massachusetts at Amherst. His entire professional career was as a research engineer at the Naval Underwater Weapons Center in Newport, Rhode Island.\n</p>\n<p>\nAfter retiring to North Carolina with his family Luiz revived his passion for performing music, playing guitar solo and with a Brazilian band in the Raleigh area. Luiz also played bass in the Heart of Carolina Jazz Society Orchestra.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria de Viveiros, que casou nas Capelas a 2.7.1724 com Bartolomeu de Sousa Cabral, filho de Manuel de Oliveira Cabral e Maria de Viveiros.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHerdeiro de seu pai\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi legitimada no ato de casamento dos pais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi batizado com 62/63 anos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho: Jos\u00e9 Fernandes, filho de Jos\u00e9 Fernandes e Madrinha Maria dos Anjos, filha de Manuel Ferreira.<br />\nVig\u00e1rio Francisco de Fontes\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Pedro is Pero Calvo.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nbef :http://culturacores.azores.gov.pt/biblioteca_digital/SMG-PD-AJUDABRETANHA-C-1703-1779/SMG-PD-AJUDABRETANHA-C-1703-1779_item1/P51.html\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n\u00d3bito confimar...06 Apr 1961\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a Criar Eduiges mulher de Andr\u00e9 Medeiros Diogo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado que foi a criar Francisca de Jesus Mulher de Ant\u00f3nio Botelho<br />\nThis Child was given at Birth to Francisca de Jesus Spouse of Antonio Botelho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilho de pais incognitos criado pela ama Rosa Maria casada com Luis de Oliveira naturais da Bretanha, batizado na Matriz de S.Sebasti\u00e3o Ponta Delgada.<br />\nMorador na canada dos Medeiros desta freguesia\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSegundo as cita\u00e7\u00f5es familiares Jos\u00e9 \u00e9 irm\u00e3o de Mariana de Jesus Guiomar.Viveu ou foi criado(?) Em Santa B\u00e1bara com a fam\u00edlia  Medeiros Batista ?\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha de pais Incognitos.Exposta le 24 Julho 1838 e dada a criar a Maria Francisca de Medeiros mulher de Emilio Jose da C\u00e2mara<br />\nPd: Em\u00edlio Jos\u00e9 da Camara\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnt\u00f3nia Camela, que se habilitou em 1720 ao legado do Padre Jo\u00e3o Soares da Costa (Cap.\u00ba 78.\u00ba \u00a7 1.\u00ba, N.\u00ba 4). Casou na Bretanha a 5.2.1702 (deve ser 1722 pelas datas dos casamentos dos filhos) com Ant\u00f3nio Pav\u00e3o Camelo.\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, Spouse: RR - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n3\u00ba Senhor de Bai\u00e3o\n</p>\n<p>\nD.Jo\u00e3o I confirmou-lhe o Senhorio de Bai\u00e3o em 1400<br />\nDescendente de Carlos Magno e de Fernando Magno de Le\u00e3o e Castela\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFoi o 8\u00ba Prior do Crato (Ordem do Hospital).<br />\nFoi Alcaide -mor de Santar\u00e9m e Meirinho-mor da Beira e Tr\u00e1s dos Montes (D.Jo\u00e3o I).<br />\nA pretexto de uma viagem \"social\" \u00e0 Sic\u00edlia, foi, c/o Capit\u00e3o-do-Mar Afonso Furtado, fazer o reconhecimento secreto do porto de Ceuta.<br />\nAcompanhou D.Jo\u00e3o I na Jornada de Ceuta (1415); foi Marechal de Hoste deste Rei.<br />\nComo Hospital\u00e1rio n\u00e3o podia casar, mas teve f\u00ba. natural.<br />\nDescendente de Carlos Magno e de Fernando Magno de Le\u00e3o e Castela\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi C\u00f3nego e Corregedor em Braga\n</p>\n<p>\nTeve um filho natural de sua \"barreg\u00e3\"(ver FP); em PL (Camelos Sousas) est\u00e1\"s.g.\".<br />\nDescendente de Carlos Magno e de Fernando Magno de Le\u00e3o e Castela.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nPartid\u00e1rio do Infante D.Afonso contra seu pai, el-Rei D.Dinis.<br />\nEm 1328 foi um dos 40 fidalgos indicados por D.Afonso IV para garantirem o cumprimento dos acordos ent\u00e3o celebrados com Afonso XI de Castela.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a criar a Francisca Tomasia mulher de Jo\u00e3o Carvalho Moura\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe married Maria C\u00e2ndida, daughter of<br />\nManuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos and Ana da Concei\u00e7\u00e3o Amoreira, on 25 Mar 1836 in the Ermida de Nossa Senhora do Pilar. She<br />\nwas born on 20 Mar 1820 in Pilar where she died on 2 Dec 1910 in Pilar. (NB: Possibly the foundling baptized in Bretanha on 20 Mar 1820<br />\nand fostered by Inacio Cabral (sic)  (Medeiros) and Ana Joaquina. She was actually the illegitimate child of Ana da  Concei\u00e7\u00e3o and Manuel<br />\nAnt\u00f3nio Vasconcelos, founder of the A\u00e7oreano Oriental and co-founder of O Tempo. [See Os A\u00e7ores atrav\u00e9s algumas figuras e epis\u00f3dios<br />\nde uma \u00c9poca.  Lisbon: 1979 and Manuel Ferreira, Manuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos: o 1\u00ba Jornalista Micaelense e O A\u00e7oreano Oriental.<br />\nEdi\u00e7\u00e3o Impra\u00e7or, Lda. Ponta Delgada: 1994. Manuel Ferreira says that Breno Dias de Vasconcelos reports her birth (sic) as 9 Jul 1820, but           this is probably a typographical error as there is no foundling baptized in Bretanha at this time.<br />\nShe is Maria Ricarda on son Manuel's birth record and Maria Ricarda de Jesus on her death record. Reported to be 90 years old on her\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTudo indica que \u00e9 filho de Antonio Vasconcelos e de Agueda de Ara\u00fajo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPai ausente .\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFrei Dominicano<br />\nDominican Friar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMercador na Ribeira Grande\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ndeath was recorded in Santo Antonio records\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nN\u00e3o confirmado que \u00e9 a esposa de Jos\u00e9 de Sousa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado no seu batismo como sendo Martinho de Sousa o seu Av\u00f4\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu em Combate em Guin\u00e9 Portuguesa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou om o nome de Francisco Carvalho.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n3\u00ba grau de consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nKnown as Luzia Vultoa in birth records of Louren\u00e7o (10 Aug 1690) and Margarida ( 25 Fev 1689)<br />\nPossibly the daughter of Manuel Carvalho and Maria Vult\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFALL RIVER--Manuel C. \"Albino\" Carvalho, 76, of Covel Street died Tuesday, March 11, 1997, at Charlton Memorial Hospital after a short illness. He was the husband of Emiliana (Diogo) Carvalho and son of the late Jose and Sarina dos Anjos (Sousa) Carvalho.\n</p>\n<p>\nBorn in Ajuda Bretanha, St. Michael, Azores, Mr. Carvalho came to Fall River in 1965. A retired construction worker, he also worked for several years at Whaling Manufacturing Co. in Fall River. A parishioner of Espirito Santo Church, he was a member of the Our Lady of Light Society.\n</p>\n<p>\nSurvivors include his widow; four sons, Joseph Carvalho of Westport, Manuel Carvalho of Tulare, Calif.; Antonio Carvalho of Riverdale, Calif.; and Leonardo Carvalho of Fall River; three daughters, Natalie Cordeiro of Fall River, Mary Silva of Freetown and Mary Lou Farias of Bakersfield, Calif.; two sisters, Guilhermina Carvalho of St. Michael, Azores, and Conceicao Brazil of Toronto, Canada; 16 grandchildren; a great-granddaughter; and several nieces and nephews.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDesaparecido no Calhau dos Rem\u00e9dios a 30 de Mar\u00e7o 1925, levado pelo mar o seu cad\u00e1ver<br />\nApareceu no Morro das Capelas a 13 de Mar\u00e7o 1925\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPad:Tom\u00e9 Cabral e Ant\u00f3nia dos Anjos filhos de Ambr\u00f3sio de Benevides e Ana Botelha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: os tios da batizada Jacinto Jos\u00e9 Vitorino de Carvalho e Joaquina de Jesus\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPads: Francisco de Sousa filho de Martinho Afonso e Caterina Carvalha filha de Manuel Fernandes\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMecionada como testemunha no casamento de Antonia de S\u00e3o Matias sua Irm\u00e3\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDescendente de Carlos Magno e de Fernando Magno de Le\u00e3o e Castela\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMme Lucette Charron<br />\nd\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 2014 au CSSS de Gatineau \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans. Elle \u00e9tait la fille de feu Alcidas Charron et de feu Malvina L\u00e9vesque et elle \u00e9tait l'\u00e9pouse en premi\u00e8re noces de feu Roland Gleason et en seconde noces Fernand Harvey. Outre son \u00e9poux, elle laisse dans le deuil ses enfants: Ginette (Raymond Parent), Marcel (Anne Renaud), Mona (Guy Tremblay), Joanne (Antonio Raposo) et Denis (Jocelyne Lepage), ses petits-enfants: Sylvie, Patricia, St\u00e9phan, Ren\u00e9e, Sophie, Annie, Genevi\u00e8ve, V\u00e9ronique, Caroline et Natacha, plusieurs arri\u00e8re petits-enfants ainsi que plusieurs beaux-fr\u00e8res, belles-soeurs, neveux, ni\u00e8ces, parents et ami(e)s.\n</p>\n<p>\nIl n'y aura pas de visites au salon fun\u00e9raire. La liturgie de la parole aura lieu en pr\u00e9sence des cendres, en la Coop\u00e9rative fun\u00e9raire de l'Outaouais, sise au 1369 boul. La V\u00e9rendrye Ouest, Gatineau, le samedi 8 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 14h. La famille recevra les condol\u00e9ances \u00e0 compter de 13h30.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, family: john raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name :Manuel Matias de Sousa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe died in the earthquake of Vila Franca\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe came to S.Miguel from Madeira and lived in Ponta Gar\u00e7a.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNotas Gerais: Mandou construir a Ermida da M\u00e3e de Deus em Ponta Delgada,  foi o primeiro morador de Vila Franca, depois foi residente em Ponta Delgada, onde ele e sua esposa ordenou a constru\u00e7\u00e3o da Ermida da M\u00e3e de Deus. Fez seu testamento na 1547/05/14 em favor de seu filho Gaspar  em 1546,  por promessa a Pedro Annes, agricultor, diz-se que este Pedro Annes residente na Faj\u00e3  era filho de Diogo Afonso Columbreiro, que j\u00e1 foi para Deus , em 1547/01/13, \u00e9 por isso que dizemos que o testamento n\u00e3o poderia ter sido feito no 1546, deveveria ter sido em maio de 1547 , \u00e9 f\u00e1cil  se confundir seis e sete nos scripts antigos. Dr. Ernesto do Canto, em seus estudos de Ermidas de S. Miguel, N. \u00ba 157 (Preto no Branco, p\u00e1g. 159) diz que  Afonso Diogo morreu  em 1547/01/13, no mesmo dia em que o testamento foi assinado como promessa. Quando ele morreu, apenas as paredes da Ermida da M\u00e3e de Deus  estavam construidas o resto da constru\u00e7\u00e3o foi conclu\u00eddo pela vi\u00fava e, sua filha Isabel.<br />\nDiogo Afonso e sua esposa foram enterrados entre o Cruzeiro da Matriz de Ponta Delgada, como est\u00e1 escrito no Testamento.<br />\nGeneral Notes: He Had made the construction of Madre de Deus Church  in Ponta Delgada, he was first a resident Vila Franca, after became resident in Ponta Delgada where he and his wife ordered the construction of the Hermitage of the M\u00e3e de Deus. Made his Will and Testament on the  14.5.1547 in favor to his son Gaspar or 1546, in the term of the Trusty Pedro Annes, farmer, it is said that this Pedro Anes resident in the Faj\u00e3 that it was of Diogo Afonso Columbreiro, that God already has, this was on the 13.1.1547, it is why we say that the testament could not have been in 1546 of that year because it must have been in May of 1547 and it is easy to see how one can get confused with six and seven in the old scripts.  Dr. Ernesto do Canto in his studies of Ermidas of S. Miguel, N.\u00ba 157 (Preto no Branco, p\u00e1g. 159)says that this  Diogo Afonso died on the 13.1.1547, in the same day that the Will was signed by the Trusty. When he Died only the walls of the Ermida of Mae de Deus was erected which was concluded by the widow and by his daughter Isabel.<br />\nDiogo Afonso e and his spouse were buried between the Cruzeiro of the Matriz of Ponta Delgada, as it is written on the Testament.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nWas born in Portugal and served Prince Henry in Raposeira.He came to the Azores from Cani\u00e7o,Madeira and lived in Ponta Gar\u00e7a and Vila Franca.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Antonio is Ant\u00f3nio de Simas Columbreiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada no Batismo de Jo\u00e3o filho da sua Irm\u00e3 Apolonia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n(Ausente ) Away atthe time of his daughter Maria's wedding\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAusente no Casamento do Filho Jo\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAusente no casamento da filha em 1794\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nQuando faleceu deixou 5 filhos.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Madalena was Madalena Fracisca\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nGEDCOM import\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Records not imported into INDI (individual) Gramps ID I10934:</span>\n</p>\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Empty Alias &lt;NAME PERSONAL&gt; ignored                                 Line 78490: 1 ALIA </span><br />\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Skipped subordinate line                                            Line 78491: 2 DATE bef 1793-07-14</span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Maria is Maria Manuel\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nViuva de Francisco Gon\u00e7alves\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEmigrou para os USA com 4 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nSobrinha do c\u00e9lebre Mestre de Santiago D.Paio Pires Correia.<br />\nAsc\u00aa. em Geneall.pt.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do 3\u00ba grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: CM 353B\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi ordenado  Padre em 1954\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDaCosta, Jamie Remigle<br />\n31<br />\nbody found<br />\nSchreiber, ON<br />\n19 Jan 1960 p.3\n</p>\n<p>\nIndex of death notices, obituaries and estate notices as published in<br />\nThe Port Arthur News-Chronicle 1906 - June 1972\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nMencionado no registo seu batismo como sendo  Manuel Medeiros Costa  seu av\u00f4 Paterno\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho: Capit\u00e3o Francisco Antonio de S\u00e1\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTest. casamento: Miguel Homem da Costa e Antonio Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\non the margin it records that Antonio de Araujo requested a certificate of this marriage on 21 jun 1779\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Maria was Maria Joaquina.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNat\u00e1lia do Couto casou duas vezes; a 2.\u00aa em S. Pedro da Ribeira Grande a 4.11.1680 com Manuel da Paiva, vi\u00favo da Ribeira Grande\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPai ausente no seu casamento.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMecionada como madrinha  de Ana filha do seu irm\u00e3o Manuel\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto # 1347. Padrinho; Jo\u00e3o Coelho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu \u00e0 Cruz dos Moinhos em viagem do Hospital\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilho de pais inc\u00f3gnitos dado a criar a Ant\u00f3nia Pacheca mulher de Jos\u00e9 Amaral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCriado por Ana de Jesus mulher de Jo\u00e3o de Sousa Borges\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Maria Joaquina da C\u00e2mara mulher de Placido de Arruda\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto da C\u00e2mara sob o numero 1292 da a criar a Mariana de Jesus mulher de Lu\u00eds Borges do lugar da Bretanha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Vt\u00f3ria de Jesus mulher de Jos\u00e9 Tavares\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu com o nome de Joaquim Pav\u00e3o da C\u00e2mara\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nGEDCOM import\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Records not imported into INDI (individual) Gramps ID I0688:</span>\n</p>\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Line ignored as not understood                                      Line  7713: 3 _FOOT </span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Ana Luisa Joaquina mulher de Ant\u00f3nio de Figueiredo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAo momento do falecimento os pais viviam em Fall River Ma. USA\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Ana de Santa Cruz  mulher de Ant\u00f3nio \u00c1vares Galego<br />\nTem dois filhos com o mesmo de Manuel \u00c1lves Viveiros<br />\nprovavelmente que tinham um segundo nome, Manuel Jos\u00e9 etc....\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Maria Francisca ,mulher de Ant\u00f3nio de Medeiros das Sete Cidades\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCriado que foi por Maria de Jesus mulher de Francisco Martins\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nhttp://culturacores.azores.gov.pt/biblioteca_digital/SMG-PD-GINETES-B-1707-1728/SMG-PD-GINETES-B-1707-1728_item1/P108.html\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados em quarto grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nViuva de Miguel de Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta a porta de Ant\u00f3nio do Couto e Francisca da Concei\u00e7\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBatizada com filha natural de Urcelina C\u00e2ndida\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria do Carmo arrived in the US on 12-Apr-1912 in Providence on the \"Roma\".\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO pai ausente no Brasil  quando ela nasceu\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nGEDCOM import\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Records not imported into INDI (individual) Gramps ID I8622:</span>\n</p>\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Empty Alias &lt;NAME PERSONAL&gt; ignored                                 Line 66831: 1 ALIA </span><br />\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Skipped subordinate line                                            Line 66832: 2 SOUR @S32@</span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHer name is recorded as Maria da Estrela\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi madrinha do sobrinho Jos\u00e9\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta na Roda, batisada na Matriz de Sebasti\u00e3o Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ntwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n3 - \u00c1lvaro Lopes da Costa, morador em Santo Ant\u00f3nio, de uma procura\u00e7\u00e3o de 14.11.1607 consta ser cunhado de Maria \u00c1lvares, mulher de seu irm\u00e3o Jo\u00e3o Homem da Costa (Vide Nota N.\u00d9B 185 do Cap.\u00d9B 128.\u00d9B). Casou com Maria de Frias Ledo (talvez o n.\u00d9B 3 do \u00d9G 1.\u00d9B do Cap.\u00d9B 128.\u00d9B).\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nwent to fight in Tanger in 1510 and Arzila in 1511. Built the Rozario Chapel in S. Antonio.<br />\n\u00c1lvaro Lopes foi com o 5.\u00d9B capit\u00e3o donat\u00e1rio em 1510 para Tanger e dali para Arzila em 1511 (Vide Frutuoso Livro IV Cap.\u00d9B LXVIII).<br />\n\u00c1lvaro Lopes, na Vila de Ponta Delgada, a 9.2.1532 requereu o registo da sua carta de cavaleiro que se acha a folhas 54 do Livro IV do registo da C\u00e2mara de Ponta Delgada a qual \u00e9 passada por D. Manuel em Lisboa a 12.7.1511 e faz saber que \u00c1lvaro Lopes de Santo Ant\u00f3nio (sic) apresentou um de D. Duarte de Meneses, do seu concelho, capit\u00e3o e Governador de Tanger em que este o armara cavaleiro, o que el-rei confirma.\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEm 9.1.1533 era vereador em Ponta Delgada e como tal foi um dos que deu por arremata\u00e7\u00e3o as obras da Matriz por 1360 mil reis (Vide Frutuoso Livro IV Cap.\u00ba XLIII \u00a7 V).<br />\nFoi com o 5.\u00ba capit\u00e3o donat\u00e1rio em 1510 para Tanger e dali para Arzila em 1511 (Vide Frutuoso Livro IV Cap.\u00ba LXVIII).<br />\n\u00c1lvaro Lopes, na Vila de Ponta Delgada, a 9.2.1532 requereu o registo da sua carta de cavaleiro que se acha a folhas 54 do Livro IV do registo da C\u00e2mara de Ponta Delgada a qual \u00e9 passada por D. Manuel em Lisboa a 12.7.1511 e faz saber que \u00c1lvaro Lopes de Santo Ant\u00f3nio (sic) apresentou um de D. Duarte de Meneses, do seu concelho, capit\u00e3o e Governador de Tanger em que este o armara cavaleiro, o que el-rei confirma.<br />\n\u00c1lvaro Lopes, o Cavaleiro, de Santo Ant\u00f3nio. Em 9.1.1533 era vereador em Ponta Delgada e como tal foi um dos que deu por arremata\u00e7\u00e3o as obras da Matriz por 1360 mil reis (Vide Frutuoso Livro IV Cap.\u00ba XLIII \u00a7 V)<br />\nIndividual: RR - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCatarina da Costa, fila de Amaro da Costa e Maria Roiz (Vid. N.\u00d9B 5 deste Cap.\u00d9B).<br />\n5) Paulo de Sousa Vasconcelos (N.\u00d9B 5 \u00d9G 1.\u00d9B)<br />\nPaulo de Sousa [Vasconcelos] e sua mulher Maria de Revoredo a 15.12.1639 em Ponta Delgada, apresentaram uma queixa e querela contra Amaro da Costa e sua mulher Maria Roiz e seu filho Jorge (?) da Costa, moradores nem S. Ant\u00f3nio por bancadas que lhes deram com uma aguilhada (Livro de Querelas na Biblioteca P\u00fablica de Ponta Delgada). Amaro da Costa e Maria Roiz s\u00e3o pais de Catarina da Costa, mulher de Manuel de Oliveira Ledo (\u00d9G 14, N.\u00d9B 5).\n</p>\n<p>\nCatarina da Costa, fila de Amaro da Costa e Maria Roiz (Vid. N.\u00d9B 5 deste Cap.\u00d9B).<br />\n5) Paulo de Sousa Vasconcelos (N.\u00d9B 5 \u00d9G 1.\u00d9B)<br />\nPaulo de Sousa [Vasconcelos] e sua mulher Maria de Revoredo a 15.12.1639 em Ponta Delgada, apresentaram uma queixa e querela contra Amaro da Costa e sua mulher Maria Roiz e seu filho Jorge (?) da Costa, moradores nem S. Ant\u00f3nio por bancadas que lhes deram com uma aguilhada (Livro de Querelas na Biblioteca P\u00fablica de Ponta Delgada). Amaro da Costa e Maria Roiz s\u00e3o pais de Catarina da Costa, mulher de Manuel de Oliveira Ledo (\u00d9G 14, N.\u00d9B 5).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAna da Costa era filha natural de Teresa da Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\naka Ana Soares (Soares da Silva, Fam\u00edlias Reconstituidas).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n2 - Ant\u00f3nio da Costa (do \u00d9G 1.\u00d9B), (Vide Nota N.\u00d9B 6) de Santo Ant\u00f3nio, que casou com Maria Castanho (Cap.\u00d9B 134.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B, N.\u00d9B 3), que Frutuoso chama erradamente Isabel Castanho (Nota N.\u00d9B 7).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado no Batismo de Ana Filha de Gregorio da Camara\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNo seu assento de \u00f3bito est\u00e1 dito que \u00e9 moradora nas Calhetas, facto que \u00e9 mencionado no casamento da filha B\u00e1rbara de Sousa. Em fun\u00e7\u00e3o da idade de 70 anos e embora n\u00e3o fa\u00e7a refer\u00eancia ao marido faz sentido que seja a mulher de Francisco de Benevides. (JTS)\n</p>\n<p>\nEram fregueses dos Fenais da Luz.<br />\nNo assento de nascimento de Susana \u00e9 dito que ambos s\u00e3o naturais dos Fenais da Luz.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMadrinha de Jo\u00e3o  filho da sua Irm\u00e3 Vitoria Fernandes\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Domingos was Domingos Pimentel.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n04.10.1675 - FRANCISCO, filho de Miguel da Costa e de Maria Cardosa<br />\nPadrinhos: Jos\u00e9 Fernandes, filho do Alferes Jos\u00e9 Fernandes e Gertrudes de Vasconcelos, filha de Andr\u00e9 da Costa Pacheco<br />\nCura Pedro da Silva Novais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEncontrado morto na Grota das Lages\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Maria da Apresenta\u00e7\u00e3o mulher de Jo\u00e3o da Costa.<br />\nMencionado no registo de batismo de seu filho Manuel Medeiros Costa como seu av\u00f4 Paterno\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, family: john raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nVeio da Madeira para a Terceira, onde foi Ouvidor do Capit\u00e3o Donat\u00e1rio da Praia, e de l\u00e1 veio para S. Miguel, fazendo acento na Maia, onde o Capit\u00e3o Donat\u00e1rio Jo\u00e3o Rodrigues da C\u00e2mara lhe deu umas lombas que se ficaram chamando dos Costas (Vid. Frutuoso, Liv.\u00ba IV, Cap.\u00ba XXVI \u00a7 I e tamb\u00e9m o Arquivo dos A\u00e7ores, Vol. V, p\u00e1g. 166). Frutuoso diz que este Lu\u00eds Fernandes da Costa morreu na subvers\u00e3o de Vila Franca (Liv.\u00ba IV, Cap.\u00ba LXXI).\n</p>\n<p>\n1) Lu\u00eds Fernandes da Costa (N.\u00d9B 1 \u00d9G 1.\u00d9B)<br />\nLu\u00eds Fernandes da Costa e sua mulher, fizeram uma institui\u00e7\u00e3o vincular de que se prestavam contas no processo n.\u00d9B 735 dos Legados Pios de Ponta Delgada; mas essas contas s\u00f3 come\u00e7am em 1603, sendo citados para elas Clemente Furtado; em 1607 Greg\u00f3rio Moreno por seu pai Clemente Furtado; em 1609 Manuel Furtado da Costa, por seu pai Clemente Furtado; em 1612 Manuel Furtado da Costa, lavrador; em 1624 Sebasti\u00e3o de Macedo, novo administrador, morador em Vila Franca (Vid. Nota N.\u00d9B 60 deste Cap.\u00d9B). Duvida-se quem seja este Lu\u00eds Fernandes da Costa, instituidor, se o pai que veio do Continente para esta Ilha de S. Miguel ou se o filho do mesmo nome casado com Isabel Furtado. Do bras\u00e3o de armas de Manuel da Costa Homem, consta ser Lu\u00eds Fernandes da Costa primeiro do nome que veio para esta ilha, filho de Diogo Fernandes da Costa Homem que era filho de Jo\u00e3o Fernandes da Costa, irm\u00e3o de D. Jo\u00e3o da Costa, Bispo de Lamego e Prior de Santa Cruz de Coimbra, e de sua mulher Filipa Nunes Homem, filha esta de Nuno Gon\u00e7alves Homem, senhor da Lageosa de Pa\u00e7os e de Sergueir\u00f3s. (Vid. A carta de bras\u00e3o do filho Baltazar da Costa a p\u00e1g. 98 do Arquivo Her\u00e1ldico e Geneal\u00f3gico de Sanches de Baena), (Vid. Nota N.\u00d9B 60 deste Cap.\u00d9B).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDo Tombo, pelo vig\u00e1rio Andr\u00e9 de Sousa Dias.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel father's name on the Baptism register is:Jose da Costa\n</p>\n<p>\nGodparents: Manuel de Oliveira son of Miguel de Oliveira husband of Margarida Pimentel daughter of Tom\u00e9 Furtado\n</p>\n<p>\nGodmother:Joana da Rosa daughter of Manuel de Sousa Fernandes\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n23.03.1675 - MANUEL, filho de Manuel Fernandes Vult\u00e3o e de B\u00e1rbara da Costa<br />\nPadrinhos: Jo\u00e3o Moreira de Melo, filho do Capit\u00e3o Tom\u00e9 Cabral e a parteira Luzia da Costa (que apresentou)<br />\nCura Pedro da Silva Novais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada como Filha de Jos\u00e9 Ferreira no Passaporte par o Brasil 1894-1896 # 35,36,,37,38,39,40\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n17.01.1676 - MARIA, filha de Pedro Homem da Costa e de Beatriz Calva<br />\nPadrinhos: Manuel Homem da Costa e Ana da Costa, sua irm\u00e3<br />\nPadre Pedro da Silva Novais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n27.01.1676 - MARIA, filha de Sebasti\u00e3o da Costa e de Vit\u00f3ria Fernandes<br />\nPadrinho: Manuel Ledo, filho do Capit\u00e3o Jos\u00e9 Fernandes<br />\nVig\u00e1rio Francisco de Fontes Cabral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAlso known as Maria Ferrreira, Maria Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nshe made a will  which was left in the hands of Scribe Antonio Cabral Melo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou descendentes , no seu \u00f3bito,Manuel Rebelo \u00e9 mencionado como seu genro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFidalgo da Casa Real\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Sebasti\u00e3o is Sebasti\u00e3o da Costa Gregorio\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nN\u00e3o confirma o parentesco.Este Sim\u00e3o da Costa foi padrinho e mencinado como filho de Manuel Raposo CCA # 27\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nfonte ;<br />\nJo\u00e3o Lu\u00eds Tavares SILVA ( tavaressilva  )\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria was born before the parents got married\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEmigrou para o Brasil 1952\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nN\u00e3o confirmado o parentesco.Faleceu no estado de viuvo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Francisco de Sousa Simas\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel da Ponte e sua irm\u00e3 Antonia de Jesus filhos de Jo\u00e3o da Ponte Leite\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nWidower when he married Barbara de Oliveira; deceased wife was Thereza da Costa, buried in Santo Antonio.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi perfilhado por filho em 1742\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Antonio Pacheco e Ana Luis Filha de Francisco Pires Mota e<br />\nCatarina Luis<br />\nTeve uma Certid\u00e3o 10 Abril 1778\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTeve uma Certid\u00e3o 10 Abril 1778\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Antonio Furtado filho Antonio Pires e Maria de Sousa filha de<br />\nManuel dias Paulo<br />\nTeve uma Certid\u00e3o 10 Abril 1778\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRosa  quando faleceu deixou 5 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFrancisco Anes, da Praia, assim chamado por ser morador na Praia, perto de Vila Franca (Frutuoso, Livro IV, Cap. XV e XX).<br />\nPelo que diz Frutuoso no Livro IV, Cap.\u00ba XXV, parece ter casado com uma filha de Afonso Anes da Rocha Machado, talvez chamada M\u00e9cia Afonso, porque Frutuoso diz que os filhos de Amador da Costa s\u00e3o bisnetos de M\u00e9cia Afonso, da gera\u00e7\u00e3o dos Pav\u00f5es (Frutuoso, Livro IV, Cap.\u00ba XXIX e Cap.\u00ba XXV, que \u00e9 talvez o certo).\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSpouse: RR - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGemea com Cosme filha de pai inc\u00f3gnito exposta na roda e batizada em S\u00e3o Pedro Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi padrinho da sobrinha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDied bef. 19 sep  1568 but aft. 19 jun 1572\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNo assento de Batismo refere que \u00e9 neto paterno de Av\u00f4 Incognito e de Maria de S\u00e3o Jos\u00e9\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSources: Nossa Senhora da Ajuda Church, Marriages 1802-1837: Nossa Senhora da Ajuda Church, Marriages 1802-1837, Record Type: Marriage Register, Manuscript Info: Book 3 - Biblioteca Publica E Arquivo de Ponta Delgada - Page number 178, right entry\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDAROSA, LUIS (MR.)<br />\n10/01/1992<br />\n12/01/92 P. C4<br />\n13/01/92 P. 15\n</p>\n<p>\nChronicle Journal<br />\nTimes News<br />\nThunder Bay Obituary Index 1988 - 1997\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi mencionada como madrinha de Ana filha de seu irm\u00e3o Manuel\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi Pd. do filho do irm\u00e3o Andr\u00e9\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTeve 5 filhos do primeiro casamento\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Jacinto da Roxa , moleiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou soldado com licen\u00e7a militar datada de 07 12 1899\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 3 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Reverendo Cura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios Antonio Feliciano de Almeida\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd; Av\u00f4 materno e sua filha Catarina\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMandou celebrar cinco missas a sua m\u00e3e.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTrocou o nome para Manuel em 1844\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n(Jo\u00e3o de Aguiar) (Jo\u00e3o de RR197)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRui Pires de Aguiar, da Madeira, e rico negociante em Ponta Delgada, onde fez testamento a 18.6.1565, j\u00e1 viuvo de ambas as mulheres, em que instituiu um v\u00ednculo em terras e casas nos Arrifes junto a Nossa Senhora da Sa\u00fade. Do testamento consta ser cavaleiro da Casa de El-rei. \u00c9 citado por Frutuoso no Livro IV Cap.\u00d9B XVII \u00d9G X e Cap.\u00d9B XXVI \u00d9G XIII. (Nota N.\u00d9B 1). Casou duas vezes, a primeira com Isabel de Frias (Cap.\u00d9B 23.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B, N.\u00d9B 3) a segunda com Guiomar Fernandes (Cap.\u00d9B 68.\u00d9B \u00d9G \u00danico, N.\u00d9B 3).\n</p>\n<p>\nRui Pires de Aguiar, da Madeira, e rico negociante em Ponta Delgada, onde fez testamento a 18.6.1565, j\u00e1 viuvo de ambas as mulheres, em que instituiu um v\u00ednculo em terras e casas nos Arrifes junto a Nossa Senhora da Sa\u00fade. Do testamento consta ser cavaleiro da Casa de El-rei. \u00c9 citado por Frutuoso no Livro IV Cap.\u00d9B XVII \u00d9G X e Cap.\u00d9B XXVI \u00d9G XIII. (Nota N.\u00d9B 1). Casou duas vezes, a primeira com Isabel de Frias (Cap.\u00d9B 23.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B, N.\u00d9B 3) a segunda com Guiomar Fernandes (Cap.\u00d9B 68.\u00d9B \u00d9G \u00danico, N.\u00d9B 3).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRegistado ao nascimento como filho natural de Mariana Ricarda e de pai incognito. Reconhecido como legitimo no dia do casamento de seus pais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadr: Luis Gonzaga de Miranda e Margarida de Miranda\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAna de Amaral, herdeira do vinculo institu\u00eddo por seu bisav\u00f4, o capit\u00e3o Amador Dias.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO noivo \u00e9 referido como Andr\u00e9 Aguiar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n1) Bento Jos\u00e9 de Torres (N.\u00d9B 5 \u00d9G \u00danico)<br />\nSua mulher Maria Ricarda Borges, era irm\u00e3 do Padre Jos\u00e9 Joaquim Borges, que foi bom te\u00f3logo e antigo professor prim\u00e1rio particular, e do Padre Manuel Joaquim Borges que morreu na freguesia de S. Roque. Eram filhos de Joaquim Borges Furtado, e de Francisca In\u00e1cia (casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 23.9.1787) e netos por parte paterna de Jos\u00e9 Borges Furtado (filho de Ant\u00f3nio Furtado e Isabel Borges de Agua de Pau) e de Francisca Rosa com quem casou em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 13.12.1756, sendo ela filha de Jos\u00e9 de Sousa e Ant\u00f3nia da Costa (casados em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 3.8.1727), ele filho de Manuel de Sousa e Ant\u00f3nia Cabral (casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 10.7.1701, ele filho de Manuel de Sousa Capa e Clara de Oliveira e ela filha de Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo, da Bretanha e de Isabel Cabral, com quem casou em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 3.7.1659, filha de Jer\u00f3nimo Cabral e Agueda Carvalho casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 7.10.1636, n\u00e3o dizendo os nomes dos pais dos nubentes). Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo acima citado (marido de Isabel Cabral) era filho de Gon\u00e7alo de Ara\u00fajo e de Iria da Costa (casados na Bretanha a 3.6.1624) e neto paterno de Gon\u00e7alo Ade Ara\u00fajo e Maria de Oliveira e materno de Manuel Fernandes e Francisco Henriques.<br />\nAnt\u00f3nia da Costa casada com Jos\u00e9 de Sousa atr\u00e1s citado era filha de Sebasti\u00e3o de Almeida e Luzia da Costa (esta filho de Manuel Lu\u00eds e Catarina da Costa) com quem casou em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 24.2.1701 sendo ele filho de Ant\u00f3nio de Almeida (filho de Francisco Dias e Catarina Almeida) e de Isabel Martins (filha de Andr\u00e9 Gon\u00e7alves e Barbara Martins) com quem casou em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 24.12.1668.<br />\nFrancisca In\u00e1cia mulher de Joaquim Borges Furtado e m\u00e3e de Maria Ricarda Borges era tia de Jos\u00e9 In\u00e1cio e de Barbara da Concei\u00e7\u00e3o (casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 11.2.1759). Ele filho de Jos\u00e9 Pereira da Luz e de Barbara da Silveira, naturais de Santo Amaro, da Ilha do Pico e ela filha de Jos\u00e9 Cabral e Maria dos Anjos, casados em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 6.1.1724, sendo ele filho de Ant\u00f3nio Cabral e Ana de Melo, da freguesia de Santo Esp\u00edrito Ilha de Santa Maria e ela filha de Pedro da Costa e Ant\u00f3nia de Medeiros; a este prop\u00f3sito h\u00e1 um Pedro da Costa, vi\u00favo, da Matriz de Ponta Delgada que casou em S. Jos\u00e9 a 8.1.1691 com Ant\u00f3nia de Teves, vi\u00fava de Domingos da Silva, casados em 1679 em S. Jos\u00e9, sendo ela filho de Manuel Afonso e Maria Teves (Cap.\u00d9B 166.\u00d9B \u00d9G 15.\u00d9B, N.\u00d9B 5).\n</p>\n<p>\n1) Bento Jos\u00e9 de Torres (N.\u00d9B 5 \u00d9G \u00danico)<br />\nSua mulher Maria Ricarda Borges, era irm\u00e3 do Padre Jos\u00e9 Joaquim Borges, que foi bom te\u00f3logo e antigo professor prim\u00e1rio particular, e do Padre Manuel Joaquim Borges que morreu na freguesia de S. Roque. Eram filhos de Joaquim Borges Furtado, e de Francisca In\u00e1cia (casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 23.9.1787) e netos por parte paterna de Jos\u00e9 Borges Furtado (filho de Ant\u00f3nio Furtado e Isabel Borges de Agua de Pau) e de Francisca Rosa com quem casou em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 13.12.1756, sendo ela filha de Jos\u00e9 de Sousa e Ant\u00f3nia da Costa (casados em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 3.8.1727), ele filho de Manuel de Sousa e Ant\u00f3nia Cabral (casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 10.7.1701, ele filho de Manuel de Sousa Capa e Clara de Oliveira e ela filha de Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo, da Bretanha e de Isabel Cabral, com quem casou em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 3.7.1659, filha de Jer\u00f3nimo Cabral e Agueda Carvalho casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 7.10.1636, n\u00e3o dizendo os nomes dos pais dos nubentes). Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo acima citado (marido de Isabel Cabral) era filho de Gon\u00e7alo de Ara\u00fajo e de Iria da Costa (casados na Bretanha a 3.6.1624) e neto paterno de Gon\u00e7alo Ade Ara\u00fajo e Maria de Oliveira e materno de Manuel Fernandes e Francisco Henriques.<br />\nAnt\u00f3nia da Costa casada com Jos\u00e9 de Sousa atr\u00e1s citado era filha de Sebasti\u00e3o de Almeida e Luzia da Costa (esta filho de Manuel Lu\u00eds e Catarina da Costa) com quem casou em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 24.2.1701 sendo ele filho de Ant\u00f3nio de Almeida (filho de Francisco Dias e Catarina Almeida) e de Isabel Martins (filha de Andr\u00e9 Gon\u00e7alves e Barbara Martins) com quem casou em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 24.12.1668.<br />\nFrancisca In\u00e1cia mulher de Joaquim Borges Furtado e m\u00e3e de Maria Ricarda Borges era tia de Jos\u00e9 In\u00e1cio e de Barbara da Concei\u00e7\u00e3o (casados em S. Jos\u00e9 de Ponta Delgada a 11.2.1759). Ele filho de Jos\u00e9 Pereira da Luz e de Barbara da Silveira, naturais de Santo Amaro, da Ilha do Pico e ela filha de Jos\u00e9 Cabral e Maria dos Anjos, casados em S. Jos\u00e9 Ponta Delgada a 6.1.1724, sendo ele filho de Ant\u00f3nio Cabral e Ana de Melo, da freguesia de Santo Esp\u00edrito Ilha de Santa Maria e ela filha de Pedro da Costa e Ant\u00f3nia de Medeiros; a este prop\u00f3sito h\u00e1 um Pedro da Costa, vi\u00favo, da Matriz de Ponta Delgada que casou em S. Jos\u00e9 a 8.1.1691 com Ant\u00f3nia de Teves, vi\u00fava de Domingos da Silva, casados em 1679 em S. Jos\u00e9, sendo ela filho de Manuel Afonso e Maria Teves (Cap.\u00d9B 166.\u00d9B \u00d9G 15.\u00d9B, N.\u00d9B 5).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado no baptimo do sobrinho Jos\u00e9\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar  Florinda Augusta casada com Luis de Arruda\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi dado a criar a Vit\u00f3ria de Viveiros mulher de Ant\u00f3nio Medeiros do lugar da Bretanha. Segundo os seus descendentes, ele descendente dos In\u00e1cios Arruda da Bretanha.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 9 vilhos quando faleceu.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCCA  # 93 1825\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nUltimo filho de Manuel de Arruda que casou com o nome de Manuel \u00c1lvares e Ant\u00f3nia Francisca\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria de Viveiros, que casou em S. Ant\u00f3nio em 1695 com Tom\u00e9 da Costa de Arruda, filho de Manuel de Arruda e \u00c1gueda de Benevides (casados em S. Ant\u00f3nio a 5.12.1663).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados em 3 grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Sim\u00e3o Jos\u00e9 de Vasconcelos e sua mulher Helena J\u00falia Medeiros da Silva\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 8 filhos 5 masculinos 3 femininos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi madrinha na Bretanha e \u00e9 mencionada como filha de Francisco Tavares e Joana Cordeira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nfound dead at her door\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n67) Luzia de Benevides (N.\u00d9B 8 \u00d9G 22.\u00d9B)<br />\nSeu marido Matias de Sousa era irm\u00e3o de Manuel de Sousa, da V\u00e1rsea, casado nos Ginetes duas vezes; a 1.\u00d9A a 3.8.1713 com Maria Carvalho (Cap.\u00d9B 78.\u00d9B \u00d9G 10.\u00d9B, N.\u00d9B 11), e a 2.\u00d9A a 26.11.1726 com Isabel de Benevides, filha de Ant\u00f3nio Dias e Isabel de Benevides. Matias de Sousa e Manuel de Sousa era filhos de L\u00e1zaro de Sousa, dos Ginetes e de sua mulher Maria Carvalho de Benevides (casados nos Ginetes a 7.12.1676), e netos paternos de Sebasti\u00e3o ................. ? e Catarina de Sousa, da V\u00e1rsea, e materno de Amaro Cardoso e Catarina Carvalho. Este Amaro Cardoso casou nos Ginetes a 14.10.1647 com Catarina Ferreira, filho de Gaspar Carvalho e Isabel Ferreira; o termo n\u00e3o diz os pais do nubente.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodparents: Jo\u00e3o Teixeira and Maria Cabral, daughter of Francisco Afonso and \u00c1gueda (\u00c2ngela?) Cabral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDescendente de D.Afonso Henriques\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Matias was Mathias Campos\n</p>\n<p>\nGeneral Notes: Due that these are being god parents to his children  i believe that these are his Siblings.\n</p>\n<p>\nMatias was a widower when he married Maria Ferreira i did find a marriage of Mathias Campos to Maria Mendon\u00e7a Maria Died 12 july 1685 who had a Child Maria born 1 may 1680 in Maia.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou com o nome de Francisco Vitorino  Cabral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFoi o primeiro a usar o apelido de Castelo Branco<br />\nAlcaide da Covilh\u00e3<br />\nAlcaide de Monsanto\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada como madrinha de um filho de sua irm\u00e3 Maria de Benevides\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRR\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi padrinho na Ajuda\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados de consanguinidade\n</p>\n<p>\ntwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Maria Joaquina mulher de Manuel de Benevides\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
""
]
Dwr.ScriptLoaded('dwr_db_I_note_0.js');
