// This file is generated

I_note_1 = [
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMoravam nas Capelas, Ponta Delgada.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado como Herdeiro no \u00d3bito de sua irm\u00e3 Maria .\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispen\u00e7ados do 3\u00ba e 4\u00ba grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a criar a Joaquina de Jesus mulher da Ant\u00f3nio de Sousa Machado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPai ausente no casamento de Andreza\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu durante uma viagem para o Brasil\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPrimos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta e dada a criar a Ant\u00f3nia de Jesus mulher de Mariano Jos\u00e9 Carvalho da freguesia das Calhetas\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd; Ant\u00f3nio Pav\u00e3o e sua filha Caetana Pav\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada que foi a criar  a Ana Joaquina mulher de Francisco Carvalho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCriada por Jacinta Tom\u00e1sia mulher de Manuel Pav\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCriada por Eulalia da Concei\u00e7\u00e3o mulher de Jos\u00e9 Vicente Soares\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 9 Filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 3 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n2\u00ba grau de Consanguinidade com o Esposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPai ausente no Brasil no seu nascimento\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 4 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 4 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha de pais inc\u00f3nitos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha reconhecida de Ant\u00f3nio Jos\u00e9 de Vasconcelos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta a Porta de Francisca da Concei\u00e7\u00e3o mulher de Ant\u00f3nio do Couto\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name: Rosa Maria Medeiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados de 4 grau de consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nShe was a daughter of parents unknown (pais Incognitos)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFez Testamento , deixou seus bens a seu filho Ant\u00f3nio\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi da a criar a Maria da Concei\u00e7\u00e3o solteira do lugar da Bretanha .Faleceu em estado de Solteira, deixou filhos.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto em casa de Maria dos Santos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodmother to her nephew Jose son of Manuel Martino Rego on the 25 dec 1747 in capelas\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n06.10.1678 - ANA, filha de Manuel \u00c1lvares Medeiros e de Maria da Costa<br />\nPadrinhos: Francisco Fernandes Senra e Maria de Andrade, filha de Francisco de Andrade<br />\nCura Pedro da Silva Novais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNasceus antes do Casamento dos pais\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPad: Manuel Raposo e Maria Batista filhos de Manuel Raposo e Ana de Medeiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n4 Grau de Consangu\u00edneo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorreu de perigo nas Sete Cidades\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto da C\u00e2mara P.Delgada, dado a criar a Josefa Maria mulher de Jo\u00e3o Medeiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFrancisco e Ana s\u00e3o primos 4\u00bagrau. A m\u00e3e de Francisco deve ser irm\u00e3 do pai ou da m\u00e3e de Ana.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodfather with his sister Barbara da Conce\u00e7\u00e3o on 21 oct 1740<br />\n9 - Jo\u00e3o de Medeiros, que casou na Bretanha a 24.5.1749 com Maria Francisca de Viveiros (Cap.\u00d9B 97.\u00d9B \u00d9G 4.\u00d9B N.\u00d9B 10), com gera\u00e7\u00e3o\n</p>\n<p>\nGodfather with his sister Barbara da Conce\u00e7\u00e3o on 21 oct 1740<br />\n9 - Jo\u00e3o de Medeiros, que casou na Bretanha a 24.5.1749 com Maria Francisca de Viveiros (Cap.\u00d9B 97.\u00d9B \u00d9G 4.\u00d9B N.\u00d9B 10), com gera\u00e7\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJo\u00e3o Bernardo de Medeiros, bacharel em Direito pela Universidade de Coimbra e advogado em Ponta Delgada Foi um dos membros da Junta Governativa da Ilha de S. Miguel por ocasi\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o da Maria da Fonte.\n</p>\n<p>\nJo\u00e3o Bernardo de Medeiros, bacharel em Direito pela Universidade de Coimbra e advogado em Ponta Delgada Foi um dos membros da Junta Governativa da Ilha de S. Miguel por ocasi\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o da Maria da Fonte.\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nIndividual: RR - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria<br />\nSpouse: RR - Genealogias de S. Miguel e Santa Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou com Adriana viuvo de Maria Barbara da Concei\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi padrinho de seu sobrinho Jos\u00e9\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Manuel was Manuel Medeiros Sousa.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAusente no casamento da filha Vit\u00f3ria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTem o nome de Manuel Medeiros no Registo de Casamento<br />\nAnother name for Manuel was Manuel Moreira\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd; Francisco Tavares S\u00e1 Bettencourt e sua mulher Mariana Xavier Ara\u00fajo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi assassinada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Mariana was Mariana Francisca Mariana Candida.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBuilt the altar in the chapel of Bom Jesus in Matriz de de Santa Cruz da Lagoa<br />\nUm dos primeiros povoadores da ilha de S\u00e3o Miguel, para onde veio da Madeira com Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara, terceiro Capit\u00e3o-Donat\u00e1rio de S. Miguel.<br />\nEra natural de Ponte de Lima ou de Guimar\u00e3es, e foi ter \u00e0 Madeira fugido de seupai.<br />\nRecebeu do Capit\u00e3o-Donat\u00e1rio Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara muitas dadas de terras de sesmaria no termo da vila da Lagoa (Frutuoso, Liv. IV, Cap. XIX).<br />\nVeio para S.Miguel cerca de 1474 e depois de vi\u00favo foi morar em Ponta Gar\u00e7a, junto a Nossa Senhora da Esperan\u00e7a, que edificou e deu ao povo para servir de par\u00f3quia. Fez testamento e nele deixou umas missas por alma de seu sogro, Jo\u00e3o do Porto (talvez casasse 2\u00aa vez).<br />\nCom sua mulher instituiu um v\u00ednculo, de que deu contas nos Res\u00edduos em 1599, seu neto Rui Vaz de Medeiros.<br />\nFoi sepultado com a mulher numa capela que edificaram em Santa Cruz - Lagoa. Casou na Madeira, antes de 1474 com Ana Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a.\n</p>\n<p>\nHouve um Rui Vaz de Medeiros que foi dos primeiros povoadores da Ilha da Madeira e ali teve terras de sesmaria na Ribeira de Atabua (Vid. \"Saudades da Terra\", Liv. II, pag. 526, edi\u00e7\u00e3o de \u00c1lvaro Rodrigues de Azevedo).<br />\nJo\u00e3o Agostinho Pereira de Agrela, nas suas \"Mem\u00f3rias Geneol\u00f3gicas\", Tomo III, pag. 400 verso, diz que Rui Vaz de Medeiros e sua mulher Ana Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a, tiveram, al\u00e9m dos filhos que Frutuouso aponta, mais Jorge Vaz de Medeiros, que morreu afogado e uma filha freira. Diz que Ana Gon\u00e7alves \u00e9 filha de Jorge de Mendon\u00e7a Furtado. Diz mais que Rui Vaz de Medeiros \u00e9 filho de Vasco de Medeiros, morador em Ponte de Lima, neto de Gon\u00e7alo Roiz de Medeiros, tamb\u00e9m morador em Ponte de Lima, no tempo de D.Jo\u00e3o I, e bisneto de Rui Gon\u00e7alves de Medeiros, partid\u00e1rio de D. Jo\u00e3o I, Alcaide do Castelo de \u00c9vora, como consta da \"Cr\u00f3nica de D. Jo\u00e3o I\", por Fern\u00e3o LOpes, Parte 1\u00aa, Cap. 44. Estes dizem ser filho de Gon\u00e7alo Martins, filho por seu turno, de Martim Sanches das Medas, de que fala o \"Nobili\u00e1rio\" do Conde D. Pedro.\n</p>\n<p>\nIn : Fam\u00edlias Antigas da Povoa\u00e7\u00e3o - Natural de Ponte de Lima. Primeiro desta fam\u00edlia que veio para S. Miguel (Frutuouso, LivroIV). Viveu no termo da Lagoa e foi senhor de grande casa. Casou na Madeira com Ana Gon\u00e7alves filha de Jorge Gurtado de Mendon\u00e7a.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nValentim Medeiros He is the son of Joao Sousa Ledo and Maria Medeiros. Valentim married Victoria Tavares on 10 Oct 1720 in Ajuda Bretanha. Victoria is the daughter of Braz Teves and Maira Oliveira.* *Rick* *Richard Francis\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nWas born about 1440 in Ponte de Lima and came to S. Miguel from Madeira in 1474.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnt\u00f3nia Francisca de Melo ou Ant\u00f3nia Raposo, que casou na Bretanha a 12.5.1744 com seu primo Manuel Homem (N.\u00d9B 9 deste \u00d9G).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFlho de pais incognitos,foi dado a criar a Val\u00e9rio de Pimentel<br />\ncasado com \u00darsula Maria, da paroquia de Santo Ant\u00f3nio\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada como madrinha de Perpetua sua sobrinha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO nome do noivo Jo\u00e3o de Sousa Melo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nWas born in Madeira of the Furtados e Mendon\u00e7asof Madeira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCatarina Mezas was born in Ponta Delgada, S\u00e3o<br />\nMiguel, A\u00e7ores. She died on 20 May 1561 in S\u00e3o Pedro,<br />\nPonta Delgada, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores.<br />\nCatarina de Mesa, a quem Frutuoso chama erradamente Francisca de Mesa (Liv.\u00d9B IV, Cap.\u00d9B XVII). Fez testamento com o marido em 1537 e morreu a 20.5.1561, jazendo em S. Pedro de Ponta Delgada. J\u00e1 vi\u00fava fez segundo testamento a 3.4.1561. Casou com Pedro de Teve (Cap.\u00d9B 12.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 2).\n</p>\n<p>\nCatarina Mezas was born in Ponta Delgada, S\u00e3o<br />\nMiguel, A\u00e7ores. She died on 20 May 1561 in S\u00e3o Pedro,<br />\nPonta Delgada, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores.<br />\nCatarina de Mesa, a quem Frutuoso chama erradamente Francisca de Mesa (Liv.\u00d9B IV, Cap.\u00d9B XVII). Fez testamento com o marido em 1537 e morreu a 20.5.1561, jazendo em S. Pedro de Ponta Delgada. J\u00e1 vi\u00fava fez segundo testamento a 3.4.1561. Casou com Pedro de Teve (Cap.\u00d9B 12.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 2).\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nQuando na cidade da Ponta Delgada ainda eram as casas de pau pique, veioa esta ilha um Fern\u00e3o de Mesa, castelhano, criado de el-rei D. Afonso deCastela (sic) (1), casado com sua mulher Isabel Franca, de que tinha umfilho e tr\u00eas filhas.<br />\nFern\u00e3o de Mesa, castelhano, fugido de Castela no tempo da revolta das comunidades (1520), veio para a ilha de S. Miguel (Frutuoso, Liv.\u00d9B IV, Cap.os III e XVII). Casou em Espanha com Isabel Fran\u00e7a, castelhana.<br />\nBuried -  in Sao Miguel 1520\n</p>\n<p>\nQuando na cidade da Ponta Delgada ainda eram as casas de pau pique, veioa esta ilha um Fern\u00e3o de Mesa, castelhano, criado de el-rei D. Afonso deCastela (sic) (1), casado com sua mulher Isabel Franca, de que tinha umfilho e tr\u00eas filhas.<br />\nFern\u00e3o de Mesa, castelhano, fugido de Castela no tempo da revolta das comunidades (1520), veio para a ilha de S. Miguel (Frutuoso, Liv.\u00d9B IV, Cap.os III e XVII). Casou em Espanha com Isabel Fran\u00e7a, castelhana.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nOs padrinhos de Antonia s\u00e3o filhos de Ambrosio de Benevides,<br />\nh\u00e1 muitas probalidades que um dos pais de Antonia  \u00e9 filho de Ambrosio .  Manuel de Oliveira pai de Antonia \u00e9 mencionado num batismo como um filho de Ambrosio .\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAppears on the marriage record of her daughter Maria de Oliveira (Rodrigues\n</p>\n<p>\nCatherina's husband md. 2nd Maria Cabral 23 Mar 1720, ergo the fact she died prior to that date.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilho de Pais Inc\u00f3gnitos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos: Jo\u00e3o Rodrigues, filho de Manuel Rodrigues e Esperan\u00e7a de Benevides\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMoradores em Santa Barbara\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO sobrenome de Oliveira, vem  de Josefa de Oliveira, natural de Santo Ant\u00f3nio, segunda esposa de Ant\u00f3nio Francisco de Medeiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos: Manuel \u00c1lvares do Couto, filho de Manuel Velho e Isabel Carvalha, filha de Gabriel Cardoso<br />\nPedro da Silva Novais<br />\nalso know Manuel Alvares Quaresma/Manuel de Oliveira\n</p>\n<p>\nManuel Alvares /Cadimo/\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Maria was Maria do Espirito Santo.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada no Batismo de Luzia e Vitoria filhas de Luzia de Pimentel como filha de Margaria e Miguel\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha natural de Maria de Oliveira.Segundo os dizeres do povo \u00e9  filha biol\u00f3gica de Jos\u00e9 Raposo Furtado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nA confirmar o nome dos pais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: seu tio irm\u00e3o da m\u00e3e da crian\u00e7a Antonio Joaquim de Sousa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSeguindo a mesma fonte: Boletim do Instituto Hist\u00f3rico da ilha Terceira, vol. 44, de 1986, Miguel de Figueiredo C\u00f4rte-Real, in. (Estudo hist\u00f3rico - geneal\u00f3gico), \u00abDESCENDENTES DOS CONDES DE BENAVENTE RADICADOS NOS A\u00c7ORES DESDE O S\u00c9CULO XV\u00bb.\n</p>\n<p>\nO Cap. Jo\u00e3o Afonso Pimentel, o Velho, do Faial da Terra, foi dotado por seu pai para casar com Catarina Manoel, filha de Manuel Domingues, a qual, pertencia ao tronco de Manuel Afonso Pav\u00e3o, casado com Isabel Manoel, descendentes dos Costas Homem e dos Rezendes, apelidos que se perpetuaram nalguns ramos da sua prol.\n</p>\n<p>\nTodos os REZENDES, do Faial da Terra, at\u00e9 ao s\u00e9culo XVII, descendiam de Jo\u00e3o Afonso Pimentel, o Velho. Nesta \u00e9poca, por\u00e9m, vieram da ilha de Santa Maria os irm\u00e3os Pedro e Jos\u00e9 Curvello, filhos de Pedro Curvello e de Feliciana de Rezendes, que deram origem a outro ramo de REZENDES daquele lugar.\n</p>\n<p>\nRodrigo Rodrigues, nas suas \u00abGenealogias de S. Miguel e Santa Maria\u00bb, no que vir\u00e1 a ser o Cap.\u00ba 39 - Volume II, diz, resumidamente, o seguinte:\n</p>\n<p>\n1 - Afonso Rodrigues Pav\u00e3o, alem\u00e3o, um dos primeiros povoadores da ilha de S. Miguel. Veio casado com D\u2026 natural de Arag\u00e3o (Frutuoso - S.T., Lv.\u00ba IV, cap.\u00ba XXIX). Tiveram:\n</p>\n<p>\n2 - Manuel Afonso Pav\u00e3o, que segue.<br />\n2 - Marta Pavoa que c.c. Afonso Anes da Rocha Machado. C.g.\n</p>\n<p>\n2 - Manuel Afonso Pav\u00e3o, o Velho, que c.c. Isabel Manoel, (tamb\u00e9m citada pelo genealogista micaelense Padre Belchior Manoel). Tiveram:\n</p>\n<p>\n3 - Pedro Manoel Pav\u00e3o, o Velho, que c.c. Guiomar Viana. C.g.<br />\n3 - Jo\u00e3o Manuel Pav\u00e3o, que tamb\u00e9m se chamou Jo\u00e3o Manoel de Vasconcelos, e c.c. In\u00eas de Oliveira. C.g.<br />\n3 - In\u00eas Manoel, que c.c. Est\u00eav\u00e3o de Oliveira e Vasconcelos. C.g.<br />\n3 - Guiomar Manoel, que c.c. Guterres Lopes. C.g.<br />\n3 - Isabel Manoel, que c.c. Jo\u00e3o de Teve. C.g.<br />\n3 - Ana Manoel, que casou duas vezes; a 1\u00aa com Rodrigo \u00c1lvares; a 2.\u00aa com Vicente de Almeida. C.g. do 1.\u00ba casamento.<br />\n3 - D\u2026, que foi mulher de Rui de Oliveira. C.g.\n</p>\n<p>\n3 - Jo\u00e3o Manuel Pav\u00e3o, c.c. In\u00eas de Oliveira. Tiveram entre outros:\n</p>\n<p>\n4 - Isabel Manoel, que foi casada com F\u2026 (provavelmente Manuel Domingues, pai de Catarina Manoel, mulher do Cap. Jo\u00e3o Afonso Pimentel. Apenas uma suposi\u00e7\u00e3o).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi testemunha no casamento do seu irm\u00e3o Jo\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Domingos  Texeira e Bibiana de Matos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Antonio Vieira casado.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nwas christened in living in Assomada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho da filha da sua irm\u00e3.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou no estado de Viuvo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi madrinha de seu sobrinho Jo\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados em 4 grau de consaguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nseu primo em 3.\u00d9B e 4.\u00d9B grau com sangu\u00edneo Francisco Tavares de Mesas (Cap.\u00d9B 414.\u00d9B \u00d9G 2.\u00d9B, N.\u00d9B 4).\n</p>\n<p>\nseu primo em 3.\u00d9B e 4.\u00d9B grau com sangu\u00edneo Francisco Tavares de Mesas (Cap.\u00d9B 414.\u00d9B \u00d9G 2.\u00d9B, N.\u00d9B 4).\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Isabel was Isabel da Ponte\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAusente no casamento de Antonia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nImigrou em 1951 para o Brasil\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRegisto do Casamento o nome \u00e9 :Manuel de Sousa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi Padrinho e mencionado como filho de Salvador de Sousa e Ana de Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNasceu antes do casamento\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n21.12.1675 - MANUEL, filho de Jos\u00e9 de Sousa e de Maria Carvalha<br />\nPadrinho Francisco de Sousa, filho de Martinho Afonso e Madrinha Catarina Carvalha, filha de Manuel Fernandes.<br />\nVice-vig\u00e1rio Francisco de Fontes Cabral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Madalena de Jesus mulher de Francisco de Medeiros naturais da Bretanha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n2\u00ba Senhor de Mort\u00e1gua, o da Batalha Real\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe came from Madeira to S. Miguel in the time of Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara I He was a relative of the Furtados Correias Graciosa. He lived i Vila Franca and died about 8 Jul 1548\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n07.07.1636 - MATIAS, de sete dias, filho de Jo\u00e3o da Costa e de Ana da Costa<br />\nPadrinhos: Martinho Afonso, filho do Capit\u00e3o Marcos Afonso de Sousa e Maria \u00c1lvares, mulher de Ant\u00f3nio \u00c1lvares de Amaral<br />\nJo\u00e3o Ferreira Cabral\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n04.05.1614 - MARTINHO, filho de Marcos Afonso de Sousa e de Beatriz Simoa<br />\nPadrinhos: Pedro de Ara\u00fajo e \u00c1gueda Correia<br />\nJos\u00e9 Fernandes; baptizou o Padre Manuel Henriques.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do quarto grau de conseguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Tom\u00e9 de Medeiros e Maria de S.Andr\u00e9 naturais da  paroquia de N.S.dos Anjos da Faj\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGon\u00e7alo de Teve, foi o primeiro Almoxarife em S. Miguel e o primeiro desta fam\u00edlia que veio para a mesma ilha (Frutuoso, Liv.\u00d9B IV, Cap.\u00d9B VII). Segundo Frutuoso foi encarregado de, em conjunto com o Capit\u00e3o Donat\u00e1rio, fazer as dadas de terrenos em S. Miguel. Era filho de Gon\u00e7alo de Teve a quem Frutuoso, nas Saudades da Terra, chama Gon\u00e7alo de Ornelas Paim, o que \u00e9 engano, pois os descendentes nunca usaram os apelidos Ornelas e Paim, mas sim os apelidos Teve, Teive ou Teves.<br />\nIgnora-se com quem casou, mas diz Frutuoso que foram seus filhos:\n</p>\n<p>\nGon\u00e7alo de Teve, foi o primeiro Almoxarife em S. Miguel e o primeiro desta fam\u00edlia que veio para a mesma ilha (Frutuoso, Liv.\u00d9B IV, Cap.\u00d9B VII). Segundo Frutuoso foi encarregado de, em conjunto com o Capit\u00e3o Donat\u00e1rio, fazer as dadas de terrenos em S. Miguel. Era filho de Gon\u00e7alo de Teve a quem Frutuoso, nas Saudades da Terra, chama Gon\u00e7alo de Ornelas Paim, o que \u00e9 engano, pois os descendentes nunca usaram os apelidos Ornelas e Paim, mas sim os apelidos Teve, Teive ou Teves.<br />\nIgnora-se com quem casou, mas diz Frutuoso que foram seus filhos:\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPero or Pedro de Teve was Cavaleiro and son of Goncalo de Teve, one ofthe first settlers of Sao Miguel, orignally from Paris, France andCatharina de Mesa was daughter of Fernao de Mesa and Isabel Francanatives of Spain, came to Sao Miguel in 1520 at the time of the ComuneroRevolt.<br />\nPero was Amoxarife and cousin to Antonio de Teve, tesoureiro-mor(treasurer) of the king(?) He went with the 5th Capitao Donatario, RuiGoncalves da Camara, and served in Africa and Tangiers and Arzila.<br />\nAlmoxarife Pedro de Teves was born in Calheta, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores. He died after 1537 in Ponta<br />\nDelgada, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores. He married Catarina Mezas.<br />\nPedro de Teve, segundo Almoxarife em S. Miguel e Cavaleiro, segundo se v\u00ea de uma procura\u00e7\u00e3o feita em Ponta Delgada em 1518, de que foi testemunha e onde \u00e9 tratado de Cavaleiro (\"Arquivo dos A\u00e7ores\", Vol III, p\u00e1g.\u00d9A 26). Era primo de Ant\u00f3nio de Teve, Tesoureiro-m\u00f3r do Reino (?). Em 1516 Pedro de Teve foi com o 5.\u00d9B Capit\u00e3o Donat\u00e1rio, Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara, servir em \u00c1frica, em T\u00e2nger e Arzila (Frutuoso, Liv.\u00d9B IV, Cap.\u00d9B LXVIII). Fez testamento de m\u00e3o comum com sua mulher em 1537, no qual deixaram 5 alqueires de terra \u00e0 Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada, para sustenta\u00e7\u00e3o de uma cama no hospital. Casou com Catarina de Mesa (Cap.\u00d9B 13.\u00d9B \u00d9G \u00danico N.\u00d9B 2), a quem Frutuoso tamb\u00e9m chama Francisca, por\u00e9m o seu verdadeiro nome \u00e9 Catarina, como consta dos dois testamentos que fez, o primeiro de m\u00e3o comum com seu marido em 1537 e o segundo a 3.4.1561.\n</p>\n<p>\nPero or Pedro de Teve was Cavaleiro and son of Goncalo de Teve, one ofthe first settlers of Sao Miguel, orignally from Paris, France andCatharina de Mesa was daughter of Fernao de Mesa and Isabel Francanatives of Spain, came to Sao Miguel in 1520 at the time of the ComuneroRevolt.<br />\nPero was Amoxarife and cousin to Antonio de Teve, tesoureiro-mor(treasurer) of the king(?) He went with the 5th Capitao Donatario, RuiGoncalves da Camara, and served in Africa and Tangiers and Arzila.<br />\nAlmoxarife Pedro de Teves was born in Calheta, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores. He died after 1537 in Ponta<br />\nDelgada, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores. He married Catarina Mezas.<br />\nPedro de Teve, segundo Almoxarife em S. Miguel e Cavaleiro, segundo se v\u00ea de uma procura\u00e7\u00e3o feita em Ponta Delgada em 1518, de que foi testemunha e onde \u00e9 tratado de Cavaleiro (\"Arquivo dos A\u00e7ores\", Vol III, p\u00e1g.\u00d9A 26). Era primo de Ant\u00f3nio de Teve, Tesoureiro-m\u00f3r do Reino (?). Em 1516 Pedro de Teve foi com o 5.\u00d9B Capit\u00e3o Donat\u00e1rio, Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara, servir em \u00c1frica, em T\u00e2nger e Arzila (Frutuoso, Liv.\u00d9B IV, Cap.\u00d9B LXVIII). Fez testamento de m\u00e3o comum com sua mulher em 1537, no qual deixaram 5 alqueires de terra \u00e0 Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada, para sustenta\u00e7\u00e3o de uma cama no hospital. Casou com Catarina de Mesa (Cap.\u00d9B 13.\u00d9B \u00d9G \u00danico N.\u00d9B 2), a quem Frutuoso tamb\u00e9m chama Francisca, por\u00e9m o seu verdadeiro nome \u00e9 Catarina, como consta dos dois testamentos que fez, o primeiro de m\u00e3o comum com seu marido em 1537 e o segundo a 3.4.1561.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada num Batisado como filha de Mateus e Teresa\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n11) Domingas de Teve (N.\u00d9B 4 \u00d9G 3.\u00d9B)<br />\nDomingas de Teve \u00e9 citada no testamento de Rui Velho de Melo e de sua mulher Guiomar de Teve, de 11.12.l568, onde dizem terem dotado com 50 mil r\u00e9is esta sua neta. N\u00e3o sendo filha dos outros filhos de Rui Velho [de Melo] s\u00f3 pode ser de Rui Velho, o Mo\u00e7o e Ana de Aguiar. Seu marido Baltazar Sim\u00f5es Barreto casou a segunda vez com Clara de Azevedo (Cap.\u00d9B 200.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 3).<br />\nA 4.12.1650 em Ponta Delgada, Baltazar Sim\u00f5es Barreto, cidad\u00e3o e sua mulher Clara de Azevedo rectificam o dote que fizeram a sua filha Beatriz da Assun\u00e7\u00e3o para professar no Convento da Esperan\u00e7a de Ponta Delgada, dote constitu\u00eddo sobre o rendimento de uma terra que houveram em parte por heran\u00e7a de seu pai e sogro Ant\u00f3nio Marques e em parte por compra a seu cunhado Ant\u00f3nio Marques, estante no Brasil (Livro do Tombo do Convento da Esperan\u00e7a de Ponta Delgada, fls. 709, feito em 1701).<br />\nA 7.1.1633 em Ponta Delgada, Baltazar Sim\u00f5es Barreto por si e em nome de sua mulher Clara de Azevedo rectifica o dote que fez ao Convento da Esperan\u00e7a para a profiss\u00e3o de sua filha Maria dos Reis; no mesmo dia, sua mulher Clara de Azevedo, confirma essa rectifica\u00e7\u00e3o, assinando por ela, e seu rogo, seu irm\u00e3o Domingos Martins Marques (Notas dos tabeli\u00e3es Pedro Ferreira Serr\u00e3o, Jorge Palha de Macedo e Greg\u00f3rio Sanches Livro de 1630 a 1633). Baltazar Sim\u00f5es Barreto era natural da Ilha da Madeira, como se v\u00ea do alvar\u00e1 de 9.12.1632 para ser admitido aos cargos da governan\u00e7a. Seu pai Sim\u00e3o Pires da Concei\u00e7\u00e3o vinculou por testamento aprovado em 1561, deixando a administra\u00e7\u00e3o a sua mulher e depois a seu filho Baltazar [Sim\u00f5es Barreto] e descendentes dele. Casou com Maria Pires de Andrade, que tamb\u00e9m vinculou a sua ter\u00e7a por testamento aprovado a 26.9.1575. Foram irm\u00e3os de Baltazar Sim\u00f5es Barreto e por conseguinte filhos de Sim\u00e3o Pires da Concei\u00e7\u00e3o e Maria Pires de Andrade: Belchior Sim\u00f5es, lavrador e morador nos Arrifes, que em 1588-89 juntamente com o irm\u00e3o Baltazar [Sim\u00f5es Barreto] pagou \u00e0 Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada 11 alqueires de trigo da obriga\u00e7\u00e3o do testamento do pai; Filipa Sim\u00f5es, casada com Pedro Alves e Manuel Pires que vendeu uma casa \u00e0 Esperan\u00e7a por vinte mil r\u00e9is em 16.5.1578 a Jo\u00e3o Lopes do Porto (ma\u00e7o 1.\u00d9B dos papeis dos Jesu\u00edtas na Reparti\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as de Ponta Delgada).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nGuiomar de Teve, que fez testamento com seu marido em Ponta Delgada a 11.12.1568, aprovado a 10.1.1569 e aberto por morte dele a 2.2.1569. Nele dizem serem fregueses da Matriz de Ponta Delgada onde querem ser sepultados. Casou com Rui Velho de Melo, ou Cabral (Cap.\u00d9B 97.\u00d9B \u00d9G 2.\u00d9B N.\u00d9B 2).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados em quarto grau de Consaguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNo acto do matrim\u00f3nio os nubentes afirmam perante as testemunhas presentes terem j\u00e1 sete filhos, por nome uma Maria, outro Ant\u00f3nio, outra Ana, outro Manuel, outro Joaquim , outro Jo\u00e3o, outra Helena, os quais foram todos haviam sido baptizados por filhos deles contraentes, e que eles agora declaram por leg\u00edtimos, em verdade do que todos assinar\u00e3o e de que para isto lavrei este termo no sobredito dia, m\u00eas e ano.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada no testamento de seu pai\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n1851, Ponta Delgada, Ilha de S\u00e3o Miguel\n</p>\n<p>\nManuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos<br />\nA\u00e7oriano, nascido a 1851 em Ponta Delgada, era filho de Luis de Sousa Vasconcelos (n.1813.) e de Escol\u00e1stica Borges. O seu pai era o 8\u00ba filho de Manuel Joaquim de Vasconcelos, morgado, capit\u00e3o e sargento-m\u00f3r, nascido na Bretanha e a\u00ed falecido em 1829, e de Gertrudes Vic\u00eancia da C\u00e2mara.\n</p>\n<p>\nManuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos foi o grande taxidermista do Museu Carlos Machado, e a quem se deve grande parte do acervo de esp\u00e9cimes a\u00e7orianos da cole\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do museu.\n</p>\n<p>\nEm meados do s\u00e9culo XIX, Carlos Machado, fundador do Museu A\u00e7oreano, mantinha como grande preocupa\u00e7\u00e3o a prepara\u00e7\u00e3o de animais que formavam um esp\u00f3lio zool\u00f3gico importante; no entanto, e embora a taxidermia fosse uma t\u00e9cnica muito conhecida internacionalmente, na ilha de S. Miguel n\u00e3o se encontrava qualquer especialista nessa mat\u00e9ria. Perante esse obst\u00e1culo, o Bar\u00e3o da Fonte Bela disponibilizou-se a custear a forma\u00e7\u00e3o em taxidermia a quem se designasse a incumb\u00eancia, tendo a escolha de Carlos Machado reca\u00eddo sobre Manuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos.\n</p>\n<p>\nA taxidermia, ou arte de preparar e conservar os animais com apar\u00eancia de vivos, foi de grande import\u00e2ncia para a zoologia no Museu, e o fasc\u00ednio que cria aos seus visitantes. A necessidade de manter constante as caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas das esp\u00e9cies animais, para efeitos expositivos, distanciam esta disciplina de outras suas parentes, como a mumifica\u00e7\u00e3o; a diversidade de t\u00e9cnicas aplicadas ao \u201cempalhamento\u201d dos animais \u00e9, tamb\u00e9m, muito mais diversa: a multiplicidade de tipos de pele, a grande variedade de articula\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie, e a forma como se movimentam, entre outras particularidades, fazem da taxidermia uma arte minuciosa e complexa.\n</p>\n<p>\nManuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos concluiu a sua forma\u00e7\u00e3o em Lisboa em apenas tr\u00eas meses, aplicando logo de seguida os seus conhecimentos na cole\u00e7\u00e3o zool\u00f3gica do Museu, ent\u00e3o um museu de hist\u00f3ria natural. Pela valor ineg\u00e1vel do seu trabalho, recebeu o grau de Cavaleiro da Ordem de S. Tiago, pela m\u00e3o do Rei D. Carlos I.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFounder of the \"A\u00e7oreano Oriental,\" (18-4-1835) Portugal's oldest newspaper; co-founder of \"O Tempo\". (Jan. 1838) Member of the City Council of Ponta Delgada (12-Feb-1831-25-4-1836) and Member of Parliament (1836-1840).\n</p>\n<p>\nCapit\u00e3o.<br />\nDeputado \u00e0s Cortes.<br />\nAboliu o v\u00ednculo institu\u00eddo pelo Padre Jo\u00e3o de Sousa Vasconcellos, irm\u00e3o do seu trisav\u00f4 Manuel \u00c1lvares de Vasconcellos.<br />\nManuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos, morgado e \u00faltimo administrador do v\u00ednculo da Lomba Grande, institu\u00eddo pelo padre Jo\u00e3o de Sousa Vasconcelos, que foi abolido por senten\u00e7a de 11.6.1841. Foi Deputado \u00e0s Cortes em 1837 e foi o fundador do jornal \u00d9SO A\u00e7oriano Oriental \u00d9S em Ponta Delgada Nasceu na freguesia da Ajuda, da Bretanha a 5.2.1796 e morreu em Rabo de Peixe a 10.10.1844, tendo casado na freguesia de Santos-O-Velho, de Lisboa, a 17.4.1838 com Hedwiges Maria dos Santos, natural de Lisboa, filha do comendador Ant\u00f3nio dos Santos da Fonseca e Gertrudes Hermit\u00e9ria de Ara\u00fajo Pereira.\n</p>\n<p>\nFounder of the \"A\u00e7oreano Oriental,\" (18-4-1835) Portugal's oldest newspaper; co-founder of \"O Tempo\". (Jan. 1838) Member of the City Council of Ponta Delgada (12-Feb-1831-25-4-1836) and Member of Parliament (1836-1840).\n</p>\n<p>\nCapit\u00e3o.<br />\nDeputado \u00e0s Cortes.<br />\nAboliu o v\u00ednculo institu\u00eddo pelo Padre Jo\u00e3o de Sousa Vasconcellos, irm\u00e3o do seu trisav\u00f4 Manuel \u00c1lvares de Vasconcellos.<br />\nManuel Ant\u00f3nio de Vasconcelos, morgado e \u00faltimo administrador do v\u00ednculo da Lomba Grande, institu\u00eddo pelo padre Jo\u00e3o de Sousa Vasconcelos, que foi abolido por senten\u00e7a de 11.6.1841. Foi Deputado \u00e0s Cortes em 1837 e foi o fundador do jornal \u00d9SO A\u00e7oriano Oriental \u00d9S em Ponta Delgada Nasceu na freguesia da Ajuda, da Bretanha a 5.2.1796 e morreu em Rabo de Peixe a 10.10.1844, tendo casado na freguesia de Santos-O-Velho, de Lisboa, a 17.4.1838 com Hedwiges Maria dos Santos, natural de Lisboa, filha do comendador Ant\u00f3nio dos Santos da Fonseca e Gertrudes Hermit\u00e9ria de Ara\u00fajo Pereira.\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorgado e Jornalista\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nErmida de S\u00e3o Sebasti\u00e3o (Rabo de Peixe)\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAlso known as Iria de Vasconcelos: godmother in Bretanha on 30-7-1603.<br />\nMaria de Vasconcelos (do \u00d9G 1.\u00d9B), natural da Bretanha (Nota N.\u00d9B 21), casou na Bretanha a 22.10.1596 com Sim\u00e3o Dias Vult\u00e3o, filho de Sim\u00e3o Dias e Helena Vultoa (casados na Bretanha a 21.1.1569, n\u00e3o dizendo o termo os nomes dos pais dos nubentes).<br />\nSeus sogros Sim\u00e3o Dias e Helena Vultoa, casados na Bretanha a 21.1.1569 sem o termo dizer os nomes dos respectivos pais, tiveram al\u00e9m de Sim\u00e3o Dias Vult\u00e3o (que casou com Maria de Vasconcelos): Catarina Simoa, casada na Bretanha a 14.8.1594 com Sebasti\u00e3o Fernandes e Maria Gon\u00e7alves (Vid. Nota N.\u00d9B 4 deste Cap.\u00d9B).\n</p>\n<p>\nAlso known as Iria de Vasconcelos: godmother in Bretanha on 30-7-1603.<br />\nMaria de Vasconcelos (do \u00d9G 1.\u00d9B), natural da Bretanha (Nota N.\u00d9B 21), casou na Bretanha a 22.10.1596 com Sim\u00e3o Dias Vult\u00e3o, filho de Sim\u00e3o Dias e Helena Vultoa (casados na Bretanha a 21.1.1569, n\u00e3o dizendo o termo os nomes dos pais dos nubentes).<br />\nSeus sogros Sim\u00e3o Dias e Helena Vultoa, casados na Bretanha a 21.1.1569 sem o termo dizer os nomes dos respectivos pais, tiveram al\u00e9m de Sim\u00e3o Dias Vult\u00e3o (que casou com Maria de Vasconcelos): Catarina Simoa, casada na Bretanha a 14.8.1594 com Sebasti\u00e3o Fernandes e Maria Gon\u00e7alves (Vid. Nota N.\u00d9B 4 deste Cap.\u00d9B).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRR:97:6:8.<br />\n8 - Teresa de Vasconcelos (do \u00d9G 5.\u00d9B), casou com Matias do Couto, igualmente natural da Bretanha.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAna de Viveiros married again in Capelas on 23 sep 1686 - CCA #30, to Manuel de Melo?\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi padrinho de sua sobrinha Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCai e morreu no mar em Rabo de Peixe\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTodos os filhos nasceram antes do casamento.<br />\nTinha  tr\u00eas netos quando casou.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFall River Chapel\n</p>\n<p>\nCidalia M. Miranda\n</p>\n<p>\n( September 26, 2011 )<br />\nCidalia M. \"Maganina\" Miranda, 61, of Fall River, passed away Monday after a brief illness. Wife of Luis B. Miranda, with whom she shared 40 years of marriage. Born in Bretanha, St. Michael, Azores, daughter of the late Manuel Alves and Angelina (Pavao) Viveiros. Survivors include sons, Wilson and Cory Miranda of Fall River; daughter, Christine Miranda of Boston; sisters, Maria Jose Araujo of Brazil, Leonilde Massa of Venezuela, Juvelina Diogo of Fall River, Elvira Pimentel of Toronto, Canada, Helena de Melo of Quebec, Canada and Eduarda Oliveira of Westport; granddaughter, Aniyah Lee Rogers and several nieces and nephews. She was also sister of the late Manuel and Jose Viveiros. Her Funeral Mass was celebrated on Saturday, October 1, in Espirito Santo Church followed by her committal at Notre Dame Cemetery.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nThe groom was imprisoned in the Castelo de S. Braz.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi madrinha de sua sobrinha Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPossible daughter of Jo\u00e3o Oliveira Moura, Maria Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu sem sacramentos no lugar do Espigao do Negro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n\u00d3bito :Published in The Providence Journal on Aug. 1, 2008\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou co nome de Jo\u00e3o Raposo de Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe was baptized at home and later baptized<br />\nconditionall.y. His godfather was Jos\u00e9 da Costa Homem. The baptismal record identifies<br />\nthe maternal grandparents as Manuel de Viveiros, deceased, and Mariana Correia.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel Travassos e Mariana de Jesus\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu como Mendicante em Candel\u00e1ria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEste individo era cego. Deixou 6 filhos .\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Vitorino is Vitorino Viveiros Manica.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRR , Cap\u00edtulo 282\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nViuvo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n//culturacores.azores.gov.pt/biblioteca_digital/SMG-PD-CAPELAS-C-1662-1703/SMG-PD-CAPELAS-C-1662-1703_item1/P7.html\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExtractos de Batizados da Par\u00f3quia da Ajuda, da Bretanha, feitos pelo Vig\u00e1rio Andr\u00e9 de Sousa Dias, em 1738 e conservados no Livro de Tombo da Paroquial\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n17.04.1611 - ALEIXO, filho de Jo\u00e3o Teixeira e de Maria \u00c1lvares.<br />\nPadrinhos: Amador de Vasconcelos e Maria Dinis, filha de Gaspar Rodrigues Moreno\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPersonne, famille: John Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nLOUIS M. Diogo, 94, Pastor Emeritus of St. Elizabeth Parish in Bristol, died peacefully surrounded by his family and friends on Holy Saturday, April 4, 2015 at home.\n</p>\n<p>\nBorn December 11, 1920, in Bretanha, Sao Miguel, Azores, a son of the late Jose and Helena (de Sousa Faria) Diogo, he attended public schools in Sao Miguel, Azores. He completed studies for the priesthood at the Seminary of Angra, Azores, and was ordained a priest on June 23, 1946 in the Cathedral Church of Angra by Bishop Guilherme A. C. Guimaraes.\n</p>\n<p>\nFrom 1946 to 1953 Fr. Diogo was secretary in the Seminary in Angra. In 1954 he came to the United States and became assistant pastor for a short period at Jesus Saviour Parish in Newport then at St. Anthony Parish in West Warwick. In June 1957 he was transferred to St. Francis Xavier Parish in East Providence and in 1964 he returned to Jesus Saviour Parish in Newport. In December 1964 he became administrator of Our Lady of the Rosary Parish in Providence and served there until his transfer in 1972 to St. Elizabeth Parish, Bristol, also as administrator. In December 1983 Fr. Diogo was incardinated into the Diocese of Providence and appointed pastor of St. Elizabeth Parish, Bristol, where he served until his retirement in 1993.\n</p>\n<p>\nHe is survived by two brothers and two sisters, Francisco Diogo, Manuel Diogo, Mariana Silva and Idalina Carvalho, all of Vancouver, Canada; and many nieces, nephews, great nieces and great nephews.<br />\nHe was also the brother of the late Joaquim Diogo, Jose Diogo, Maria Arruda and Helena Mateus.\n</p>\n<p>\nCalling hours are respectfully omitted. A Mass of Christian Burial will be offered at 10am on Friday, April 10, 2015 at Our Lady of the Rosary Church, Traverse St., Providence. Private burial will follow.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria C. (Diogo) Pavao, 105, of Fall River, passed away Sunday after a long illness. Widow of Luis R. Pavao. Born in Oraville, CA, daughter of the late Antonio M. and Mamie (Dooley) Diogo. She was a retired textile worker and a member of the Holy Rosary Society of Espirito Santo Church. Beloved mother of Odelia De Mello (husband-Jose), Joseph L. Pavao (wife-Marjorie), James S. Pavao (wife-Norberta), Adelaide Manosh, Ralph Pavao (wife-Linda), Manuel A. Pavao (wife-Diane), Madeline Teixeira (husband-Steven) and the late Isabel Raposa and Natalia Rackley; sister of Matilde Miranda, Gilda Cabral, Elvina Arruda, Lubelia Tavares and the late Leonora Rego, Jamie and Ralph Diogo, Emiliana Carvalho and Odilia Da Costa. She also leaves 26 grandchildren, many great grandchildren, great great grandchildren, nieces and nephews. Funeral Thursday at 9:00 AM from the Silva-Faria Funeral Home, 730 Bedford St., with her Funeral Mass to follow in Espirito Santo Church at 10:00. Interment St. Patrick Cemetery. Calling hours Wednesday 4-8 PM. www.silvafaria.com - See more at: http://www.legacy.com/obituaries/heraldnews/obituary.aspx?pid=174988855#sthash.bOg7L6k8.dpuf\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGemea com Helena\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nOdilia(Diogo)DaCosta, age 75 of Westport, MA, passed away Sunday November 17, 2013 after a short illness with her loving family by her side. She was the wife of 56 years of Jose A DaCosta and daughter of the late Antonio Medeiros Diogo and Maime Elizabeth (Dooley) Diogo. Born in Rem\u00e9dios da Bretanha, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores, Odilia resided in Westport for most of her life and was a member of Our Lady of Grace Church and an active member of St. John\u2019s Holy Ghost Club of Fall River. She enjoyed entertaining, cooking and feeding everyone. She loved being around her family and friends and also loved traveling. She leaves a legacy of being the best cook in the world. Everyone enjoyed her delicious dishes. She will be forever missed.\n</p>\n<p>\nShe was the mother of Lori A. Jacques (husband Edward) of Hampton NH, Lisa M. Costa of Westport, MA, and Karen M. Medeiros (husband David) of Somerset, MA and the late Donna Lee (Costa) Cabral; sister of Maria Pavao, Matilde Miranda, Gilda Cabral, Elvina Arruda, Libelia Tavares and the late Leanor Rego, Emeliana Carvalho, Ralph and Jaime Diogo; grandmother of Kelly Oliveira, Brian Cabral, Daniel Sousa, Brandon Aguiar, Kyle Araujo, Destiny DaCosta, Amber Smith, twins Ethan and Aydan Medeiros; great grandmother of Jaiden Oliveira and Braylee Cabral; aunt to several nieces and nephews. She also leaves lots of wonderful friends.\n</p>\n<p>\nHer funeral will take place from the MANUEL ROGERS &amp; SONS FUNERAL HOME 1521 N. Main St., Fall River FRIDAY AT 8:30 A.M. with a Mass of Christian Burial in Our Lady of Grace Church, Westport at 10 A.M. Interment in Notre Dame Cemetery. Calling hours THURSDAY 1-4 &amp; 6-9 P.M. In Lieu of flowers donations to St. Jude Hospital P.O. Box 1000, Dept. 142, Memphis, TN 38148-0142\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nsource :<br />\nFamily Tree owner : Jean HOTTE (jean711)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMari\u00e9 avant 1669 avec Marguerite FOURNIER OU F\u00c9VRIER\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFamily Tree owner : Jean HOTTE (jean711)\n</p>\n<p>\nIndividual, birth, death: CD-ROM - Dictionnaire g\u00e9n\u00e9alogique du Qu\u00e9bec ancien, des origines \u00e0 1765 - Bertrand Desjardins - Bertrand Desjardins - PRDH<br />\nFamily 1, family 2: Internet - Les Grandes Familles - Luc Tr\u00e9panier - Luc Tr\u00e9panier - Les grandes familles: http://www.grandesfamilles.org/\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nA \u00e9t\u00e9 le premier anc\u00eatre de ce nom \u00e0 venir s'\u00e9tablir au Qu\u00e9bec. ma\u00eetre ma\u00e7on et soldat de la compagnie de Lorimier\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nIndividual, death: CD-ROM - Dictionnaire g\u00e9n\u00e9alogique du Qu\u00e9bec ancien, des origines \u00e0 1765 - Bertrand Desjardins - Bertrand Desjardins - PRDH<br />\nBirth, family: Internet - Les Grandes Familles - Luc Tr\u00e9panier - Luc Tr\u00e9panier - Les grandes familles: http://www.grandesfamilles.org/\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFamily Tree owner : Lucille LAFONTAINE (lucillelafontai)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: av\u00f4 materno.Jos\u00e9 Azevedo de Sousa\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJo\u00e3o Lopes, dos Mosteiros, homem de muitas for\u00e7as, assim como os filhos e a filha (Vid. Frutuoso Liv.\u00d9B IV Cap.\u00d9B VIII e Cap.\u00d9B III \u00d9G LVII e Cap.\u00d9B XVIII \u00d9G XIV).<br />\nIgnora-se com quem casou,\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCCA # 115-1778\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEram primos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCura da Ermida do Pilar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPrimo da Esposa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n(Maria dos Reis exp.)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCCA #134-1780\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi padrinho se av\u00f4 Andr\u00e9 Pereira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual Note\n</p>\n<p>\n1642 mad<br />\n17) Ana de Santo Ant\u00f3nio (N.\u00d9B 6 \u00d9G 4.\u00d9B)<br />\nAna de Santo Ant\u00f3nio fez testamento na Bretanha a 23.2.1649, em que nomeia testamenteira sua m\u00e3e Clara da Fonseca e diz querer ser sepultada na igreja da Ajuda da Bretanha, na cova de seu falecido pai Sebasti\u00e3o Alvares de Benevides.\n</p>\n<p>\nIndividual Note\n</p>\n<p>\n1642 mad<br />\n17) Ana de Santo Ant\u00f3nio (N.\u00d9B 6 \u00d9G 4.\u00d9B)<br />\nAna de Santo Ant\u00f3nio fez testamento na Bretanha a 23.2.1649, em que nomeia testamenteira sua m\u00e3e Clara da Fonseca e diz querer ser sepultada na igreja da Ajuda da Bretanha, na cova de seu falecido pai Sebasti\u00e3o Alvares de Benevides.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Capit\u00e3o Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEncontrada a porta de Margarida de Jesus esposa de Francisco dos Santos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n1 - Afonso Anes, dos Mosteiros, veio de Portugal por ocasi\u00e3o do descobrimento desta Ilha de S. Miguel e era cavaleiro do H\u00e1bito de Santiago (Vide Frutuoso Livro IV Cap.\u00d9B XII e XXXIV, LI e XCV). Ele e sua mulher institu\u00edram o anal na ermida de S. Jo\u00e3o, no adro da Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada para ser dito por um cl\u00e9rigo seu parente. Diz Francisco Afonso de Chaves de Melo autor da \u00d9SMargarita Animata\u00d9T que este Afonso Anes era cavaleiro do h\u00e1bito de S. L\u00e1zaro e veio de Portugal j\u00e1 casado, fazendo assento nos Mosteiros, e que dera o s\u00edtio em que se fundou o hospital da Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada. Frutuoso tamb\u00e9m diz que Afonso Anes era cavaleiro do H\u00e1bito de S. L\u00e1zaro (Nota N.\u00d9B 1). Casou com Catarina Fernandes, ou Anes.<br />\nTiveram:<br />\n2 - Maria Afonso, que segue:\n</p>\n<p>\n1 - Afonso Anes, dos Mosteiros, veio de Portugal por ocasi\u00e3o do descobrimento desta Ilha de S. Miguel e era cavaleiro do H\u00e1bito de Santiago (Vide Frutuoso Livro IV Cap.\u00d9B XII e XXXIV, LI e XCV). Ele e sua mulher institu\u00edram o anal na ermida de S. Jo\u00e3o, no adro da Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada para ser dito por um cl\u00e9rigo seu parente. Diz Francisco Afonso de Chaves de Melo autor da \u00d9SMargarita Animata\u00d9T que este Afonso Anes era cavaleiro do h\u00e1bito de S. L\u00e1zaro e veio de Portugal j\u00e1 casado, fazendo assento nos Mosteiros, e que dera o s\u00edtio em que se fundou o hospital da Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada. Frutuoso tamb\u00e9m diz que Afonso Anes era cavaleiro do H\u00e1bito de S. L\u00e1zaro (Nota N.\u00d9B 1). Casou com Catarina Fernandes, ou Anes.<br />\nTiveram:<br />\n2 - Maria Afonso, que segue:\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a criar a Mariana de Jesus ,mulher de Tom\u00e9 Carvalho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ntwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ntwi\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Isabel was Isabel Fagunda Pimentel.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAlso known as Antonio de Sousa Luiz /Farias/\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO casamento com John de Mendon\u00e7a foi considerado Nulo<br />\nPor declara\u00e7\u00e3o do tribunal da Diocese de Fall River em 07 janeiro 1993\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNacionalizou-se americano no ano 1936.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nForam padrinhos,Manuel Raposo e Maria Batista,Filhos de Manuel Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJose S. Farias, 71, of Fall River, passed away Aug 2nd, after a short illness. Husband of the late Lucy (Santos) Farias. Born in Bretanha, St. Michael, Azores, son of the late Manuel and Antoinette Faria. He was also the adopted son of the late Manuel and Alexandrinha Remigio Costa. He was a cook and bartender at Lindo\u2019s on Alden St. for many years. Beloved father of Carl (wife-Kerry), Roy, Joe (wife-Paula), Abel, Kevin (wife-Geni), Jonathan and Kayla Farias and Lilia Matos; brother of Antoinette Jordan, Tony Faria, Alda Faria, Louis and William Costa, Odelia Pavao and the late Maria Tavares, Manuel and Jaime Costa. Jose also leaves 10 grandchildren, 1 great grandchild, several nieces and nephews. Following his cremation, a Memorial Mass was celebrated on Tuesday, August 12, in Espirito Santo Church. His ashes were later interred in his family lot at St. Patrick Cemetery.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: os tios do batizado Jos\u00e9 de Aguiar e J\u00falia de Jesus\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe was born 4 months after the parents got married\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nmade a will.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou um Filho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n(Alfaiate)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRR\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Seu tio Manuel Fernandes Reis cura da Ermida do Pilar e sua irm\u00e3 Maria Eug\u00eania\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado num batismo como filho de Jose e Barbara\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi padrinho com sua irm\u00e3 Ant\u00f3nia em 1745\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n3 - Guiomar Fernandes, citada no testamento da m\u00e3e e casada com Rui Pires de Aguiar (Cap.\u00d9B 188.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 1)\n</p>\n<p>\n3 - Guiomar Fernandes, citada no testamento da m\u00e3e e casada com Rui Pires de Aguiar (Cap.\u00d9B 188.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 1)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu as 08h00 horas\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu no Hospital Militar 241 Bissau,Guin\u00e9. Soldado n\u00ba 10049/69\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou civilmente a 19 Dec 1936\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nObituary for Manuel Fernandes\n</p>\n<p>\nManuel \u201cRemigio\u201d Fernandes, 89, of Providence passed away on May 9, 2014. He was the loving husband of Maria H. (Pavao) Fernandes for 60 years. Mr. Fernandes was born in Sao Miguel, Portugal, the son of the late Manuel and Guilhermina Fernandes.\n</p>\n<p>\nAfter his wife and family, music was a great love of his life. Mr. Fernandes began his musical career playing the saxophone and other wind instruments in the Portuguese Military Band, later becoming a composer / band leader in Portugal and in 1970 becoming the Band leader for the Holy Rosary Band in East Providence and after retirement Mr. Fernandes guided and conducted St. Anthony\u2019s band in Pawtucket. Mr. Fernandes was employed by Durastone in Lincoln, RI prior to his retirement in 1987.\n</p>\n<p>\nMr. Fernandes leaves behind a devoted family. Besides his wife, Maria Helena, he is survivied by his children: Mario J. Fernandes of Exeter, RI, and his companion, Marae Tesi, Otilia \u201cTillie\u201d Nobrega and husband John L. Nobrega of Cumberland, and Maria L. Davey and her companion, William Grady of Warwick, RI. He also leaves four grandchildren: Amanda Fernandes, Tiffany Fernandes, Derek Nobrega D.M.D., his wife Janelle and Tyler Davey.<br />\nMr. Fernandes is also survived by his loving sisters: Deolinda Vasconcelos, Maria Viveiros, Gilda Salvador, all of Fall River, Otilia Silveira, her husband Eduardo and a loving brother Jose Fernandes and his wife Isabel of Toronto, Canada. Mr. Fernandes is also the loving uncle of many nieces and nephews.\n</p>\n<p>\nThe funeral for Mr. Fernandes will be from the MANNING-HEFFERN Funeral Home, 68 Broadway, Pawtucket at 9:00 AM with a Mass of Christian Burial at St. Anthony\u2019s Church, 32 lawn Avenue, Pawtucket Monday at 10:00 AM to which relatives and friends are invited. His burial will be in Mt. St. Mary\u2019s Cemetery in Pawtucket. The calling hours for Mr. Fernandes will be Sunday, May 11th from 2:00 - 5:00 PM in the funeral home.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBuried In Church of S. Pedro Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSpouse: Genealogias das Ilhas de S\u00e3o Miguel e Santa Maria, Volumes: 6 Volumes - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria - Rodrigo Rodrigues - Dislivro Hist\u00f3rica, Ponta Delgada Lisboa, 2008 - Quinta da Seixa - Vol. 3\u00ba, Cap. 121\u00ba, \u00a7 1\u00ba, n.\u00ba 5, nota n.\u00ba 21, p\u00e1g. 1708\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: seu irm\u00e3o Agostinho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Gon\u00e7alo was Gon\u00e7alo de Sousa\n</p>\n<p>\nGeneral Notes: Gon\u00e7alo Ferreira was the of Gon\u00e7alo the son of Mathis Correia born 8 april 1694 in Maia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada como filha de Jos\u00e9 Ferreira  na lista de Passaportes para o Brasil\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho e tio de Manuel filho da sua irm\u00e3 Antonia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ndaughter of  pais n\u00e3o sabidos ,criada de Jeronimo da Camara\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMadrinha e tia de Manuel filho da sua irm\u00e3 Antonia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nConhecida pour Luisa Garoupa\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta<br />\nDada  criar a Rosa Furtada mulher de Ant\u00f3nio Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n#1 No nascimento e no casamento do filho o padre diz que \u00e9 natural da Bretanha<br />\n#2 Quando faleceu est\u00e1 escrito que \u00e9 natural de S\u00e3o Pedro ,Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAssassinado.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnt\u00f3nio Fernandes Furtado, do Nordeste, ou do Faial da Terra? Deve ser filho de Pedro Roiz de Ponta Gar\u00e7a e de uma filha de Fern\u00e3o Gil, e Isabel Roiz Furtado. Foi padrinho no Faial da Terra a 26.4.1578, de baptismo de Braz, filho de Jo\u00e3o Homem e Maria Gon\u00e7alves, e em Agua Retorta foi tamb\u00e9m padrinho a\u00ed a 27.3.1588 de Ant\u00f3nio, filho de Ant\u00f3nio Fagundo e Maria Pires. Frutuoso Refere-se a este Ant\u00f3nio Fernandes Furtado no \u00a7 XXI de Cap.\u00ba VIII do Liv.\u00ba IV.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nApolonia father's name on the Baptism register is:Jose da Costa Furtado\n</p>\n<p>\nGodfather: Manuel de Sousa Aguiar son of Manuel de Sousa Aguiar and Teresa de Travassos\n</p>\n<p>\nGodmather: Apolonia da Concei\u00e7\u00e3o daughter of Andre Martins and Barbara de Aguiar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nConstancia father's name on the Baptism register is : Jose da Costa Furtado<br />\nGodfather: Jo\u00e3o de Sousa Mota and is wife Maria Cabral Vasconcelos, from Santo Antonio\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPad; seus tios Jos\u00e9 da Costa e Margarida Furtado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nJoao father's name on the Baptism register is  :Jose Furtado\n</p>\n<p>\nGodfather: Jo\u00e3o de Sousa Mota ? , from Santo Ant\u00f3nio\n</p>\n<p>\nCasou com o nome de: Jo\u00e3o de Sousa Carvalho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIs name on death resgister :  Jose Furtado, at the age of 50 years<br />\nN\u00e3o teve os sacramentos por ter caido e morto no mar?\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJose father's name on the Baptism register is:Jose da Costa\n</p>\n<p>\nGodfather: Jose da Costa Vasconcelos (tesoureiro) son of Jose da Costa Quaresma.\n</p>\n<p>\nGodmather: Maria de Aguiar daughter of Andre Martins\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nG\u00e9meo com uma irm\u00e3 segundo sua m\u00e3e .N\u00e3o encontrei documentos.Talvez nascida morta?\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNome do pai ao nascimento :Jos\u00e9 de Arruda<br />\nDispensado em 4 grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria father's name on the Baptism register is:Jose da Costa.<br />\nGodparent:Francisco Tavares son of Manuel \u00c1lvares Travassos and Francisca Cabral<br />\nGodmother:Ana de Benevides daughter Manuel Fernandes and Maria de Benevides\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Luis Vasconcelos Miranda e Maria Reis\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMarriage Notes: Carlos Machado has the Full date, on Microfilm date is missing\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Luis Vasconcelos Miranda e Maria Reis\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodparents were Antonio da Costa and Maria Marques daughter of Vitales Correia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAlonso Garcia, espanhol, que veio para esta Ilha de S. Miguel e casou em Candel\u00e1ria a 25.1.1643 com Maria Fernandes, filha de Domingues Nunes e Isabel Fernandes.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nLouren\u00e7o Garcia, castelhano, da Estremadura, Castela a Nova, casado com Catarina Fernandes.\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, family: john raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPedro Garcia, nasceu em Candel\u00e1ria, e foi morador nos Ginetes. Casou neste lugar a 7.10.1666 com Barbara Travassos, filha de Andr\u00e9 Gon\u00e7alves e Apol\u00f3nia de Oliveira.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Maria was Maria Vieira.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEste casamento foi celebrado em nome de Luzia Gaspar depois conhecida como Isabel Gon\u00e7alves?\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPai biol\u00f3gico segundo cita\u00e7\u00f5es familiares ; Robert Fafortune de Ottawa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodfather in Ginetes oin 25-8-164\n</p>\n<p>\nGodfather in Ginetes oin 25-8-164\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nIsabel Gon\u00e7alves, (Nota N.\u00d9B 2). Casou duas vezes na Candel\u00e1ria: a primeira a 17.10.1590 com Jo\u00e3o Roiz Pav\u00e3o (Cap.\u00d9B 39.\u00d9B \u00d9G 3.\u00d9B, N.\u00d9B 6); e a segunda a 10.2.1602 com o capit\u00e3o Amador Dias (Cap.\u00d9B 282\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B, N.\u00d9B 2).<br />\nO casamento de Isabel Gon\u00e7alves com Amador Dias, n\u00e3o diz ser ela, vi\u00fava e diz ser filha de Diogo Gon\u00e7alves e Margarida Gon\u00e7alves; o casamento de Isabel Gon\u00e7alves com Jo\u00e3o Roiz Pav\u00e3o diz ser ela, filha de Dom. os (?) Gon\u00e7alves e de Margarida Gon\u00e7alves. Nestas condi\u00e7\u00f5es pode muito bem ser que a Isabel Gon\u00e7alves casada com Jo\u00e3o Roiz Pav\u00e3o n\u00e3o seja a mesma que mais tarde casou com o capit\u00e3o Amador Dias.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name  for; Manuel Gon\u00e7alves\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Pedro was Pedro Costa Viveiros<br />\nTaken from the Obits registries of S\u00e3o Jorge Nordeste Made a Testament left it in the hands of the Scribe Escriv\u00e3o Antonio Cabral 21 oct 1649\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a criar a Maria de Jesus mulher de Manuel de Pimentel naturais da Bretanha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTeve um filho solteira de Jos\u00e9 Raposo Furtado com promessa de futuro casamente que nunca se realizou .Faleceu solteira nos Rem\u00e9dios na Canada dos Medeiros com 60 mais ou menos. Deixou dois filhos diz o \u00f3bito.Teve  um terceiro filho que n\u00e3o \u00e9 mencionado no dito \u00f3bito\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCCA-B-1801-1821 P254\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nViveu ou foi criada(?) No Pico Vermelho ou Rem\u00e9dios com familiares de Francisco de Sousa Pacheco e Violante de Sousa.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Antonio is Antonio Antao.\n</p>\n<p>\nMarriage Notes: Marriage Notes!\n</p>\n<p>\nWitnesses at this marriage were Braz Soares, Leandro Rodrigues of Povoa\u00e7\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTesoureiro da Paroquia de Nossa Senhora da Ajuda<br />\nO nome do noivo \u00e9 referido como Ant\u00f3nio da Costa Vasconcelos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel Homem, que a 16.1.1702 justificou a sua ascend\u00eancia numa habilita\u00e7\u00e3o. Casou na Bretanha a 12.5.1744 com sua prima Ant\u00f3nia Francisca de Melo (N.\u00d9B 9 deste \u00d9G).\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPersonne, famille: john raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorgado e Sr. da Lageosa em Viseu 1340\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada  a criar a Ana de Almeida mulher de In\u00e1cio Cabral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a criar a Luisa Francisca mulher de Manuel da Rocha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta ,dada a criar a Maria da Estrela mulher de Manuel Pav\u00e3o. Batizada na Igreja de S\u00e3o Pedro Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSpouse 1, Spouse 2: Registos Paroquiais de Casamentos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha de pais inc\u00f3gnitos.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO noivo \u00e9 referido como Ant\u00f3nio Jo\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n24.07.1636 - MARIA, filha de Ant\u00f3nio Dias e de Margarida Fernandes<br />\nPadrinhos: Capit\u00e3o Marcos Afonso de Sousa e a filha Maria de S. Jo\u00e3o<br />\nPadre Jo\u00e3o Ferreira Cabral\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ntwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a Criar a Maria Pacheco de Miranda viuva de Ant\u00f3nio Cordeiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCriada por Maria de Jesus mulher de Jos\u00e9 Pav\u00e3o naturais da Bretanha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposto a porta de Ant\u00e3o Cabral cc Maria da Concei\u00e7\u00e3o<br />\nNo seu casamento \u00e9 mencionado como filho de Maria dos Santos e pai Inc\u00f3gnito.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha de pais Ocultos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado num batismo como filho de Francisco e Mariana\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nA \u00e9t\u00e9 le premier anc\u00eatre de ce nom \u00e0 venir s'\u00e9tablir au Qu\u00e9bec. Maitre Boulanger\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nIndividual: Book - Arbre g\u00e9n\u00e9alogique de Marie-Rose Barbe et de Marcel Clermont - Mario Cl\u00e9roux - Mario Cl\u00e9roux - Marie-Rose Barbe et Marcel Clermont<br />\nBirth: CD-ROM - Dictionnaire g\u00e9n\u00e9alogique du Qu\u00e9bec ancien, des origines \u00e0 1765 - Bertrand Desjardins - Bertrand Desjardins - PRDH<br />\nFamily: Internet - Famille Boutin - C\u00e9line et Lucien - C\u00e9line et Lucien - http://iquebec.ifrance.com/lboutin/ - http://www.netaxis.ca/people/l.boutin/genealogie/deguire/pag2.html#21\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name: Pedro (Francisco) Gon\u00e7alves /LESSA/\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnd came to S\u00e3o Miguel from Aljezur in Algarve .He died before 1559.He Married Marquesa Afonso ,Builder of the M\u00e3e de Deus Chapel in Santo Antonio al\u00e9m Capelas.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n(Bartolomeu Roiz Leit\u00e3o) (Bartolomeu RR296)\n</p>\n<p>\n--- : \tBirth - Rabo de Peixe, Ribeira Grande, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores<br />\n--- : \tResidence<br />\n--- : \tMarriage (with Leonor Afonso)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO noivo \u00e9 referido como Jo\u00e3o de Almeida  Lima\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorreu assassinado com tr\u00eas facadas nas terras da Lombinha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel da Costa Cardoso e Isabel Gon\u00e7alves\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho Jos\u00e9 Tavares ,Pedreiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Francisco was Francisco Correia Machado.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorreu no mar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi dada a criar a Maria Joaquina mulher de Jo\u00e3o Francisco do lugar da Bretanha\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name: Maria Vicencia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nOn her marriage record it says she was raised by Maria de Jesus BORGES, wife of Jo\u00e3o da Silva.<br />\nHer baptsimal record says she was abandoned at the door of Jo\u00e3o da Silva and was given to be raised by the Judge of Santo Ant\u00f3nio to Maria de Jesus, wife of the said Jo\u00e3o da Silva.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nhttps://familysearch.org/tree/#view=ancestor&amp;person=LYCJ-S1T\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nFamily Tree owner : Jo\u00e3o Lu\u00eds Tavares SILVA (tavaressilva )\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMoradores em S. Pedro da Ribeira Seca, Ribeira Grande.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n\u00c1gueda de Medeiros, casou nos Ginetes a 29.4.1669, com Manuel da Rocha, filho de Pedro Manuel e Guiomar Roiz.\n</p>\n<p>\n\u00c1gueda de Medeiros, casou nos Ginetes a 29.4.1669, com Manuel da Rocha, filho de Pedro Manuel e Guiomar Roiz.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTerceiro grau de consanguinidade com o esposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado acriar Maria Joaquina mulher de Francisco de Medeiros<br />\nnaturais da Bretanha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n11.08.1675 - B\u00c1RBARA, filha de Ant\u00f3nio Martins e de B\u00e1rbara Teixeira<br />\nPadrinhos: Francisco da Costa, filho de Manuel Dinis e B\u00e1rbara Cabral, filha de Gabriel Cardoso<br />\nCura Pedro da Silva Novais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSetimo avo materno.Quando casou com  Rosa Maria,era<br />\nviuvo de Josepha da Conceicao,sepultada em Capellas,I.S.Miguel,Acores,<br />\nEra conhecido tambem como Ignacio Martins de Macedo.<br />\nApos a morte de  Rosa Maria,casou com Barbara Do Espirito Santo. Ap\u00f3s a morte de Barbara casou com Anna da Estrella.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 4 Filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi \"barreg\u00e3\" de Nuno Gon\u00e7alves Camelo, C\u00f3nego\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCitado no nobili\u00e1rio do Conde D. Pedro de Barcelos, t\u00edtulo 60,\u00a75\u00ba do original, ou tit. 62, pag. 346 da Imprensa de Roma (In: Fam\u00edlias Antigas da Povoa\u00e7\u00e3o)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Ana Ermelinda is Ana  Emilia , Ana Leocadia\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nN\u00e3o deixou Filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodparents:Capit\u00e3o Antonio de S\u00e1 Bettencort\n</p>\n<p>\nbecame a farmer\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFounder of Chapel of Nossa Senhora da Piedade em Ponta Gar\u00e7a<br />\nO nome aparece como Guiomar Roiz e Medeiros. Casou com L\u00f4po Anes de Ara\u00fajo, natural de Viana e que era um dos principais var\u00f5es de entre Minho e Douro. Veio para S. Miguel em 1506.<br />\nLopo Anes de Ara\u00fajo, natural de Viana, veio para a ilha de S. Miguel cerca de 1506. Era morador em Vila Franca, onde foi Juiz dos \u00d3rf\u00e3os a 11.5.1522. Fundou a ermida de Nossa Senhora da Piedade em Ponta Gar\u00e7a (Frutuoso, Livro IV, Cap.\u00d9B XXXIX). Foi a \u00c9vora com procura\u00e7\u00e3o do Capit\u00e3o-Donat\u00e1rio Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara e de sua mulher D. Filipa Coutinho (procura\u00e7\u00e3o feita a 17.4.1535) a fim de terminar uma demanda com o Mosteiro de Alcoba\u00e7a (Vide \"Arquivo dos A\u00e7ores\", Vol. III, p\u00e1g.\u00d9A 419). Teve um dote de seu sogro de mais de 50 moios de renda. (Vide \"Arquivo dos A\u00e7ores, Vol. I, p\u00e1g.\u00d9A. 339, Vol. III, p\u00e1g.\u00d9A 425, e Vol. XII, p\u00e1g.\u00d9A 124). Casou em S. Miguel com Guiomar Rodrigues de Medeiros (Cap.\u00d9B 20.\u00d9B \u00d9G \u00danico N.\u00d9B 2).<br />\n\u00d9G 75<br />\nN 1 LOPO ANNES DE ARA\u00daJO que diz o P.e Cordeiro na Hist\u00f3ria das Ilhas fls 198 N 172 que fora de Viana do Minho para a Ilha da Madeira digo de S. Miguel no ano de 1506 e d\u00e1 a entender era descendente de Alvaro Rodrigues de Ara\u00fajo comendador de Rio Frio no \u00d9G ..... casou na dita ilha com Guiomar Rodrigues Madeiros filha de Rui Vaz de Medeiros um dos Principais Povoadores da dita ilha digo da ilha da Madeira e sua mulher Ana Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a (NFP).\n</p>\n<p>\nLopo Anes de Ara\u00fajo, natural de Viana, veio para a ilha de S. Miguel cerca de 1506. Era morador em Vila Franca, onde foi Juiz dos \u00d3rf\u00e3os a 11.5.1522. Fundou a ermida de Nossa Senhora da Piedade em Ponta Gar\u00e7a (Frutuoso, Livro IV, Cap.\u00d9B XXXIX). Foi a \u00c9vora com procura\u00e7\u00e3o do Capit\u00e3o-Donat\u00e1rio Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara e de sua mulher D. Filipa Coutinho (procura\u00e7\u00e3o feita a 17.4.1535) a fim de terminar uma demanda com o Mosteiro de Alcoba\u00e7a (Vide \"Arquivo dos A\u00e7ores\", Vol. III, p\u00e1g.\u00d9A 419). Teve um dote de seu sogro de mais de 50 moios de renda. (Vide \"Arquivo dos A\u00e7ores, Vol. I, p\u00e1g.\u00d9A. 339, Vol. III, p\u00e1g.\u00d9A 425, e Vol. XII, p\u00e1g.\u00d9A 124). Casou em S. Miguel com Guiomar Rodrigues de Medeiros (Cap.\u00d9B 20.\u00d9B \u00d9G \u00danico N.\u00d9B 2).<br />\n\u00d9G 75<br />\nN 1 LOPO ANNES DE ARA\u00daJO que diz o P.e Cordeiro na Hist\u00f3ria das Ilhas fls 198 N 172 que fora de Viana do Minho para a Ilha da Madeira digo de S. Miguel no ano de 1506 e d\u00e1 a entender era descendente de Alvaro Rodrigues de Ara\u00fajo comendador de Rio Frio no \u00d9G ..... casou na dita ilha com Guiomar Rodrigues Madeiros filha de Rui Vaz de Medeiros um dos Principais Povoadores da dita ilha digo da ilha da Madeira e sua mulher Ana Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a (NFP).\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nIndividual: john raposo [<br />\n- Nobili\u00e1rio de Fam\u00edlias de Portugal - Felgueiras Gaio<br />\n- Genealogias de S. Miguel e Santa Maria - Rodrigo Rodrigues<br />\n]<br />\nFamily: john raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi madrinha aos 27 Oct. 1733 de Manuel da Costa Senra\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSome Genealogists belive he was married to Isabel de Frias,but<br />\nFrutuoso says he was arried in Vila Franca to a daugther of Francisco Afonso and Branca de Paiva, and herfather Rui Vaz de Medeiros, confirms this in a codicil to his will in 1500\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: Sera esta Luzia de Medeiros a filha de Alvaro Rodigues que casou em Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodparents: Jos\u00e9 Vult\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
""
]
Dwr.ScriptLoaded('dwr_db_I_note_1.js');
