// This file is generated

I_note_2 = [
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada no Batismo de Andre de Amaral como flha de Manuel Raposo e Ana da Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nwhen she got married her father was absense (ausent) or was away\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for:Ana Pereira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAURELIO MELO\n</p>\n<p>\nBOSTON -- Aurelio Melo, 56, of North Dartmouth died Monday, Jan. 12, 2004, at Beth Israel/Deaconess Hospital after a long illness. He was the husband of Silvana (Reis) Melo.\n</p>\n<p>\nBorn in Sao Miguel, Azores, the son of Maria (dosAnjos) deMelo of South Dartmouth and the late Joao Inacio deMelo, he lived in this area since 1971.\n</p>\n<p>\nMr. Melo formerly was a laborer at J.I. Paulding Co. He was a communicant of St. Julie Billiart Church, Dartmouth.\n</p>\n<p>\nHe served in the Portuguese army in the war in Guinea.\n</p>\n<p>\nSurvivors include his widow; his mother; two sons, Jamie Melo and his wife, Maria, and Scott Melo and his wife, Patricia, all of Dartmouth; a daughter, Diane Melo Augusto, and her husband, Durval, of Dartmouth; three grandsons, Scott Melo Jr., Logen Augusto and Joshua Melo; a brother, Raimundo Melo of Sao Paulo, Brazil; three sisters, Lucilia M. Costa and Maria Natividade Tavares, both of Dartmouth, and Maria F. Alves of New Bedford; and several nieces and nephews.\n</p>\n<p>\nHis funeral Mass will be at 10 a.m. Thursday at St. Julie Billiart Church. Burial will be in St. John's Cemetery, New Bedford.\n</p>\n<p>\nArrangements are by Perry Funeral Home, 111 Dartmouth St., New Bedford.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMariana (Melo) Campos, 98, formerly of Jencks St., passed away on Tuesday, September 15th after a long illness. Widow of Dimas P. Campos. Born in Bretanha, St. Michael, Azores, daughter of the late Joao I. and Maria Rosa (Pavao) Melo. A retired textile worker, she immigrated to this city in 1967. Mother of Humberto, Henrigue (wife-Nomesia) and Dinis Campos all of Fall River, and the late Horace Campos (his wife- Joanne of Swansea). She also leaves 10 grandchildren; 11 great grandchildren; many nieces and nephews. Her funeral Mass was offered on Saturday September 19th at Espirito Santo. Pallbearers Dennis Campos, Corey Campos, Fernando Campos, Kevin Campos, Lenny Campos, and Austin Campos brought Mariana to her final resting place in Notre Dame Mausoleum. Donations may be made to Hospice, 502 Bedford Street, Fall River, MA 02720\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNo estado e viuvo ao casamento de sua filha Ana\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnt\u00f3nio Pacheco de Miranda, que casou na Bretanha a 21.12.1762 com Ant\u00f3nia Cabral de Jesus, filha de Manuel Cabral e Maria Baptista.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO meu av\u00f4 Francisco Cordeiro de Miranda, juntamente com seus irm\u00e3os, nasceram nessa casa. Meu av\u00f4 nasceu em 28 de fevereiro de 1858. No final do s\u00e9culo XIX, emigrou para o Brasil com sua esposa Maria Eugenia de Carvalho, filhos e o irm\u00e3o Manoel Cordeiro de Miranda.Depois vieram mais dois irm\u00e3os, Luis Cordeiro de Miranda e Jo\u00e3o Cordeiro de Miranda. O irm\u00e3o Ver\u00edssimo ficou nos A\u00e7ores e outro irm\u00e3o Agostinho foi para os Estados Unidos. Os pais deles, meus bisav\u00f3s, eram; Mariana da Concei\u00e7\u00e3o Fernandes Cordeiro e Jos\u00e9 Cordeiro de Miranda. Ambos faleceram em 1920. Francisco, meu av\u00f4, se estabeleceu em Maranguape,Cear\u00e1, Brasil, onde deixou uma descend\u00eancia biblicamente numerosa.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO noivo \u00e9 referido como Manuel Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEncontrado Morto\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJos\u00e9 was not married to Gertrudes dos Anjos Ara\u00fajo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel Pacheco Miranda was a \"lavrador\". He and his wife both lived in Remedios Bretanha. Herdeiro do tio Manuel Pacheco Miranda, falecido em 19-5-1886.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasaram com dispensa do quarto e terceiro grau em linha colateral\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ngerman ship rhein,pass; # 342\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEmbarcou no  steamship Lidador\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAndr\u00e9 de Medeiros Castelo Branco Moreira, baptizado nas Feteiras como filho natural reconhecido de seu pai e de m\u00e3e inc\u00f3gnita.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNasceu como filho natural .\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou como Exposta. Faleceu como filha de Manuel Moreira e Francisca de Jesus, nasceu antes do casamento .Dispensados de quarto grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Jo\u00e3o was Joao Moreira.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu, tendo caido da rocha no Calhau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 4 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorreu solteira. Deixou 3 filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNotas Gerais: Antonio Jos\u00e9 Lopes da Luz, vig\u00e1rio da Candel\u00e1ria escreveu  um artigo em 1903 sobre o legado de Pero Moreyra. Ele observou que, de todos os aristocratas fundi\u00e1rios da pequena aldeia apenas Pero Calvo viveu em suas explora\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, como tesoureiro da par\u00f3quia tamb\u00e9m,exercia fun\u00e7\u00f5es de not\u00e1rio. Ele e seus descendentes s\u00e3o conhecidos como sendo alguns dos poucos membros da par\u00f3quia que eram alfabetizados. A par\u00f3quia na \u00e9poca tinha apenas 98 casas e 441 habitantes. Ele \u00e9 creditado como sendo o progenitor das fam\u00edlias Ara\u00fajo, Raposo e Amaral. Tinha 10 gera\u00e7\u00f5es de descendentes que incluia 125 grupos familiares  com mais de 200 netos  no momento da reda\u00e7\u00e3o do artigo 1903.  O artigo  menciona que Jo\u00e3o de Ara\u00fajo, foi muito respeitado que servia  como sacrist\u00e3o na \u00e9poca e, como os seus antepassados ??era uma das poucas pessoas alfabetizadas na aldeia.\n</p>\n<p>\nGeneral Notes: Antonio Jose Lopes da Luz, vicar of Candelaria wrote in an article in 1903 about the legacy of Pero Moreyra.  He noted that of all the landed gentry of the small village only Pero Calvo lived on his holdings. Moreover, as the treasurer of the parish he was the equivalent of local nobility.  He and his descendants are noted as being some of the few members of the parish who were literate.  The parish at that time had only 98 houses and 441 inhabitants.  He is credited with being the progenitor of the Ara\u00fajo, Raposo and Amaral families.   He descendants included 125 family groups and more than 200 tenth generation grandchildren at the time of the writing of the 1903 article.  Included in that article was mention of  the much respected Jo\u00e3o de Ara\u00fajo who was acting as sacristan at the time and like his forefathers was one of the few literate people in the village.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilho de Pais Inc\u00f3gnitos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDada a criar a Ana Francisca mulher de Ant\u00f3nio da Mota\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDuvidas sobre o nomes dos pais. Os nomes podem ser tamb\u00e9m<br />\nManuel Pires Boi e Ursula Gon\u00e7alves\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCarpinteiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeve ser Irm\u00e3o de Francisco\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nStacy Mota  and<br />\nJaime Mota\n</p>\n<p>\nOur Little Miracle Has Finally Arrived! Olivia Ana Mota (nee Barberic)\n</p>\n<p>\nStacy and Jaime thank God for the safe arrival of their first child, Olivia Ana, born June 1, 2011 at 1:45 p.m., weighing 7 lbs. 2 oz. Olivia is welcomed into the world by ecstatic baka Branka and deda Joe Barberic and av\u00f3 Marianne and av\u00f4 Tony Mota. Equally excited are teta Tanya and tece Eric, ujak Steven, ujna Lee-Ann and baby cousin Maksim, titia Julie, tio Mike and cousin Alice. Olivia is also welcomed by great-grandmothers Zora, Alice and Evangelina. Smiling from heaven are great-grandparents Ana and Janko Barberic, Frank Spahic, Jaime Carvalho and Antonio Mota. Special thanks to the fabulous L&amp;D staff at MUMC, especially nurse Betty-Ann Mammoletti for her superb coaching and care.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNext married : Luiza Julia de Jesus\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 8 Filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Agostinho Barbosa e Maria do Rosario filha do Tenente Manuel de Albernaz\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTest: casamento o alferes Manuel Albernaz\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Manuel de Sousa Barbosa e Maria do Ros\u00e1rio filha do Tenente Manuel Albernaz\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nwas born on 6 Jan 1777. The baptismal record identifies his maternal<br />\ngrandparents as Manuel Viveiros, deceased, and Mariana Viveiros, natives along with the<br />\nmother, of Bretanha.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIbid, Cap.\u00ba 182 \u00a7 2.\u00ba 2 - Ant\u00f3nio da Costa (do \u00a7 1.\u00ba), (Vide Nota N.\u00ba 6) de Santo Ant\u00f3nio, que casou com Maria Castanho (Cap.\u00ba 134.\u00ba \u00a7 1.\u00ba, N.\u00ba 3), que Frutuoso chama erradamente Isabel Castanho (Nota N.\u00ba 7).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado  no Batismo de Carolina dos Reis como seu tio.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nLevado pelo mar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou com o nome de Franciso de Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAverbamento no nascimento de Francisco Oliveira Novo,menciona que casou em Santo Ant\u00f3nio com Mariana da Concei\u00e7\u00e3o natural da dita par\u00f3quia Santo Ant\u00f3nio.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDrowned in the sea\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJoao O. Novo, 79, of Fall River, husband of the late Maria Dos Anjos (Vitorino) Novo, died Friday, December 5, 2014. Born in Bretanha, St. Michael, Azores, he was employed in the seafood industry. A member of Kingdom Hall of Jehovah\u2019s Witnesses, he was a devoted husband, father and a hardworking family man. Survivors include 7 children, Fatima Paiva (husband Ronald Jr.), Rose Novo, Bernadette Melo, John Novo (wife Maria), Robert Novo (wife Lucieo) Diane Viveiros (husband Michael), and Timothy Novo (Vera Fonseca); grandchildren, Aires, Gabriel, Crystal, Ronnie III, Justin, Jonathan, Michelle, Larissa, Katlyn, Nicole, Angely, Jacob, Kiane, Kalie and Angeleana, Jayden, Jason and Ayden; great-grandchildren Malaki, Travis, Aubrey, Jose and (Liliyen); siblings Jack, Manuel, Joe, Messias and Michael Novo, Lucy Oliveira, Rose Araujo, Fatima Ferreira and Teresa Pacheco, nieces and nephews. He was the son of the late Joao and Rosa Mateus de Oliveira Novo, stepson of the late Adelaide (Bernardo) Novo and the brother of the late Rose Simas.\n</p>\n<p>\nVisitation, Monday from 4:00 to 8:00 PM, with a service during the visitation at 7 P.M. in the AUCLAIR FUNERAL HOME, 690 So. Main St., Fall River. Please omit flowers. LARGE PARKING AREA and BARRIER-FREE ENTRANCE at the rear of funeral home. Cremation to follow.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Luis Vasconcelos de Miranda e Jordelina Pereira Teixeira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJose O. Novo, 92, of Fall River, passed away on March 14, 2009 after a brief illness at Charlton Memorial Hospital. He was the husband of Emilia (Pereira Braz) Novo, with whom he shared 70 years of marriage. Born in Remedios, Bretanha, St. Michael, Azores, he was a son of the late Francisco &amp; Mariana (Teves) Oliveira Novo. A Fall River resident since 1952, he worked in construction and belonged to the Laborer's Union, Local #271. He loved the ocean and enjoyed fishing. Survivors include sons, Frank Novo (wife - Mary) of Somerset and Joseph Novo (wife - Mary Helen) of Westport; son-in-law, Robert A. Marshall of Fall River; a daughter, Alice Canito (husband - Robert) of Fall River; brothers, Messias Novo, Antone Novo and Armando Novo, all of Toronto, Canada; sisters, Maria Teves and Norbena Medeiros, both of Toronto, Canada; 14 grandchildren, 8 great grandchildren and several nieces and nephews. He was also father of the late John O. Novo and Mary Marshall, and was brother of the late Mariana Medeiros, Francisco Novo, Manuel Novo and Antone Novo. His funeral Mass was celebrated in St. Anthony of Padua Church. His committal service was held at St. Patrick Cemetery.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados de 4 grau de impedimento colateral igual\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMrs. Paulina Darosa age 67 years of Regina Avenue passed away on Tuesday October 1, 2002. Born in Sao Miguel Azores, Portugal she came to Canada in 1965 and settled in Thunder Bay. Paulina enjoyed her family especially looking after her grandchildren and having her family over for Sunday dinners. Paulina was a member of St. Anthony's Roman Catholic Church and the C.W.L. Paulina was survived by her children Louis (Nicole), Mario (Rose), Jimmy (Wendy) and Paul (Kim). Grandchildren Kimberly, Darian, Bailey, Victoria and Kaden. Brothers and sisters: Maria (Louis) Raposo of Kitchener, Fernanda(Gilberto) Sousa of Kitchener, Adelina (Ilidio) daSilva of Thunder Bay, Ernesto (Maria) Novo of Thunder Bay, Belmira (Jose) Pacheco of Portugal, Antonia (Antonio) Arrvda of Kitchener, Balbina Simoes of Fall River and Manuel (Maria) Novo of Portugal. Many nieces, nephews and other relatives also survive. Paulina was predeceased by her husband Luis, and her parents Manuel and Maria Novo. Funeral services for the late Mrs. Paulina Darosa will be held on Friday October 4, 2002 leaving the EVEREST CHAPEL 299 Waverley Street at Algoma at 8:50 AM to St. Anthonys R. C. Church for The Funeral Mass at 9:30 AM. Interment to follow in St Andrews Cemetery. Visitation for family and friends will be on Thursday from 6:00 - 9:00 PM in the Everest Chapel with the Vigil Prayers at 7:00 PM. If friend so desire donations to the Northern Cancer Research Foundation or to Heart and Stroke Foundation would be greatly appreciated by the family.Please sign theonline condolences at everestofthunderbay.com\" - See more at: http://www.legacy.com/obituaries/chroniclejournal/obituary.aspx?n=paulina-darosa&amp;pid=173983188#sthash.r8sSE4he.dpuf\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nQuando faleceu seu genro Bernardo Cabral mandou celebrar missas por sua alma\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFrequentou a Escola do Magist\u00e9rio Prim\u00e1rio de Ponta Delgada, concluindo o Curso a 8 de Agosto 1955.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria da Concei\u00e7\u00e3o Oliveira casou com Jo\u00e3o Albenaz da Bretanha ,n\u00e3o foi provado aina que \u00e9 este Jo\u00e3o Albernaz o seu esposo.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu con seis m\u00eases\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPrimos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAusente no casamento de sua filha Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria Joaquina Paternal aunt was Godmother.And Antonio Ledo was Godfather\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nExposta de dois dias em casa de Tecla de Jesus mulher de Jos\u00e9 da Costa Quaresma\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nRodrigo Rodrigues - GENEALOGIAS DE S\u00c3O MIGUEL E SANTA MARIA - GSMSM\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o Confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Ana de Jesus mulher de Jos\u00e9 Carlos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNasceu com o nome de Agostinho que trocou por Augusto em 29/05/1908.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ntwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi Padrinho de sua sobrinha Francisca\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho de seu sobrinho ,mencionado como irm\u00e3o do pai\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCom licen\u00e7a do Terceiro Grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados em quarto grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do terceiro e quarto grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu na casa de Saude Faj\u00e3 de Baixo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nGEDCOM import\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Records not imported into INDI (individual) Gramps ID I14774:</span>\n</p>\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Empty Alias &lt;NAME PERSONAL&gt; ignored                                 Line 103339: 1 ALIA </span><br />\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Skipped subordinate line                                            Line 103340: 2 SOUR @S4@</span><br />\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Skipped subordinate line                                            Line 103341: 3 DATA </span><br />\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Skipped subordinate line                                            Line 103342: 4 TEXT CCA 06</span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe was knighted in the conquest of Benahamed inthe first haf of the 16 th century.He Built the lateral chapel to the wise men in the Parish Church of Agua de Pau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name: Manuel Pav\u00e3o Saragossa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSeu genro Manuel Moniz foi seu testamenteiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi madrinha e mencionada como irm\u00e3 da m\u00e3e do batizado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado no seu \u00d3bito como filha de Francisco Tavares e Maria Pedro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJo\u00e3o Perdig\u00e3o, Casou a 1.\u00aa vez com Jordoa Manuel<br />\nteve da 1.\u00aa mulher:\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJo\u00e3o Gon\u00e7alves Perdig\u00e3o, escudeiro de Ponta Gar\u00e7a, fez testamento com a mulher aprovado a 16.27.1551; foi testamenteiro o genro Belchior Gon\u00e7alves. Ele e sua mulher fundaram a igreja das Furnas (uma ermida perto da igreja acutal do Sant'Ana, que depois foi reconstru\u00edda pelo licenciado Baltazar Brum da Silveira). Casou com Branca Gomes.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nN\u00e3o fez testamento e foi enterrado na ermida de St.\u00aa B\u00e1rbara.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMudou o nome no crisma para Maria no dia 29 05 1908\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNa sua juventude foi pagem do Infante D.Pedro, pelo que, posteriormente, na corte de D.Afonso V,foi pouco favorecido; foi casar c/ uma sua prima de Castelo Branco, onde passou a viver.\n</p>\n<p>\nFP e GSM chama-o \"Camelo Pereira\".<br />\nDescendente de D.Afonso Henriques.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPrimos de 4 grau\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nGEDCOM import\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Records not imported into INDI (individual) Gramps ID I7149:</span>\n</p>\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Empty Alias &lt;NAME PERSONAL&gt; ignored                                 Line 57103: 1 ALIA </span><br />\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Skipped subordinate line                                            Line 57104: 2 SOUR @S34@</span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAntonio e sua esposa mencionados como padrinhos do Sobrinho Jos\u00e9.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Barbara is Barbara Gonsalves.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGil Caetano Pereira, 85, of Fall River, husband of Helena (Cordeiro) Pereira, passed away peacefully at St. Anne's Hospital on Saturday, November 18, 2017. Born in Bretanha, St.Michael, Azores, he was a son of the late Gil and Candida (Felipe) Pereira. He worked as a machine operator at Quaker Fabric for many years prior to his retirement. Gil enjoyed playing cards, family gatherings, tending to his grapevines, and making his own wine. He truly loved life in general. Most important to him was spending time with his loving family especially his adorable grandchildren. Besides his wife of sixty years, he leaves: his six children, Gilda Medeiros and her husband Jose, Luis Pereira and his wife Sandy, Gil Pereira and his wife Lee, Paul Pereira and his wife Darlene, Carlos Pereira and his wife Mariana, all of Fall River, and Gabriel Pereira and his wife Tina of Dartmouth; seven grandchildren, Monique Medeiros, Phillip Medeiros, Kyle Pereira, Eric Pereira, Jake Pereira, Ryan Pereira, and Briana Pereira; one great-grandson, Josiah Emerald; a sister, Lurdes Pereira of Fall River; and many nieces and nephews. He was also the brother of the late Jose C. Pereira and the late Manuel Pereira. His Funeral Mass was celebrated on Wednesday, November 22nd, in Esp\u00edrito Santo Church followed by his committal at Norte Dame Cemetery.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho ; Francisco Gomes de Ornelas<br />\nMedico cirurgi\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO noivo \u00e9 referido como Jo\u00e3o Jorge\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou 7 Filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos:Thomaz Garcia and Ana Travassos Children of Pedro Gracia\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, family: John Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nMichele D. Phenix, R.N., 45, of Fall River, died Thursday, October 20, 2011, after a long illness. Michele started her nursing career at the age of 16, when she was a candy striper at Union Truesdale Hospital. Then she attended Diman Regional Medical Asst. Program, and graduated as a medical assistant in 1987. She worked as an E.K.G. technician at St. Anne\u2019s Hospital for many years.<br />\nMichele then attended B.C.C. Nursing Program and began to work toward her R.N. She graduated from the nursing program in 1995 with highest honors. She was passionate, loving, and extremely devoted to her practice. She dedicated her life to taking care of others. She also loved the beach and gardening.<br />\nSurvivors include her mother, Cynthia (Viveiros) Phenix of Fall River, a sister, Kathleen Dufault and her husband Allen of Braintree, aunts and uncles, Adilardo Viveiros, Antero Viveiros and his wife Robin, John Viveiros and his wife Valerie, Lisa Viveiros, Melissa Barboza and Michael Viveiros, longtime faithful and loyal friend, Noel Silvia, a faithful companion Be-Be Mae, and many cousins. She was the daughter of the late Paul Phenix.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Barbara was Barbara da Costa.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMarriage Notes: Godparents,: Jeronimo Afonso Corr\u00eaa, e Gon\u00e7alo  Alvares<br />\nGodmother  Catarina Gonsalves e Domingas Vaz\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPescador\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPassed away peacefully after a long illness on September 21, 2016 at the age of 72 years. Loving husband to Maria for 46 years. Dearest father to Lucia (Louis) Pedro, Nancy (Tony) Mendonca, Sandy Pimentel, Melanie Pimentel, and the late Joao Antonio(1973). Cherished Avo to John, Elizabeth, Samantha, Jake, Adrian, Taylor, Christian, Ashton, Adam and Xavier. Survived by his brothers, Jose and Manuel. Will be missed by many nieces, nephews and extended family members. Visitation will be held at WINDSOR CHAPEL (Central Chapel) 1700 Tecumseh Rd E, 519.253.7234 on Thursday, September 22, 2016 from 7-9pm. Parish prayers at 7:30pm. Visitation will continue at 10am on Friday, September 23, 2016 until time of Funeral Mass at 11am at Our Lady of Perpetual Help Church (804 Grand Marais Rd. East). Interment to follow at Heavenly Rest Cemetery. In kindness, donations may be made to the Renal Dialysis Clinic - Ouellette Campus. Online condolences and cherished memories may be made at www.windsorchapel.com.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNo Boletim do Instituto Hist\u00f3rico da ilha Terceira, vol. 44, de 1986, Miguel de Figueiredo C\u00f4rte-Real, in. (Estudo hist\u00f3rico - geneal\u00f3gico), \u00abDESCENDENTES DOS CONDES DE BENAVENTE RADICADOS NOS A\u00c7ORES DESDE O S\u00c9CULO XV\u00bb, diz-nos, resumidamente, o seguinte:\n</p>\n<p>\n\u201cPor raz\u00f5es que n\u00e3o conseguimos apurar, fixou-se em meados do s\u00e9culo XV (1460 - 1480), no rec\u00f4ndito lugar das \u00abGrotas Fundas\u00bb, um personagem que, talvez tenha originado admira\u00e7\u00e3o e coment\u00e1rios aos outros povoadores da regi\u00e3o Leste da ilha de S\u00e3o Miguel.<br />\nChamava-se Jo\u00e3o Afonso, e segundo documentos escritos por seus pr\u00f3ximos parentes, era filho dos 3.\u00bas. Condes de Benavente em Espanha. (Escrito no testamento de seu filho Jo\u00e3o Afonso de Pimentel, o Velho).\n</p>\n<p>\nAs raz\u00f5es que levaram este a fixar-se no lugar das Grotas Fundas da freguesia da Ribeira Quente, \u00e9 mist\u00e9rio que, o p\u00f3 dos s\u00e9culos escondeu h\u00e1 muito.\n</p>\n<p>\nN\u00e3o foram certamente raz\u00f5es da ordem econ\u00f3mica, nem enobrecimento de seus pergaminhos que levaram Jo\u00e3o Afonso a afastar-se dos p\u00e1trios lares, onde a abastan\u00e7a dos seus progenitores lhe proporcionaria vida faustosa na Corte Espanhola.\n</p>\n<p>\nA troca da vila de Baesa na Galiza, com suas verdejantes campinas, onde castelos e pal\u00e1cios constru\u00eddos por excelentes artistas-canteiros, que lavraram o granito com mestria sem par, entre eles destacando-se o dos Condes de Benavente, por um paup\u00e9rrimo lugar numa ilha do Arquip\u00e9lago A\u00e7oriano, isolado como se fora eremita em rigorosa penit\u00eancia, apenas tendo como paisagem penhascos e combros, vivendo numa casa coberta de colmo (assim se refere no seu testamento), e suportando toda a dureza de vida dos primeiros povoadores, devia certamente ter suas raz\u00f5es muito justific\u00e1veis?...\n</p>\n<p>\nTalvez amores contrariados ou resultado de vitorioso duelo?...\n</p>\n<p>\nTudo s\u00e3o conjecturas sem vias de aproxima\u00e7\u00e3o\u2026\n</p>\n<p>\nJo\u00e3o Afonso ficou conhecido na hist\u00f3ria do povoamento dos A\u00e7ores por Jo\u00e3o Afonso das Grotas Fundas, cognome que lhe adveio do lugar onde fixou resid\u00eancia, ou, para o diferenciarem de outro com os memos nomes pr\u00f3prios seu contempor\u00e2neo, morador naquelas proximidades (O Dr. Gaspar Frutuoso ao falar de Jo\u00e3o Afonso das Grotas Fundas, estabelece certa confus\u00e3o entre pai e filho, ou at\u00e9 se referir\u00e1 ao outro Jo\u00e3o Afonso, por que diz: - Afonso Rafael, casou com uma filha de Jo\u00e3o Afonso, homem principal da Grota Funda, de quem houve alguns filhos - Saudades da Terra, vol. I Lv.\u00ba IV, p\u00e1g. 56 e 57, edi\u00e7\u00e3o de 1922.<br />\nNo vol. II, do mesmo livro, a p\u00e1g. 137, diz: - referindo-se ao terramoto de 1522 - na freguesia que se chama as Grotas Fundas, morreram alguns moradores, entre os quais foi Jo\u00e3o Afonso, muito rico e de condi\u00e7\u00e3o que ningu\u00e9m podia, etc\u2026<br />\nOra verifica-se que Jo\u00e3o Afonso das Grotas Fundas havia falecido a 2.9.1512, sendo sepultado na igreja do Arcanjo S\u00e3o Miguel, testou a 26.11.1511 ai declara que a sua ter\u00e7a montava em 134806$000 reis, os quais ser\u00e3o distribu\u00eddos por igrejas confrarias, al\u00e9m de outras esmolas, e seu filho o Cap. Jo\u00e3o Afonso de Pimentel, o Velho, morreu depois de 17.3.1527 data em que fez testamento no Faial da Terra).\n</p>\n<p>\nJo\u00e3o Afonso das Grotas Fundas, casou com Isabel Gon\u00e7alves, que instituiu uma Capela, cujo processo n.\u00ba 2205, se encontra na Biblioteca Publica e Arquivo Distrital de Ponta Delgada, (Legados Pios da Povoa\u00e7\u00e3o), vi\u00fava de Martim Vaz, o Cavaleiro do Nordeste e de quem tinha pelo menos um filho de nome Gon\u00e7alo Martins, casado com Catarina Fernandes.<br />\nEste Gon\u00e7alo Martins \u00e9 citado no testamento de Jo\u00e3o Afonso (publicado no vol. XII, p\u00e1g. 100 do Arquivo dos A\u00e7ores), como \u00abfilho de minha mulher\u00bb, sendo contemplado com 2000 reis.\n</p>\n<p>\nNo seu testamento Jo\u00e3o Afonso, nomeia como filhos al\u00e9m de Jo\u00e3o Afonso Pimentel casado com Catarina Manoel, Beatriz Afonso casada com Bartolomeu Rodrigues e Afonso Anes casado com Guiomar Vieira. Por\u00e9m o Dr. Carlos Machado na p\u00e1g. 95 das suas genealogias, manuscrito in\u00e9dito depositado n Biblioteca P\u00fablica e Arquivo Distrital de Ponta Delgada, d\u00e1-lhe mais filhos, assim como outros conceituados genealogistas. Entre eles Sebasti\u00e3o Afonso casado com Maria Chainho, Diogo Afonso marido de Beatriz Fernandes, ambos com gera\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou com o Nome de Manuel Ferreira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado no Batismo de manuel filho de Jose da costa Furtado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nWas christened in living in Matriz de S\u00e3o Jorge, Nordeste, S\u00e3o Miguel, A\u00e7ores.<br />\nMorador no Nordeste, Cavaleiro de Santiago e 2.\u00ba Juiz dos \u00d3rf\u00e3os em Vila Franca, em 1533 (Frutuoso, Livro IV, Cap.\u00ba LXII). Consta do testamento de sua irm\u00e3 Susana Afonso. Assinou como testemunha, a 25.4.1529, a escritura de doa\u00e7\u00e3o de 31 alqueires de terra que Est\u00eav\u00e3o Cha\u00ednho e sua mulher Catarina Afonso doaram \u00e0 ermida do Ros\u00e1rio do Nordeste.<br />\nSalvador Afonso Pimentel, morador no Nordeste, Cavaleiro de Santiago e 2.\u00ba Juiz dos \u00d3rf\u00e3os em Vila Franca, em 1533 (Frutuoso, Livro IV, Cap.\u00ba LXII). Consta do testamento de sua irm\u00e3 Susana Afonso. Assinou como testemunha, a 25.4.1529, a escritura de doa\u00e7\u00e3o de 31 alqueires de terra que Est\u00eav\u00e3o Cha\u00ednho e sua mulher Catarina Afonso doaram \u00e0 ermida do Ros\u00e1rio do Nordeste.<br />\nAs filhas do Tenente Pedro Pimentel Resende habilitaram-se em 1721 ao legado do licenciado Ant\u00f3nio Pacheco Os\u00f3rio justificando a sua ascend\u00eancia paterna at\u00e9 seu quinto av\u00f4 Salvador Afonso Pimentel, que a justifica\u00e7\u00e3o diz ser irm\u00e3o de Susana Afonso, mulher de Mateus Vaz Pacheco, bisav\u00f4 do instituidor. Achada habilita\u00e7\u00e3o existe na Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada.George Pacheco has death certificate and believes to be his.<br />\nHe is burried in the grave of Jo\u00e3o Ribeiro\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBuried In Church of S. Pedro Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSeparados a 2  de Agosto 1960\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe was not married Madragana ben Bekar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, family: John Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: os av\u00f4s paternos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Seu tio Francisco Raposo e Francisca da C\u00e2mara, ajudante em casa de Manuel Medeiros Moniz seu av\u00f4\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Ant\u00f3nio do Couto Mancebo e sua irm\u00e3 Ant\u00f3nia Francisca<br />\nQuando faleceu deixou 3 filhos de maior idade.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Luis Raposo Furtado e Alice Guiomar Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCREMILDE PAVAO<br />\nObituary<br />\nGuest Book<br />\n1 entry\n</p>\n<p>\nThe Guest Book is expired.<br />\nRestore the Guest Book\n</p>\n<p>\nPAVAO, Cremilde (Raposo)<br />\n80 years, with great faith and strength embraced eternal peace. Beloved wife of the late 'son of a gun' Joaquim Pavao (1996). Cherished mother of John and Rina Pavao, the late Maria (2010) and Brian Chambers, Alfie Pavao, Jack and Dee Pavao, Mary Jo and the late Eugene Tarnovietchi (2004) and Emily and John Murracas. Treasured grandmother of Kristin, Jennifer, Ashley, Stephanie, Vanessa, Jaclyn, Lindsey, Kiera and Kylie. Avo to sole great-grandson Quinn, who was responsible for bringing her many wonderful smiles, even in her last moments. She anxiously awaited the arrival of her precious great(twin)-granddaughters. Her family is comforted knowing she is reunited with those she loved and will bring many blessings from above. Loyal sister of Evaristo Raposo, Leontina Tavares, the late Serafin Raposo (2006) and Maria Jose Tavares. She will be missed by her many devoted friends from both the church and community. She will be most remembered for her strong faith and her love and commitment to her companion and son, Alfie which was endless. Visiting at the<br />\nReid Funeral Home &amp; Reception Centre,<br />\n14 Russell Street, Leamington<br />\n(519-326-2631)<br />\non Monday from 2-5 and 7-9 p.m. Funeral Mass to celebrate Cremilde's life will be held at St. Michael's Church, Leamington on Tuesday, April 22, 2014 at 10 a.m. Fr. Patrick Beneteau officiating. Interment at Evergreen Memorial Park Cemetery to follow. Parish Prayers Monday evening. In her gracious honour, donations in trust to Alfie will be accepted. Please make cheques payable to Alfie Pavao. Family and friends are invited to share their words of comfort and remembrance at<br />\n- See more at: http://www.legacy.com/obituaries/windsorstar/obituary.aspx?pid=170711505#sthash.tSz0R7nH.dpuf\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCasou Viuva com Francisco Lopes\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel Vitorino de Viveiros senior e Ant\u00f3nia de Jesus<br />\nFuncion\u00e1rio dos SMAA,Ponta Delgada.<br />\nEncarregado de Obras\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAvos Maternos J\u00e1 defuntos<br />\n1-arpososde 1804SMG-PD-AJUDABRETANHA-B-1801-1821_0038.jpg\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadr:Seu Av\u00f4 Manuel Raposo Botelho e Francisca de Jesus Solteira\n</p>\n<p>\nTest. casamento:Francisco Raposo Botelho e Antonio de Sousa Araujo<br />\nAusente no casamento de sua filha Maria de Jesus em fevereiro de 1854\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEmigrou solteiro com 25 anos par o Rio de Janeiro a 15 de Abril 1936\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAfetado pela Poliomielite ( paralisia infantil)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Margarida de Jesus mulher de Manuel Raposo Tavares\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do quarto grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTestemunhas cas:Jos\u00e9 Miguel e Jo\u00e3o de Oliveira<br />\nPadrinhos do Babp: Jo\u00e3o Raposo e esposa Maria Joaquina.<br />\nDeixou 4 Filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadri:Antonio do Couto e Sua Irm\u00e3 Inacia do Couto\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel Raposo, das Feteiras, que juntamente com a mulher fez uma escritura de dote a sua filha Apol\u00f3nia a 4.12.1630, nas notas de Jorge Palha de Macedo em Ponta Delgada (Nota N.\u00d9B 1). Casou antes de 1601 com Ana Gon\u00e7alves.<br />\nA 12.1.1601 em Ponta Delgada, Manuel Raposo, morador nas Feteiras e sua mulher Ana Gon\u00e7alves vendem um foro nas notas do tabeli\u00e3o Francisco Serr\u00e3o, Livro de 1601 a 1603. Este Manuel Raposo deve ser o pai de Agostinho Raposo, casado com Isabel de Vasconcelos e, portanto pai tamb\u00e9m de Paulo Raposo, morador nas Feteiras a quem se refere uma escritura de 21.5.1677 em Ponta Delgada no livro de notas de 1671 a 1677 do tabeli\u00e3o Gon\u00e7alo Pacheco de Medeiros, que diz o seguinte: Manuel de Miranda e sua mulher Fel\u00edcia Raposo, Domingos da Cunha e sua mulher Maria Sim\u00f5es e Ant\u00f3nio de Miranda e sua mulher Maria Sim\u00f5es, lavradores e moradores na Relva, vendem uma casal e terras que foram do capit\u00e3o Agostinho Raposo, falecido e que por sua morte passaram para seu irm\u00e3o Paulo Raposo, falecido, sogro e pai dos vendedores, morador que foi nas Feteiras de quem os vendedores o herdaram por folhas de partilha de ............... 1 - 1677 .\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, family: John Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMandou celebrar 70 missa por alma da sua m\u00e3e.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNasceu antes do Casamento dos pais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Luis Gonzaga Vasconcelos de Miranda e Dona Margarida Vasconcelos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ngodparents: Luiz Gonzaga Miranda &amp; Teresa Miranda\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFirst \u00ab Raposo Furtado\u00bb by influence of his grandmother Rosa Francisca Furtado, daughter of Jo\u00e3o da Costa Furtado<br />\n\u00c8 o primeiro indiv\u00edduo a usar o apelido de Furtado<br />\nPadrinho: Antonio Correia<br />\nMadrinha: Ana da Gloria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Luis Vasconcelos de Miranda e Maria Reis\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho: Jos\u00e9 Rem\u00edgio Arruda\n</p>\n<p>\nConhecido na freguesia da Bretanha e arredores com excelente Cantador das Folias do Espirito Santo<br />\nFoi tamb\u00e9m presidente da Junta de Freguesia da Bretanha  na<br />\nd\u00e9cada de 1960.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSeis Av\u00f3s Albernaz j\u00e1 defuntos em 1856\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionado no batismo de Jo\u00e3o filho  de Ana de Medeiros como filho de de Manuel Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCertid\u00e3o em 17 /02/1731\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMoradores nas Capelas, Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDado a criar a Maria da Estrela viuva de Jos\u00e9 do Rego\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nVigario:Manuel Jose Soares de Menezes\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ntwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPADRINHOS:Jo\u00e3o do Rego e sua irm\u00e3 Francisca de Jesus. Solteiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEle era coxo<br />\nHe was lame<br />\nFaleceu na Cl\u00ednica do Bom Jesus Ponta Delgada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMecionado no Obito de seu pai\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nOrdenado Padre: 15 /06/1945\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBatis: Padri: Manuel Pacheco de Miranda e sua irm\u00e3 Francisca de Jesus\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos do Batismo:Manuel Botelho e Anna Francisca\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAdopted\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Manuel Caetano Pereira Maria do Rego Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nConhecido como Virgilio do Rego.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPai n\u00e3o confirmado.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe was deaf mute\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel Viveiros Rego Vasconcelos e Mariana Augusta\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCai ao mar quando estava a bordo de uma escuna mercante.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu de uma queda nas Sete Cidades\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: Some Records shoes him as<br />\nFrancisco Pimentel or de Resendes or de Frois<br />\nOn his marriage Record only shows him as Francisco de Pimentel\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: She is buried in the Grave of her Grandfather Roque Affonso she left a Testament<br />\nScource Registies of Obits Nordeste March 31, 1645<br />\nShe became Godmother on sep 1649 with the name as Maria Arruda wife of Pedro da Costa Gregorio\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: Fez testamento esta in poder de Sua mulher)registos de Obitos da Igreja de S\u00e3o,Jorge Nordeste<br />\nSdt.Gf:pg.150 Cap: 69\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilho de Pai Inc\u00f3gnito.<br />\nGemeo com Caetana exposto na roda batizado em S\u00e3o Pedro Ponta Delgada\n</p>\n<p>\nCCA # jpg 31\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCCA # jpg 31\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBatismo - CCA #25. Pd: Pedro da Fonseca\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nBatismo - CCA #25. Pd: Pedro da Fonseca\n</p>\n<p>\nRR Ana Rodrigues (do ?G 3.?B), nasceu nos Mosteiros a 18.2.1636 e morreu em St.?B Ant\u00f3nio a 22.3.1697 (CCA #67) e moradora na Bretanha instituiu um legado com seu marido. ??Casou a 2.?A vez em St.?B Ant\u00f3nio a 22.9.1664 com Andr\u00e9 da Costa??, parentes em 4?B grau, (Cap.?B 182.?B ?G 2.?B, N.?B 5). ?? Casou a 1.?A vez com Francisco de Sousa Cabral??, bap. na Bretanha e l\u00e1 morador (Nota N.?B 12). Teve tamb\u00e9m do 1.?B marido: 6 - Manuel de Sousa Rodrigues, natural da Bretanha (Nota N.?B 13) casou em St.?B Ant\u00f3nio a 28.12. 1699 com Maria Botelho (Cap.?B 54.?B ?G 3.?B, N.?B 8).\n</p>\n<p>\nMinhas obs.: Essa Ana Roiz que casou em Santo Antonio em 1664?? com Andr\u00e9 da Costa deve ser outra. A Ana Roiz e Francisco de Sousa Cabral batizam o filho Jo\u00e3o nos Mosteiros em 19.2.1674 - CCA #74, al\u00e9m do Manuel batizado tamb\u00e9m nos Mosteiros em 1666 e a Maria em 1668. Outro detalhe: Nos Mosteiros em 28.10.1663 - CCA #56 h\u00e1 o batismo de B\u00e1rbara filha de Andr\u00e9 da Costa e Ana Roiz. Pd: Afonso Gon\u00e7alves. A data de casamento de Andr\u00e9 da Costa e Ana Roiz em Santo Antonio deve estar errada, e seguramente essa \u00e9 uma outra Ana Roiz. Diz o termo de \u00f3bito de Ana Roiz que falece em Santo Antonio (CCA #67) que ela era mulher de Andr\u00e9 da Costa! Portanto a Ana Roiz casada com Francisco de Sousa Cabral n\u00e3o \u00e9 a mesma Ana Roiz [Ferreira] que foi casada com Andr\u00e9 da Costa!\n</p>\n<p>\nFilhos da Ana Roiz e Andr\u00e9 da Costa batizados em Santo Antonio: . Maria, b. 13.3.1659, n. 9.3.1659 - CCA #53. Filha de Ana Roiz Ferreira e de Andr\u00e9 da Costa. Pd:\n</p>\n<p>\nManuel Dias, de S\u00e3o Roque. . Tom\u00e9, b. 21.12.1660, n. 15.12.1660 - CCA #56. Idem. Pd: Jos\u00e9 da Costa e Maria de Sousa mulher de Melchior Carreiro morador na Cidade. . Manuel, b. 6.10.1665, n. 4.10.1665 - CCA #66. Filho de Andr\u00e9 da Costa e de Ana Rodrigues. Pd: Antonio Moreno, e B\u00e1rbara da Costa filha de Margarida Fernandes. . Ana, b. 30.9.1667, n. 24.9.1667 - CCA #74. Filha de Andr\u00e9 da Costa e de Ana Roiz. O capit\u00e3o Sebasti\u00e3o de Melo e Maria da Costa mulher de Manuel Roiz. . Isabel, b. 7.6.1669, n. 2.6.1669 - CCA #79. Idem. Pd: Jos\u00e9 da Costa e Marcelina da Costa filha de Vital da Costa (f.) e de Maria Soares.\n</p>\n<p>\nFilhos de Francisco de Sousa Cabral e Ana Roiz batizados nos Mosteiros: . Manuel, b. 5.12.1666 - CCA #60. Pd: Miguel Lopes filho de Antonio de Vasconcelos, e Maria Travassos mulher de Manuel Afonso. . Maria, b. 12.10.1668 - CCA #63. Pd: Miguel Lopes filho de Antonio de Vasconcelos, e Maria Travassos filha de Manuel Afonso. . Jo\u00e3o, b. 19.2.1674 - CCA #74. Pd: Manuel Afonso filho de Manuel Afonso, e ...?... Pedro da Costa (obs.: a mulher de Pedro da Costa \u00e9 Margarida Travassos).\n</p>\n<p>\nH\u00e1 tamb\u00e9m uma outra Ana Roiz nos Mosteiros casada com Manuel Ferreira que batiza o filho Antonio em 6.3.1662 - CCA #54. Pd: Antonio Correia, e Maria Carvalho mulher de Manuel Gon\u00e7alves. (idem em 1660 - CCA #52)\n</p>\n<p>\nNOTAS\n</p>\n<p>\n12) Ana Rodrigues (N.?B 5 ?G 4.?B) Ana Roiz, mulher de Andr\u00e9 da Costa, morreu em St.?B Ant\u00f3nio a 22.3.1697 (CCA #67) mandou-lhe fazer of\u00edcios o seu filho o Padre Tom\u00e9 Homem da Costa. Isto diz o termo de \u00f3bito e sendo assim Francisco de Sousa foi o seu primeiro marido a n\u00e3o ser que se trate de uma outra Ana Rodrigues (minha obs.: realmente trata-se de outra Ana Rodrigues).\n</p>\n<p>\n13) Manuel de Sousa Rodrigues (N.?B 6 ?G 4.?B) Numa justifica\u00e7\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o ao legado do Padre Jo\u00e3o Soares da Costa, existente na Miseric\u00f3rdia de Ponta Delgada, no ano de 1776, encontra-se o requerimento de Manuel de Sousa Cordeiro e de seus irm\u00e3os. Catarina Cordeiro e Manuel Cordeiro, filhos de Mateus da Costa Cordeiro e de sua mulher Beatriz Travassos e netos de Francisco de Sousa Cabral e sua mulher Ana Roiz, naturais da Bretanha, e Ana de Medeiros Botelho e Maria de Medeiros Botelho filha de Manuel de Sousa Roiz e de sua mulher Maria Botelho e netos de Francisco de Sousa Cabral e de sua mulher Ana Roiz, naturais de St.?B Ant\u00f3nio, e outros (que s\u00e3o: Manuel Correia, filho de Manuel Vaz e de sua mulher Barbara de Medeiros, e neto de Ant\u00f3nio Vaz e Ant\u00f3nio Raposo, e Braz de Sousa e Maria de Medeiros, filhos de Felipe de Sousa e sua mulher Barbara de Medeiros, e netos de Manuel Pereira e Maria de Medeiros, naturais dos Mosteiros, e Maria de Aguiar, mulher de Miguel Raposo e filha de Ant\u00f3nio Vaz e de sua mulher Maria de Aguiar e neta de Francisco de Sousa Cabral e sua mulher Ana Roiz, naturais de St.?B Ant\u00f3nio, e Ana Maria Correia, vi\u00fava de Ant\u00f3nio de Arruda e filha de Jos\u00e9 Correia e de sua mulher Apol\u00f3nia de Medeiros e neta de Manuel de Sousa e de sua mulher Maria Nunes, natural de St.?B Ant\u00f3nio), pedindo a certid\u00e3o dos termos de baptismo dos ditos seus pais e av\u00f3s; o p\u00e1roco de St.?B Ant\u00f3nio certifica que Maria de Medeiros Botelho, filha de Manuel de Sousa Roiz, natural da Bretanha, e de sua mulher Maria Botelho, natural de St.?B Ant\u00f3nio, foi baptizada em St.?B Ant\u00f3nio a 8.2.1706 e nasceu a 3 do mesmo m\u00eas. Diz o p\u00e1roco que n\u00e3o se encontram os termos de Ana de Medeiros Botelho e Francisco Botelho, por os livros respectivos terem levado descaminho (sic) no tempo em que foi vig\u00e1rio Jo\u00e3o Tavares Cabral. A Manuel de Sousa Cordeiro e aos demais\n</p>\n<p>\nrequerentes foram passadas as certid\u00f5es pelo P\u00e1roco da Bretanha, donde todos s\u00e3o naturais.\n</p>\n<p>\nRR - Genealogias de S. Miguel, cap. 166?B, par\u00e1grafo 4?B\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMensionado no batismo de ana filha de Gregorio da Camara<br />\nN\u00e3o prova que \u00e9 pai de Maria Ferreira da Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nN\u00e3o deixou filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFrancisco Rodrigues  aparece como Francisco do Rego, no casamento dos filhos.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTwin with Mariana\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Jose was Jose Rodrigues Aguiar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n05.02.1676 - MANUEL, filho de Miguel Rodrigues, da Grota do Jo\u00e3o Bom e de B\u00e1rbara da Costa<br />\nPadrinho: Andr\u00e9 de Sousa, filho de Francisco Fernandes Casa Nova<br />\nPadre Pedro da Silva Novais\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNasceu antes dos pais casarem\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: padre cura do Pilar Fulg\u00eancio Cuniliati da Ponte\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFilha de Pais Inc\u00f3gnitos ,dada a criar a Vic\u00eancia de Jesus mulher de Jos\u00e9 da Rocha\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMr. Henrique \"Henry\u201d DaRosa age 62 years of Community Hall Road passed away unexpectedly on Thursday October 31, 2002. Born in Sao Miguel Azores, Portugal on September 1, 1940, Henry came to Thunder Bay in 1960 where he began working for various companies like Hacquoil, Sillman Construction, Bannister Pipelines, and then in 1979, he began to work for Bruno\u2019s Contracting where he remained for the last 23 years. While here in Thunder Bay Henry married his wife Maria on December 31, 1968 and they enjoyed 35 happy years together. He lived for his family and his grandchildren, they were the most important things to him. His garden and his animals were his favorite pastime, especially his two dogs Ocean and Mercedes. He was a longtime member of both St. Anthony\u2019s Roman Catholic Church and the Portugese Association of Thunder Bay. Henery will be sadly missed by his loving wife Maria, his children Elizabeth Pavao, Nancy (Tom) Giesen, Rosemarie (Kevin) Long, grandchildren Stephanie, Christopher, Jessica, Kodie, and Karlie, brother Joe DaRosa, sisters Maria Costa, Odelia Machado, and Olivia (Joe) Reis of Portugal. Mother-in- Law Maria Graca, numerous nieces, nephews and other relatives also survive.<br />\nHenry was predeceased by his parents, brothers Luis and Manuel, brothers-in-law Jamie Costa and Joe Machado, sisters-in-law Gilda DaRosa and Pauline DaRosa and his father-in-law John Graca.<br />\nFuneral Services will be held on Tuesday November 5, 2002 leaving the EVEREST FUNERAL CHAPEL, 299 Waverley St. at Algoma, at 8:50 AM for Funeral Mass at 9:30 AM in St. Anthony\u2019s Roman Catholic Church. Visitation for friends will be held on Monday November 4, 2002 from 5:00 PM to 9:00 PM with Prayers being offered at 7:00 PM in the Everest Chapel. If friends so desire donations may be made to the Juvenile Diabetes Association or to the Allergy and Asthma Information Association.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nNasceu antes doa pais casarem.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nGEDCOM import\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Records not imported into INDI (individual) Gramps ID I3703:</span>\n</p>\n<p>\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Empty Alias &lt;NAME PERSONAL&gt; ignored                                 Line 31223: 1 ALIA </span><br />\n<span style=\"font-family:'Monospace';\">Skipped subordinate line                                            Line 31224: 2 DATE bef 1838-02-01</span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi Padrinho e \u00e9 mecionado como filho de Andr\u00e9 de Sousa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados  em quarto grau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu com duas horas de vida.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFaleceu com seu marido ausente\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDeixou sete flihos.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do 3\u00ba grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPaternidade n\u00e3o confirmada.Casou no lugar das  Capelas com Francisco de Oliveira viuvo de Maria da Costa.Ser\u00e1 a mesma que casou com Braz de Medeiros da Bretanha?No batismos dos filhos que teve com Bras de Medeiros, menciona que ela \u00e9 natural de Santo Ant\u00f3nio , como no casamento de Francisco de Oliveira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nD\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 22 janvier 2017 \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans. Elle \u00e9tait la fille de feu Th\u00e9ophile Saucier et de feu Alma S\u00e9guin ainsi que l'\u00e9pouse de feu Cl\u00e9ment Labrecque. Anna fut pr\u00e9d\u00e9c\u00e9d\u00e9e par son fils Cl\u00e9ment Jr. Elle laisse dans le deuil ses enfants Fran\u00e7oise, Anne (Richard Paquin), Joanne (Antonio Raposo) et Lise; ses petits-enfants Jos\u00e9e, Roland, Eric, Patrick, Julie, Genevi\u00e8ve, V\u00e9ronique, Bruce et Pascale ainsi que ses arri\u00e8re-petits-enfants Claudia, Halle, Rowan, Tara, Thomas, Noah, No\u00e9mie et Chlo\u00e9. Elle laisse \u00e9galement sa s\u0153ur Irma Beauchamp ainsi que plusieurs neveux, ni\u00e8ces et amis. Anne fut pr\u00e9d\u00e9c\u00e9d\u00e9e par son fils Cl\u00e9ment Jr, ses 6 s\u0153urs et ses 5 fr\u00e8res. Il y aura des visites le lundi 6 f\u00e9vrier 2017 de 14h \u00e0 16h et de 18h \u00e0 20h \u00e0 la Maison Fun\u00e9raire Racine, Robert &amp; Gauthier (180 chemin Montreal, Ottawa). Le Service comm\u00e9moratif aura lieu le mardi 7 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 10h30 en l'\u00e9glise Notre-Dame-de-Lourdes (435 chemin Montreal, Ottawa). La famille recevra les condol\u00e9ances \u00e0 l'\u00e9glise \u00e0 compter de 9h30. En m\u00e9moire de Anna, des dons \u00e0 la Fondation \u00c9lisabeth Bruy\u00e8re seraient grandement appr\u00e9ci\u00e9s.\n</p>\n<p>\nPassed away January 22, 2017 at the age of 84. She was the daughter of the late Th\u00e9ophile Saucier and the late Alma S\u00e9guin. She was the beloved wife of the late Cl\u00e9ment Labrecque. Anna was predeceased by her son Clement Jr. She leaves in sorrow her children; Fran\u00e7oise, Anne (Richard Paquin), Joanne (Antonio Raposo) and Lise; her grandchildren Jos\u00e9e, Roland, Eric, Patrick, Julie, Genevi\u00e8ve, V\u00e9ronique, Bruce and Pascale as well as her great-granchildren Claudia, Halle, Rowan, Tara, Thomas, Noah, No\u00e9mie and Chlo\u00e9. She leaves behind her sister Irma Beauchamp as well as many nephews, nieces and friends. Family and friends may pay their respects Monday February 6 2017 from 2 p.m. to 4 p.m. and from 6 p.m. to 8 p.m. at Racine, Robert &amp; Gauthier Funeral Home (180 Montreal Road, Ottawa). A Memorial Service will be held on Tuesday February 7 2017 at 10:30 a.m. at Notre-Dame-de-Lourdes Church (435 Montreal Road, Ottawa). The family will receive condolences at church from 9:30 a.m. In Memory of Anna, donations to the Elisabeth Bruy\u00e8re Foundation would be greatly appreciated.\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n1910 census of Marion County, Oregon\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ntwin\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nnom prefixe: Alferes<br />\nRR:96:1:8.<br />\n8 - Jo\u00e3o de Medeiros Sequeira, alferes, natural de Santo Ant\u00f3nio e casou na Bretanha a 19.12.1718 com Maria Francisca de Melo (Cap.\u00d9B 121.\u00d9B \u00d9G 6.\u00d9B N.\u00d9B 9).\n</p>\n<p>\nnom prefixe: Alferes<br />\nRR:96:1:8.<br />\n8 - Jo\u00e3o de Medeiros Sequeira, alferes, natural de Santo Ant\u00f3nio e casou na Bretanha a 19.12.1718 com Maria Francisca de Melo (Cap.\u00d9B 121.\u00d9B \u00d9G 6.\u00d9B N.\u00d9B 9).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel Vitorino solteiro Madrinha,a invoca\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora do Ros\u00e1rio com cuja cor\u00f4a tocou a cabe\u00e7a da batizada\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: Fidalgo de cota d'armas; vareador da Camara do Nordin 1602.<br />\nSlave owner.\n</p>\n<p>\n\"Procurador dos Cativos na Ilha de S. Miguel.\" (Chancelaria de S. Sebasti\u00e3o, D. Henrique e D. Ant\u00f3nio 1557-1580; livro 21, pg 149),Alvar\u00e1 passado in 1568.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGeneral Notes: In Rodrigo Rodrigues chapter 186  she was widowed before 1628.N2 she was the sister of Leonor Simas, and probably the sister of Martim de Simas of Assomada, son of Domingos Simas (With Coat of Arms,  Lord Mayor of Nordin in 1602,)and of his wife Maria Alves\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAssassinado com uma facada na Grota do Torno\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Ana was Ana Ignacia.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do 4 grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAusente no Falecimento da Esposa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFamilySearch Id\n</p>\n<p>\nK1K4-QP8\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nnom prefixe: Capt.<br />\nCarlos Machado, p. 259.<br />\nCrist\u00f3v\u00e3o Afonso de Vasconcelos ou de Sousa Vasconcelos, capit\u00e3o e herdeiro do v\u00ednculo de sua cunhada Catarina de Figueiredo. Foi sargento da companhia da Bretanha, de que era capit\u00e3o o pai. (Vid. Fructuoso Liv.\u00d9B IV Cap.\u00d9B CX , e \u00d9G 13).Ainda vivia em 1606 e foi testamenteiro do pai (Nota N.\u00d9B 8). Casou na Bretanha a 8.10.1571 com Isabel Alvares, irm\u00e3 do padre vig\u00e1rio da Bretanha, Nicolau Domingos.<br />\n8) Crist\u00f3v\u00e3o Afonso de Vasconcelos ou de Sousa Vasconcelos (N.\u00d9B 4 \u00d9G 1.\u00d9B)<br />\nA 6.6.1606 em Ponta Delgada, Sim\u00e3o Dias, morador na Bretanha, faz procura\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios, entre a seu sogro Crist\u00f3v\u00e3o Afonso [de Vasconcelos ou de Sousa Vasconcelos] (livro de notas de 1605 a 1606 do tabeli\u00e3o Jo\u00e3o de Povoas).\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTermo dos Casados<br />\n08 (79) - 08.10.1571<br />\nCRIST\u00d3V\u00c3O AFONSO<br />\nE<br />\nISABEL \u00c1LVARES<br />\nIrm\u00e3 do Vig\u00e1rio Nicolau Domingos.<br />\nTestemunhas: Pedro Manuel e Rodrigo \u00c1lvares.<br />\nVig\u00e1rio Nicolau Domingos .\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi Padrinho com o nome de Manuel \u00c1vares Ferreira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Manuel was Manuel Ferreira.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPai ausente no seu casamento\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAusente no Casamento do filho Jacinto\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMecionado no Obito do seu pai Baltezar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIsabel Tavares, que morreu com testamento em S. Pedro da Ribeira Grande a 29.1.1598, tendo sido sepultada na Matriz da Ribeira Grande. Casou com Jo\u00e3o do Monte, o Velho (Cap.\u00d9B 137.\u00d9B \u00d9G 3.\u00d9B, N.\u00d9B 3).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi padrinho na Bretanha e \u00e9 mencionado como filho de Francisco Tavares e Joana Cordeira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMencionada num Batismo como filha de Belchior de Sousa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAdopted\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispenados em 3\u00ba grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHe fougth in Tanger and Arzilaa nd lived in Ribeira Grande. He was knighted by royal letter of D. Manuel,dated10 jan. 1499. He<br />\nserved with Rui Gon\u00e7alves da C\u00e2mara, in Arzila and Tanger where hewasknighted.He was granted a coat of arms by D. Jo\u00e3o<br />\nIII on 2.12.1534.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTrocou o nome m Maria no momento do Crisma\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o provado.<br />\nTeixeira is a relatively uncommon name in Bretanha. Here is what comes from the Vicar\u2019s book:\n</p>\n<p>\nMarriages:\n</p>\n<p>\n02.01.1590<br />\nANT\u00d3NIO TEIXEIRA, son of  Francisco Pires Teixeira e de Cust\u00f3dia Fernandes, married<br />\nCATARINA DE FRIELAS (Her lineage goes back much further in Rodrigo Rodrigues:<br />\nCap.\u00ba 81.\u00ba \u00dbnici N\u00ba4)\n</p>\n<p>\n14.12.1620<br />\nANT\u00d3NIO TEIXEIRA married \u00c1GUEDA CALVA\n</p>\n<p>\n13.06.1621<br />\nMANUEL TEIXEIRA, son of Jo\u00e3o Gon\u00e7alves and Maria Teixeira, deceased, residents of S. Pedro da Ribeira Seca, married MARIA \u00c1LVARES, daughter of Francisco Fernandes and Maria \u00c1lvares,\n</p>\n<p>\nBaptisms:\n</p>\n<p>\n22.06.1608 - FRANCISCO, son of Manuel Teixeira e de Maria \u00c1lvares.\n</p>\n<p>\n17.04.1611 - ALEIXO, son of Jo\u00e3o Teixeira ande Maria \u00c1lvares.\n</p>\n<p>\n12.10.1613 - JER\u00d3NIMO, son of Francisco Teixeira and Maria \u00c1lvares\n</p>\n<p>\n22.02.1678 - TERESA, daughter of Ant\u00f3nio Teixeira and Maria \u00c1lvares<br />\nGodparents: Jo\u00e3o Teixeira and Maria Cabral, daughter of Francisco Afonso and \u00c1gueda (\u00c2ngela?) Cabral\n</p>\n<p>\n07.12.1679 - B\u00c1RBARA, daughter of Ant\u00f3nio Teixeira and Maria \u00c1lvares<br />\nGodparents: Manuel de Oliveira and Maria de Benevides, wife of Pedro de Sousa\n</p>\n<p>\nJohn Miranda Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nTalvez irm\u00e3 de Antonio Teixeira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEste Manuel \u00e9 talvez irm\u00e3o de Antonio \u00c1lvares Teixeira?\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFamily Tree owner : Jos\u00e9 MEDEIROS C\u00c2MARA (jmcamara)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o Confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos: Jo\u00e3o Velho Cabral and Ana Cabral, wife of Ant\u00f3nio Cabral Teves, brother of Clara da Fonseca.<br />\n7 - Amaro da Costa Travassos, que casou em S. Ant\u00f3nio a primeira vez a 9.6.1668, com Maria Cabeceiras, filha de Diogo de Viveiros Vasconcelos e Maria Rodovalho e neta materna de Ant\u00f3nio Roiz e Francisca (?) Correia e paterna de Ant\u00f3nio de Resendes, de S. Ant\u00f3nio e Maria de Viveiros, dos Fenais da Luz (Nota N.\u00d9B 18). Casou a segunda vez em S. Ant\u00f3nio a 20.3.1706 com Agueda Rodrigues Furtado, dos Fenais da Luz, filha de Manuel da Costa Medeiros e Iria Brandoa.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nHis godparent was the Priest Manuel de Sousa Aguiar\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMadrinha de um bptismo em 9 ooutubro 1682\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos :Antonio Guiomar Viveiros e Mariana Augusta da Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCarlos Machado Collection, Machado, Carlos Genealogies (Unpublished manuscript housed in Ponta Delgada Archives; copy in Taunton, MA library)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nParentesco n\u00e3o confirmado\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n3 - Rui Velho de Travassos ou Rui Velho, o Mo\u00e7o (Vide Frutuoso Livro IV Cap.\u00d9B III). (Vide Nota N.\u00d9B 3 do Cap.\u00d9B 187.\u00d9B). Prestou contas nos Res\u00edduos da parte do v\u00ednculo institu\u00eddo por seu sogro Rui Pires de Aguiar, at\u00e9 1575. Casou com Ana de Aguiar (Cap. 178.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 2).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSource:<br />\nFamily Tree owner : Lucille LAFONTAINE (lucillelafontai)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMandou Construir uma Ermida nos Mosteiros ,Ermida de S\u00e3o L\u00e1zaro cerca de 1510.<br />\nParece que Afonso de Oliveira foi enterrado no Quintal de sua casa porque era Leproso e por lei nao se podia enterrar no cemiterio publico e no dito Quintal tem uma pedra com uma cruz.<br />\nfez a ermida de S. L\u00e1raro, nos Mosteiros e diz Frutuoso que era leproso (Vide Frutuoso, Livro IV, Cap.\u00d9B XVI)\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinho na Bretanha: Giomar, filha de Jo\u00e3o Ferreira e Maria \u00c1lvares: 29-4-1606.<br />\nLourenco, filho de Francisco Cardoso and Iria Pais: 16-8-1606.<br />\nAmador de Vasconcelos, que casou com Beatriz Pessoa de Ara\u00fajo (Cap.\u00d9B 21.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 4) (Nota N.\u00d9B 9).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel da Costa Vasconcelos e Ana da Concei\u00e7\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n19.01.1613 - ANA, filha de Amador de Vasconcelos e de Beatriz Pessoa (?)<br />\nPadrinhos: Marcos Afonso de Sousa e Maria de Vasconcelos.<br />\nJos\u00e9 Fernandes. Baptizou o Padre Manuel Rodrigues, cura em Santo Ant\u00f3nio\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAna de Sousa Vasconcelos (do \u00d9G 1.\u00d9B), madrinha na Bretanha a 25.11.1618 onde aparece com o nome de Ana de Vasconcelos de Sousa, casou com o capit\u00e3o Pedro de Ara\u00fajo Pessoa ou Benevides, da Bretanha (Nota N.\u00d9B 18).<br />\n18) Ana de Sousa Vasconcelos (N.\u00d9B 5 \u00d9G 5.\u00d9B)<br />\nA 12.3.1614 em Ponta Delgada, nas pousadas de Pedro de Ara\u00fajo Pessoa, compareceu sua mulher Isabel Cabral e rectifica a venda que seu marido tinha feiro a Manuel Dias Ferreira de um foro (Liv.\u00d9B de Notas de 1613 a 1614 do tabeli\u00e3o Pedro Cabral). Ser\u00e1 que este Pedro de Ara\u00fajo Pessoa, que foi marido de Ana de Sousa Vasconcelos tenha casado com uma Isabel Cabral ?<br />\nDe um t\u00edtulo de arremata\u00e7\u00e3o a fls. 375 e seguintes do tombo do Convento da Esperan\u00e7a de Ponta Delgada consta que a 25.10.16323 em Ponta Delgada se requereu ao Juiz de Fora que fosse \u00e0 pra\u00e7a uma terra na Bretanha, que foi de Pedro de Ara\u00fajo Pessoa, falecido, da qual eram foreiros o lic.\u00d9B Jo\u00e3o Moreira, Agostinho Roiz, escriv\u00e3o das Execu\u00e7\u00f5es, Andr\u00e9 de Ara\u00fajo e Manuel Pacheco Pimentel, os quais corriam demanda sobre a prefer\u00eancia dessa terra; foram citados, depois de Agostinho Roiz oferecer o lan\u00e7o de 100 mil r\u00e9is, Pero da Fonseca (sic) e sua mulher (n\u00e3o diz o nome), moradores nos Mosteiros para esta arremata\u00e7\u00e3o da dita terra \u00d9S que foi de seu pai e sogro Pedro de Ara\u00fajo Pessoa \u00d9S, falecido, Jacinto Cabral, ausente desta Ilha, \u00d9S se queria lan\u00e7ar mais na terra que fora de seu pai \u00d9S, Sebasti\u00e3o de Pimentel, filho do morgado Manuel Pacheco Pimentel, Maria de Arruda da Costa, viuva de Manuel de Medeiros Ara\u00fajo, na pessoa de seu filho o morgado Manuel de Medeiros Ara\u00fajo e o licenciado Jo\u00e3o Moreira. Aparece Jo\u00e3o Fernandes Vult\u00e3o requerendo a medi\u00e7\u00e3o da terra que confronta com Gon\u00e7alo de Ara\u00fajo. S\u00f3 em 1639 foi a terra adjudicada ao maior lan\u00e7ador, Agostinho Roiz.\n</p>\n<p>\nAna de Sousa Vasconcelos (do \u00d9G 1.\u00d9B), madrinha na Bretanha a 25.11.1618 onde aparece com o nome de Ana de Vasconcelos de Sousa, casou com o capit\u00e3o Pedro de Ara\u00fajo Pessoa ou Benevides, da Bretanha (Nota N.\u00d9B 18).<br />\n18) Ana de Sousa Vasconcelos (N.\u00d9B 5 \u00d9G 5.\u00d9B)<br />\nA 12.3.1614 em Ponta Delgada, nas pousadas de Pedro de Ara\u00fajo Pessoa, compareceu sua mulher Isabel Cabral e rectifica a venda que seu marido tinha feiro a Manuel Dias Ferreira de um foro (Liv.\u00d9B de Notas de 1613 a 1614 do tabeli\u00e3o Pedro Cabral). Ser\u00e1 que este Pedro de Ara\u00fajo Pessoa, que foi marido de Ana de Sousa Vasconcelos tenha casado com uma Isabel Cabral ?<br />\nDe um t\u00edtulo de arremata\u00e7\u00e3o a fls. 375 e seguintes do tombo do Convento da Esperan\u00e7a de Ponta Delgada consta que a 25.10.16323 em Ponta Delgada se requereu ao Juiz de Fora que fosse \u00e0 pra\u00e7a uma terra na Bretanha, que foi de Pedro de Ara\u00fajo Pessoa, falecido, da qual eram foreiros o lic.\u00d9B Jo\u00e3o Moreira, Agostinho Roiz, escriv\u00e3o das Execu\u00e7\u00f5es, Andr\u00e9 de Ara\u00fajo e Manuel Pacheco Pimentel, os quais corriam demanda sobre a prefer\u00eancia dessa terra; foram citados, depois de Agostinho Roiz oferecer o lan\u00e7o de 100 mil r\u00e9is, Pero da Fonseca (sic) e sua mulher (n\u00e3o diz o nome), moradores nos Mosteiros para esta arremata\u00e7\u00e3o da dita terra \u00d9S que foi de seu pai e sogro Pedro de Ara\u00fajo Pessoa \u00d9S, falecido, Jacinto Cabral, ausente desta Ilha, \u00d9S se queria lan\u00e7ar mais na terra que fora de seu pai \u00d9S, Sebasti\u00e3o de Pimentel, filho do morgado Manuel Pacheco Pimentel, Maria de Arruda da Costa, viuva de Manuel de Medeiros Ara\u00fajo, na pessoa de seu filho o morgado Manuel de Medeiros Ara\u00fajo e o licenciado Jo\u00e3o Moreira. Aparece Jo\u00e3o Fernandes Vult\u00e3o requerendo a medi\u00e7\u00e3o da terra que confronta com Gon\u00e7alo de Ara\u00fajo. S\u00f3 em 1639 foi a terra adjudicada ao maior lan\u00e7ador, Agostinho Roiz.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPremier homme \u00e0 Agua de Pau\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos e,mencionados como filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi refractario ao servi\u00e7o militar em 1934\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nManuel de Oliveira Vasconcelos, natural da Bretanha (Nota N.\u00d9B 1). Casou duas vezes: a primeira em S. Pedro Ribeira Grande a 30.12.1609 com B\u00e1rbara Cabral (Cap.\u00d9B 252.\u00d9B \u00d9G \u00danico, N.\u00d9B 3), a segunda em Santo Ant\u00f3nio a 8.7.1643 com sua parente em 4.\u00d9B grau Beatriz de Sousa (sic).<br />\n1) Manuel de Oliveira Vasconcelos (N.\u00d9B 2 \u00d9G 1.\u00d9B)<br />\nA 3.11.1654 autuou-se o invent\u00e1rio por morte de Manuel de Oliveira Vasconcelos, da Bretanha, sendo inventariante sua segunda mulher Beatriz de Sousa; dele consta a primeira mulher B\u00e1rbara Cabral e os filhos Manuel Cabral, casado, Sebasti\u00e3o de Oliveira de Vasconcelos, solteiro, de 28 anos, Ana de Oliveira de Vasconcelos, casada com Jo\u00e3o Ledo de Frias, de 26 anos, Maria de Oliveira, falecida, que foi casada com Gabriel Cardoso, de quem ficaram 4 filhos, que s\u00e3o: Ant\u00f3nio de 6 ou 7 anos, Manuel de 9 anos, Maria de 10 anos, e B\u00e1rbara de 5 anos. H\u00e1 ainda 3 filhos ausentes do inventariado que s\u00e3o Isabel de Sousa, casada em Santa Maria, Ant\u00f3nio Cabral ausente em Fontar\u00e1bia e Tom\u00e9 de Sousa no Rio de Janeiro.\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual, family 1, family 2: John Raposo\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<p>\n\n</p>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMorgado do Pico de Mafra\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nJoao Luis Tavares  Silva<br />\nBirth: Informa\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Alves Martins<br />\nSpouse 2: RR - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n15.05.1611 - MARIA, filha de Amador de Vasconcelos e de Beatriz Pessoa (?).<br />\nPadrinhos: Licenciado Jo\u00e3o Pereira e Catarina de Figueiredo.<br />\nSim\u00f5es\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nIndividual Note\n</p>\n<p>\nCarlos Machado, p. 531, she is called Maria, b. 16-11-1647 with no parents listed. In Oct\u00e1vio Reis's birth records, there is no child b. 16-11-1647. There is an Ana, b. 17-11-1647, daughter of Antonio de Vasconcelos and Agueda....There are several children born to Ant\u00f3nio de Vasconcelos and \u00c1gueda de Ara\u00fajo (1641, 45, 1650, 56, 58, 1660, 63, 66). Antonio, b. 10-Aug-1621, is the son of Amador Vasconcelos and Beatriz Pessoa Ara\u00fajo (CM, p. 259).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nOn her death records it states she is the widow of Marcos Afonso also mentions her son Antonio Moreno\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPadrinhos e,mencionados como filhos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n\u00c1lvaro Velho, fidalgo que viveu em Portugal (Vide Livro IV das Saudades da Terra, Cap.\u00d9B III). Casou em Portugal com uma senhora cujo nome se ignora.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\ndeixou 8 netos\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFern\u00e3o Velho wasa Knight in the Order of Santiago,Alcaide-mor and Lord Valeda,Lord of Soutoda Mer\u00ea.He was raised in the Parish of Santa Maria de Quint\u00e3es, Aguiar de Neiva\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nLegitimized in 1299 and raised in Parish of S\u00e3o Martinho de Balug\u00e3es,Aguiar de Neiva- ANTT. Chancelaria de D. Dinis L\u00ba 3,fl. 7v\u00ba. a vassal of King Dinis.<br />\nF\u00ba.B\u00ba. de Jo\u00e3o Pires; legitimado por D.Dinis em 1299.<br />\nCasou c/ Margarida Anes de Urr\u00f4, de quem teve Fern\u00e3o Gon\u00e7alves Velho (Alcaide do Castelo de Veleda em 1370), pai de Gon\u00e7alo Velho Cabral, \"descobridor\" dos A\u00e7ores.\n</p>\n<p>\nLMP-Vol.1-pg.349/50.<br />\nNGEDM-Vol.I-pg.398.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nApesar de B\u00ba, \"acabou por surgir como a figura mais relevante da linhagem dos 'Velho' durante o per\u00edodo dionisino\"(Pizarro).<br />\nVassalo da Casa do Infante D.Dinis (1278).<br />\nDo Conselho R\u00e9gio e Embaixador \u00e0 Corte de Arag\u00e3o (1281 - D.Dinis), para tratar do casamento Real.<br />\nPoeta e Trovador.\n</p>\n<p>\nLMP-Vol.1-pg.345/8.<br />\nNGEDM-Vol.I-pg.398.<br />\ngeneall.net/P (115048).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nO nome do noivo \u00e9 referido como Manuel de Sousa Velho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Albina was Albina Margarida\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Antonio Carvalho dos Reis e Helena da Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMoradores no lugar da Varzea\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Francisco de Oliveira e Maria de Jesus\n</p>\n<p>\nAnother name for Antonio was Antonio  Viveiros Manica\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nQuarto Grau de Consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Diogo was Diogo Viveiros Botelho\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\nIsaura V. Medeiros\n</p>\n<p>\n( November 07, 2015 )<br />\nIsaura (Viveiros) Medeiros, age 85, of Fall River, passed away Saturday, November 7, 2015, at the Charlton Memorial Hospital in Fall River, following an illness. She was the widow of Joao T. Medeiros. Born in Ajuda da Bretanha, on the island of Sao Miguel in the Azores, she was a daughter of the late Augusto Alves Viveiros and the late Maria Tavares (Ferreira) Viveiros. After residing in the Azores for seventeen years, she immigrated to Fall River in 1947 and became a naturalized citizen of the United States of America. Residing in Fall River for most of her life, she was a trimmer, employed in the garment trade of this city for many years at the former Shelburne Shirt Co. Isaura was a communicant of Espirito Santo Church in Fall River and was a member of the International Ladies Garment Workers Union. Surviving family members include her three daughters; Imaculada Medeiros-Martin (husband Paulo), Olivia Necchi (fianc\u00e9 Dennis Viveiros) and Lucy Da Cunha (husband Jose), all of Somerset, a brother, Camilo Viveiros (wife Maria) of Somerset, two sisters; Josefina Barreira (husband Dinis) of Fall River and Olivia Camara (husband Manuel Antonio) of South Dartmouth, MA, six grandchildren; Melissa Necchi-Joynt, Paul Necchi, Joseph Da Cunha, Zachary Da Cunha, Jocelyn (Martin) Eseltine and Jordan Martin, three great grandchildren; Victoria Da Cunha, Isabella Necchi and Collin Joynt, and many nieces and nephews. She was also the sister of the late Maria V. Pacheco. Her Funeral Mass was celebrated on Thursday, November 12th, in Espirito Santo Church followed by her committal at Notre Dame Cemetery.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Francisca was Francisca da Apresenta\u00e7\u00e3o\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd: Manuel Travassos Pimentel e Maria J\u00falia da Costa<br />\nBorn with Cleft lip and palate<br />\nNascido com Fissura labiopalatal\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Manuel da Costa e Helena da Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEmigrated to Fall River in 1967. He worked in the local construction industry for over 30 years, retiring in 2000, and was a member of Laborer\u2019s Union Local 610. Playing tuba was his greatest passion, enjoying membership in various bands, including Our Lady of the Rosary, E. Providence, for many years.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Joana was Joana Maria da Estrela.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Jo\u00e3o is Jo\u00e3o Inacio de Viveiros<br />\nNasceu em perigo de vida, foi batizado em casa por necessidade,por Vitoria Martins, viuva da Varzea\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAlso known as  Jos\u00e9 Francisco Viveiros\n</p>\n<p>\nOs seus descendentes tem o alcunha de \"Manicas\"\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nFoi batizado em casa  em perigo de vida por sua tia Maria J\u00falia da Costa\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nDispensados do segundo Grau consanguinidade\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Jos\u00e9 Guiomar de Viveiros e Silvana Guiomar Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria Viveiros, mother of Maria Viveiros, was also married to Antonio Nunes\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nMaria da Concei\u00e7\u00e3o ou Maria de Jesus\n</p>\n<p>\nPadrinhos: seu av\u00f4 Jose Viveiros e Marianna de Jesus\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nPd:Jos\u00e9 Guiomar de Viveiros e Silvana Guiomar de Viveiros<br />\nTinha uma certa habilidade de \"endireita\" Quando algu\u00e9m  deslocava um bra\u00e7o ou perna recorriam aos seu servi\u00e7os.\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nalso aka maria arruda<br />\n10 - Maria de Arruda ou Maria Francisca de Viveiros, que casou na Bretanha a 24.5.1749 com Jo\u00e3o de Medeiros (Cap.\u00d9B 96.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 9).\n</p>\n<p>\nalso aka maria arruda<br />\n10 - Maria de Arruda ou Maria Francisca de Viveiros, que casou na Bretanha a 24.5.1749 com Jo\u00e3o de Medeiros (Cap.\u00d9B 96.\u00d9B \u00d9G 1.\u00d9B N.\u00d9B 9).\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nEste Patr\u00edcio faleceu em casa de Andr\u00e9 Cabral casado com Maria de Benevides.H\u00e1 um outro Patr\u00edcio nascido a a dez Mar\u00e7o 1776 exposto tamb\u00e9m em casa de Andr\u00e9 Cabral\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nCCA  jpg # 045- B 1767-1786\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSilvana R. (Viveiros) Carvalho, 86 of Fall River and formerly of Punta Gorda, FL. Born in Bretanha, Sao Miguel, Acores, she was the widow of Joao P. Carvalho and the daughter of the late Antonio &amp; Rosa (Oliveira) Viveiros. Prior to retiring, Silvana worked as a machine operator for Merit Dress Co., and she was a parishioner of St. Michael\u2019s Church.\n</p>\n<p>\nShe is survived by her 2 sons: Joao P. Carvalho (wife Lydia) of Fall River and Louis P. Carvalho Jr. (wife Debra) of Winter Springs, FL; grandchildren: Cindy Arruda (husband Messias), Dereck Carvalho, Keith Carvalho (wife Kristen), Kenny Carvalho (wife Alyssa); great grandchildren: Evan &amp; Emma Arruda, Hailey Carvalho, and the late Shane Carvalho; siblings: Jose Viveiros of Swansea, &amp; Gilda Viveiros of Fall River; many nieces &amp; nephews. She was the sister of the late Antone &amp; Manuel Viveiros, Sophia Benjamin, &amp; Maria Viveiros\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n_ACT: [06 june 1606] Ponta Delgada, A\u00e7ores<br />\nprocura\u00e7\u00e3o||que procura a v\u00e1rios, entre eles a seu sogro Crist\u00f3v\u00e3o Afonso de Vasconcelos (livro de notas de 1605 a 1606 do tabeli\u00e3o Jo\u00e3o de P\u00f3voas).<br />\nSource: Genealogias das Ilhas de S\u00e3o Miguel e Santa Maria, Volumes: 6 Volumes - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria - Rodrigo Rodrigues - Dislivro Hist\u00f3rica, Ponta Delgada Lisboa, 2008 - Quinta da Seixa Vol. 3\u00ba, Cap. 121\u00ba, \u00a7 7\u00ba, n.\u00ba 4, nota n.\u00ba 8, p\u00e1g. 1706\n</p>\n</div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nSpouse: Genealogias das Ilhas de S\u00e3o Miguel e Santa Maria, Volumes: 6 Volumes - Genealogias de S\u00e3o Miguel e Santa Maria - Rodrigo Rodrigues - Dislivro Hist\u00f3rica, Ponta Delgada Lisboa, 2008 - Quinta da Seixa - Vol. 3\u00ba, Cap. 121\u00ba, \u00a7 7\u00ba, n.\u00ba 5, p\u00e1g. 1682\n</p>\n</div>\n</div>",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nGodfather 21 Feb 1629 in SantoAntonio<br />\nGodfather 18 jun 1630 in SantoAntonio<br />\nGodfather 6 oct 1632 in Santo antonio\n</p>\n<p>\nGodfather 21 Feb 1629 in SantoAntonio<br />\nGodfather 18 jun 1630 in SantoAntonio<br />\nGodfather 6 oct 1632 in Santo antonio\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"",
"<div>\n<i class=\"NoteType\">\nPerson Note\n</i>\n<div class=\"grampsstylednote\">\n<p>\nAnother name for Francisca is Francisca Venancia, Francisca Ferreira\n</p>\n</div>\n</div>",
"",
""
]
Dwr.ScriptLoaded('dwr_db_I_note_2.js');
